<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>🚗 自駕與公共運輸 on TSS-Pittsburgh 匹茲堡生存手冊</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/</link><description>Recent content in 🚗 自駕與公共運輸 on TSS-Pittsburgh 匹茲堡生存手冊</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><atom:link href="https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>匹茲堡交通</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/public-transportation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/public-transportation/</guid><description>匹茲堡交通 # 最後更新日期2021.05.29 校車/接駁車 # Pitt Shuttle # Pitt校車主要在學期間提供往來分散的校園建築，通常不需要驗證Pitt學生證。路線與運營時間可使用網站，或是使用Rider System app或TransLoc app查詢。
CMU Shuttle # 由於匹茲堡公車系統對CMU相對不友善，CMU校車主要在學期間提供往來North Oakland、Shadyside與Squirrel Hill，有時候會需要驗證CMU學生證。路線與運營時間可使用網站，或是使用Rider System app或TransLoc app查詢。
Safe Rider # Safe Rider是Pitt教職員工生的晚上接送服務，須撥打電話412－648－2255或使用TransLoc app預約。搭乘時需要出示Pitt ID，可攜帶2名客人。每晚可使用一次，一學期最多25次。接送地點符合以下任一條件即可：
Safe Rider的接送區域內，區域定義參照連結。 校園建築間、住處到校園或校園到住處。 不在公車路線或接駁車路線上。 從Greyhound、Megabus或Amtrack站返回匹茲堡校園，限週日、開學前或開課日當天。 行駛時間：
學期間，週日至週三行駛時間7:00 pm ~3:00 am。 學期間，週四至週六行駛時間7:00 pm ~5:00 am。 暑期間，行駛時間均為9:00pm~3:00 am。 Escort Shuttle # CMU晚上提供Escort校車，有固定4條線路，固定站上下車。學期間行駛時間6:30 pm~6:30 am，非學期間行駛使間6:30 pm~1:30 am。乘坐會需要CMU學生證，可攜帶1名客人。
UPMC Blue Shuttle # UPMC在往來Oakland 與Shadyside分院、診所及Family House之間有免費的Shuttle，無須任何證件。平日運營時間為5:00 am到7:00 pm；假日運營時間為8:00 am到7:00 pm，班次較少。詳細路線與時刻表可在參考連結或撥打412－647－3194。</description></item><item><title>租車</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/car-rental/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/car-rental/</guid><description>租車 # 最後更新日期2021.06.20 租車前注意事項 # 使用國際駕照須要結合台灣駕照、護照。 主要使用Credit Card支付，使用Debit Card支付可能會有很多限制。 保險規劃。 Young Renter Fee：21~24歲租車的額外費用（~$20/天）。 Additional driver fee ：除了配偶或特定會員下，加附加駕駛會需要額外費用（~$20/天）。 附加駕駛 如果沒有在租車時登記為附加駕駛，當發生意外事故時，無論是租車公司保險或信用卡公司保險都不會負責。 第三方租車平台 # 以下租車平台均是跟美國租車公司合作，而非自己提供租車服務。
Gogoout租車通
CMU台灣校友創辦，與Hertz合作，可享用會籍福利。 疫情期間價格輾壓各大平台，顯示價格已含Taxes和Fees。 現場付費，取車的24小時前可免費取消。 雖然需要填寫護照，但租車時仍可以使用美國駕照、美國信用卡支付。 租車費用包含碰撞、遺失險（Collision/Loss Damage Insurance）。 租1~5天享9折優惠、CDP# 2188028；租6天以上享85折優惠、CDP# 2203680。 尚未提供甲地借乙地還功能。 Costco線上租車
與Alamo、Avis、Budget及Enterprise合作，可享用會籍福利。 需要使用美國版Costco卡在Costco官網訂車。 價格較租車公司官網便宜，顯示價格已含Taxes和Fees。 現場付費，隨時免費取消。 免Additional driver fee （~$10/天）。 甲地借乙地還僅支援機場到任一地點或任一地點至機場。 Priceline
可查詢各大租車公司，適合作為初步查詢。無法輸入租車會員號。 顯示的每日價格是不含稅的，下方小字或結帳頁面才會看到含稅總價格。 現場付費，隨時免費取消。 Express deal：僅提供車型與較便宜價格。在付款後才會顯示租車地點。不可退費。 甲地借乙地還無限制。 租車碰撞險較為便宜，約$13/日。 第三方租車使用租車會籍 只要能在第三方租車上登錄租車公司會員帳號，一定可享用會籍福利（例如車型升等）。如果無法登錄會籍的第三方租車網站，則需要自行詢問取車地點櫃檯。 特殊會員租車折扣 # AAA會員租Hertz</description></item><item><title>AAA會員</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/aaa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/aaa/</guid><description>AAA會員 # 最後更新日期2021.05.24 美國汽車協會（American Automobile Association，簡稱AAA或Triple A），是一個百年歷史非營利北美汽車聯盟。AAA所提供的服務是會員制，服務內容包括緊急道路救援、保險、飯店租車等旅遊優惠、旅遊指南等。
AAA會員的會員費用、福利與網站會依地區有所不同，匹茲堡的地區屬於East Central。
會員費用 # AAA會員分為3個等級，價格由低到高分別是Classic，Plus和Premier。2021年會員年費分別為$54、$90、$129，可選擇月繳分別是$4.5/月、$7.5/月、$10.58/月。
除非遇到年繳的促銷活動，由於年繳有時有Admission fee，不然選擇月繳更加划算。如果網路上沒有優惠活動時，到AAA據點現場辦年費會員有機會得到額外的折扣。 會員福利 # 越高級的會員享有越多AAA福利，以下提幾個主要福利。
道路救援 # 道路救援服務是AAA的主要服務。值得一提的是，AAA道路救援服務是認卡不認車，因此朋友遇難時也是可以出手相助的。AAA服務對會員大多是免費的，包括：
拖吊 鑰匙鎖在車裡的開鎖 車輛電池沒電的跳接 爆胎時的換備胎 沒油需要有人送油 遇到困在雪堆、沙堆需要將車拖出（Extrication/Winching） 小故障排除 無論是租車或自用的車，如果沒有購買road emergency insurance，道路救援是非常花錢的。如果是購買車險的道路救援，如果使用到的話，還有漲保險的風險。購買AAA會員可以省去購買此保險的費用。 Hertz租車 # AAA會員在租Hertz享有多重福利，主要包含：
免Young Renter Fee （~$20/day） 免Additional driver fee （~$10/day） 額外租車折扣 額外折扣 # 許多飯店、門票（包括主題公園、電影與運動等門票）、商店有提供AAA會員額外的折扣，詳情參考AAA網站。
據點服務 # AAA的據點提供公證（Notary Service）、護照拍攝等服務。</description></item><item><title>E-ZPass</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/ezpass/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/ezpass/</guid><description>E-ZPass # 最後更新日期2021.06.21 E-ZPass是一種收費公路、橋樑和隧道的電子道路收費系統（ETC），類似台灣高速公路的收費模式，其覆蓋範圍為美國東部、中西部，南至佛羅里達州，西至伊利諾州。
與台灣單一公司運營模式不同，E-ZPass目前是由19個州、40+個公路局或委員會組成「E-ZPass Interagency Group (IAG)」，每個代理處均有自己獨立的結算、客服中心與應營政策，其範圍包括可返還或無返還存款的加值、帳戶管理費、最低帳戶限額和每次加值額度。其中，匹茲堡地區主要的代理處為Pennsylvania Turnpike Commission (PA Turnpike)。
選擇代理處 IAG並不要求在居住所在地開戶，使用者可以在IAG下的任何一個代理處申請帳戶。這意味使用者可以依據裝置價格、帳戶管理費等因素自行選擇代理處。本文僅介紹PA Turnpike的申辦流程。 E-ZPass優勢 # 相對於低廉的帳戶管理費（$3），E-ZPass提供相當便利與高額折扣。因此，不論自己是否有車，只要有開車需求的人都推薦申辦E-ZPass。
便利：過收費站不再需要使用人工付費，此外部分收費站僅收現金。 折扣：通常E-ZPass會提供額外折扣，通常比人工收費便宜30%。 免用租車服務：使用租車公司內建的服務，費用約為$5/日，且只要使用一次，整趟旅途每天都要計費。只要將租來的車牌登記至帳戶後，可以使用自己的E-ZPass。 E-ZPass限定：部分道路或疫情期間，很多收費道路不提供人工收費。如果沒有E-ZPass，則需要依照車牌郵寄收費。通常郵寄收費比E-Zpass收費貴上50%~100%。此外，如果是租車公司的車輛，可能會被額外收取服務費。 帳戶申請 # 帳戶申請可在官方網頁線上申請。除了個人資料外，需要填寫駕照、車牌、信用卡以及電子信箱。帳戶管理費$3/年。
如果沒有車 如果自己沒有車，車牌可以任意填寫，之後隨時可以更動。推薦填寫方式：First Name的前3個英文字母、生日4位數字。惟須注意，一個車牌僅能加入至一個帳戶。 裝置購買 # E-ZPass裝置（Transponder）購買途徑主要有三種：
線上購買：註冊帳戶時同時購買，預繳$35，免運費。 實體店購買：地點包含AAA辦公室、高速公路上的便利商店、Giant Eagle等。裝置初始額度$38（其中$3用於帳戶管理費），但實體店販售價會高於$38。需要購買的72小時內將裝置註冊並開新帳戶。 郵寄購買：不推薦。 帳戶加值 # E-ZPass帳戶加值購買途徑主要有三種：
Credit, Debit or Check Card：綁定在帳戶中。除了手動加值外，當帳戶餘額少於$10或更少時，可自動加值$35以上。 銀行帳戶：不推薦。 支票或現金：不推薦。 E-ZPass Plus # 透過信用卡加值的用戶，可以開通E-ZPass Plus選項。用戶可以在JFK、LGA、EWR等紐約、紐澤西機場停車使用E-Zpass付費。</description></item><item><title>全球入境計劃</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/global-entry/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/global-entry/</guid><description>全球入境計劃 # 最後更新日期2021.06.21 全球入境計劃（Global Entry）是由美國海關及邊境保護局（CBP）推出的旅客信任計劃。讓事先申請並通過審核、低風險的旅客在抵達美國時可以快速完成通關檢查，並同時享有TSA Pre✓®機場快速安檢的功能。
計劃福利 # 效期5年。全球入境計劃的會員在入境美國時可以在美國主要機場及全球各地預先核可的地點，使用全球入境計劃的自動查驗機完成海關及移民通關檢查。此外，會員也有資格自動加入TSA PreCheck®。
TSA PreCheck®是由美國國土安全部的運輸保安署所規劃的旅客快速安檢措施，其好處包含：
享有TSA Pre✓®專屬通道。 不需要脫下鞋子、皮帶、薄外套。 不需取出收納於隨身行李中的筆記型電腦與液態物品。 隨行12歲（含）以下兒童可以一同使用。 本身TSA Pre✓®僅限美國公民和綠卡持有者申請。然而，只要參與全球入境計劃的會員，都自動享有TSA PreCheck®的福利。
申請資格 # 全球入境計劃限美國公民、綠卡持有者或台灣等11個國家申請。有效的ESTA或任何美國簽證均可申請。
申請方式 # 備齊必要文件
台灣警察刑事紀錄證明（必須是在申請全球入境計劃前1年內核發的證明），亦稱警察紀錄或良民證。線上申請表會要求填寫警察紀錄上的文號 有效的台灣護照 有效的ESTA旅行許可或美國簽證 另一種含照片的證件(例如，駕駛執照或身分證) 身分證字號 在線上向美國海關及邊境保護局提出申請 在旅客信任計劃（TTP）網站填寫線上申請表並支付$100。無論通過與否，申請費均不退費。一般而言，外國公民需要等到半年以上才會獲得條件式的初步核准（Conditionally approved）。
申請費用 大多的高階信用卡提供報銷申請費用的福利。 預約面談或在抵達美國時落地註冊 一旦申請獲得初步核准，TTP帳戶會收到訊息，並按指示到線上面談地點（通常在機場）與時間，或參加落地註冊計劃（Enrollment on Arrival）。
落地計劃 初審通過的全球入境計劃申請人在搭乘國際航班抵達的時候，可以在入境前面談而不用事先預約。 面試 帶著有效護照及另一種身分證件（例如駕駛執照或身分證去）面談。如果在申請後、面試前搬家，需要額外攜帶2份地址證明。以PIT機場面試為例，抵達西南售票處的機場大廳後，撥打412-472-0805 Ext. 2500 報到。審核的官員會詢問問題、拍照、採集生物識別特徵（例如指紋）、並解說如何使用機場內的自動查驗機器等。
面試問題 問題舉凡：確認email address、媽媽的婚前姓氏、申請Global Entry後還去過哪些國家、列舉5年內去過的國家，並詢問原因、申請地址是不是現在地址等。 核准 除美國公民、綠卡持有者或墨西哥公民外，都不會獲得Global Entry卡片，只會有已知旅客號碼（Known Traveler Number, KTN），這組號碼就是線上申請時的TTP 會員編號。</description></item><item><title>飛行常客獎勵計劃</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/flight-program/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/flight-program/</guid><description>飛行常客獎勵計畫 # 最後更新日期2021.05.24 飛行常客獎勵計劃（Frequent Flyer Program）是許多航空公司給忠實乘客的一種獎勵方案，其中一個最重要的獎勵是航空哩程計畫，允許使用累積的哩程來兌換免費的機票、艙位升等或其他服務、商品的權利。
航空哩程計畫規則 以下為航空哩程計畫的基本概念
航空哩程主要可以透過搭乘飛機、使用聯名信用卡以及銀行點數（例如Chase的UR點、Amex的MR點）轉入等方式獲得。
世界上有三大航空聯盟：星空、寰宇、天合。共享航空代碼、轉機與部分服務（例如貴賓室）。
星空聯盟常見航空公司：長榮、全日空、加拿大航空、聯合航空。 寰宇一家常見航空公司：美國航空、日本航空、阿拉斯加航空、國泰航空。 天合聯盟常見航空公司：華航、達美航空、法國航空、荷蘭皇家航空。 搭乘聯盟內航空公司的航班時，可以累積到同一聯盟內的任一航空公司，必須在購票時輸入或Check-in時給地勤對應的哩程計畫的會員號碼。
舉例來說：搭乘聯合航空（UA），可以要求存入聯合或長榮（EVA）等星空聯盟的哩程帳戶。惟須注意，事先需要到網站註冊好哩程帳戶以及存入比例依艙等不同，艙等存入比例可以使用Where to Credit網站查詢。 哩程帳戶是獨立、不互相通的，哩程一旦存入某個航空公司的哩程帳戶後就不能轉到其他航空公司。相反地，銀行點數可以自由轉入特定航空哩程計畫。
舉例來說，一旦哩程已經存入了UA帳戶，就不能轉移到任何的帳戶。除非有類似全日空的全家桶帳戶，哩程也不能與其他人共用。因此，如果哩程東存一個西存一個，最後會都不足以使用，必須好好規畫什麼哩程計畫是自己感興趣的。 一個哩程帳戶可以兌換同一聯盟任一個航空公司的機票。惟須注意，每個航空公司的哩程計畫兌換自家或別家航空公司航班所需的哩程均有所差異。
舉例來說：可以使用95,000的ANA哩程兌換台美來回的長榮商務艙。當然也可以使用長榮哩程兌換，但就需要160,000的長榮哩程。 哩程票搜尋比較可以使用AwardHacker網站查詢，該網站可以具體提供從A到B各種哩程計畫所需里程以及銀行轉點方式。</description></item></channel></rss>