<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>美國留學筆記 on TSS-Pittsburgh 匹茲堡生存手冊</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/</link><description>Recent content in 美國留學筆記 on TSS-Pittsburgh 匹茲堡生存手冊</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><atom:link href="https://tss-pittsburgh.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>主編的話</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/preface/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/preface/</guid><description>主編的話 # 歡迎加入匹茲堡這個大家庭，一起在美國追求自己的夢想！無論是否是第一次赴美或是從其他地方搬來的學子，新生活總是令人忐忑不安。匹茲堡生存手冊希望提供最全面與即時的資訊，從簽證辦理、找房到金融小知識儲備，幫助在匹茲堡地區甚至其他地區的台灣學人適應全新的美國生活。手冊的每個章節都它的背後故事，來自於我們曾受到的大小幫助，最後將這些感恩回饋成文字。這些經驗將帶你繞過許多彎路與掙扎，與你攜手克服恐懼與迷茫，陪伴你生活在匹茲堡。如果你喜歡上手冊的熱情與精神，期待未來的你能將你遇到的挑戰與歡樂，分享給未來的每一個匹村學子。
匹茲堡生存手冊囊括通用的美國行前準備與生活技巧以及匹茲堡當地特色資訊，其中參考了許多公開資訊、私人經驗以及其他學人的著作，如PITT CSSA的2016版新生生存手冊與UCSD TGSA新生手冊等。部分資訊可能隨時間推移而不合時宜，特別是疫情期間，許多措施和政策變化迅速。如果有錯誤、建議或需要補充的地方，歡迎利用選單左下方的「意見回饋」告訴我們你的想法，我們將會持續更新。如果你有想要撰寫的主題與經驗分享，也歡迎透過意見回饋聯絡我們。
文件中所有提到的各網站、商店、商標、產品之版權均屬原擁有者所有。所有文件的全部或部分內容嚴禁盜為己有或在未經同意之下供作商用。
免責聲明：本文內容及其中任何文字僅供一般性的介紹，所載的資訊不能保證是最新的，絕不會構成任何法律、稅務意見或建議，不應依賴本文所載的資訊採取行動。若有法律、稅務等問題，請立即先諮詢律師、稅務律師或稅務顧問。
匹茲堡生存手冊主編 2021年5月13日</description></item><item><title>編輯團隊</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/contributors/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/contributors/</guid><description>編輯團隊 # .contributor_container { display: flex; flex-wrap: wrap; margin-top: 20px } .child { width: 30%; text-align:center; margin-bottom: 20px } 編輯委員 # 李柏逸 主編 謝牧君 網頁設計兼編輯 江廷睿 網頁工程 伍成心 網頁工程 周晁德 網頁工程 特別顧問 # 林奕丞 2021 CMU會長 游鎧璘 2021 Pitt會長 楊博元 2020 CMU會長 林青億 2019 CMU會長 合作撰稿人 # 董晉東 疫苗/健康檢查 謝家瑄 稅務 劉又齊 租屋與勞工基本權利 蔡思亭 超市外送服務 江孟純 心理諮商</description></item><item><title>更新日誌</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/news/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/news/</guid><description>更新日誌 # 新增「醫療帳單」章節、修訂「醫療、COVID」相關章節、移除「最新消息」 更新日期2022.01.17 移除「內推平台」章節 更新日期2021.09.27 新增「郵寄/收件」、「初級保健」、「UPMC」章節 更新日期2021.09.19 新增「租屋保險」章節 更新日期2021.08.24 修訂「開戶、BoA信用卡、押金信用卡」相關章節 更新日期2021.08.09 新增「醫療保健」章節 更新日期2021.07.22 修訂「匹茲堡生活圈」篇章，包含新增「超市」、「餐廳」、「購物」章節 更新日期2021.06.26 新增「自駕與公共運輸」篇章，包含新增「E-Zpass」、「全球入境計劃」與修訂「租車」章節 更新日期2021.06.21 新增「校園徵才」、「陰性證明」章節與修訂「投保健康保險」 更新日期2021.06.04 修訂「申辦駕照 / State ID」章節 更新日期2021.05.30 新增「匹茲堡交通」章節 更新日期2021.05.29</description></item><item><title>TSS Facebook社團</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/join-fb-group/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/join-fb-group/</guid><description>加入TSS Facebook社團 # 最後更新日期2020.05.15 加入TSS in Pittsburgh Facebook社團，獲取最新資訊、尋找租屋夥伴等。點選加入時請務必回答入社問題。</description></item><item><title>簽證</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/visa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/visa/</guid><description>簽證 # 最後更新日期2021.05.24 除了美國公民或擁有美國綠卡外，任何人皆需要申請簽證來美國就讀。
I-20 / DS-2019 # I-20 / DS-2019由學校國際事務處寄發，分別用來申請美國的F1與J1的簽證，也是入境以及在美國辦理許多事務的必備文件。
在確認錄取信後須至My OIS, Pitt或My OIE, CMU填寫相關資料：
個人資料 財力資訊：如果有Funding，系上會代為提交。 護照：如果護照剩餘年份太短，可考慮先重辦護照。 如果覺得太久沒收到I-20處理消息，請主動與學校的國際學生辦事處聯絡，很可能是系上或辦事處中心遺漏。學校寄送官方文件到台灣快的話不用一星期。
收到I-20 / DS-2019後應檢查姓名、出生日期（以上兩項需與護照相同）、學校科系以及財力證明金額是否正確、准予居留期限及報到日期是否合理、國際學生顧問是否在首頁簽名等。若有錯誤，則附上正確資料請求重新核發。
惟須注意，I-20上的主修名稱與學校的Program名稱不同是正常現象，I-20上的主修名稱是在SEVIS中是固定、有限的，學校會選擇與Program名稱最接近的放入I-20上。兩者名稱不一致不會造成申請簽證或過移民官的問題。
備註 # 疫情期間，學校可簽發電子版的I-20 / DS-2019。 I-20只會在學校指定報到日前120天內核發。 轉學生無論是否已取得學位，都須先到原校國際學生辦公室辦理轉校。 建議I-20/DS-2019掃描或影印一份放在身邊。 國際事務處名稱：Office of International Service, Pitt或Office of International Education, CMU 申請簽證 # 以下敘述為F與J簽證申請，步驟可以參考美國在台協會網頁。
線上填寫DS-160 # 至線上系統填寫，填寫完後列印出確認頁， 詳細填寫流程可以參照Cindy’s部落格。
主要填寫所需文件資訊：
有效期限內的護照 申請學校核發的I-20（用於F簽證） / DS-2019（用於J簽證）：SEVIS ID位於I-20左上角、DS-2019右上角。 符合美簽規格（5x5公分）的照片電子檔 在美國的住宿地址、電話（如果尚未找住宿、填學校地址即可） 父母的英文護照姓名、生日 兩位好友（需為非親屬關係）的英文護照姓名及地址 過去五年內所使用過的社群媒體帳號 預約面簽時間 # 預約面簽時間前須要先繳交簽證申請費、SEVIS I-901。兩者是獨立費用，簽證申請費是在簽證線上系統建立個人檔案並列印繳費單至郵局繳交(收據務必保留)，並由收據上的號碼預約面談。SEVIS費用為線上繳交（連結），繳完記得列印繳費收據。</description></item><item><title>租屋</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/rent-in-the-us/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/rent-in-the-us/</guid><description>租屋 # 最後更新日期2021.06.26 拿到錄取通知後，即可開始著手尋找租屋。詳細的租屋須知、常見租屋清單請參閱租屋教戰守則章節。
通常4月開始會有人陸續在TSS社團上尋求轉租或新室友，5月多通常是房源最多的時候。如果想要找室友，可以利用PTT、TSS Facebook社團、中國留學生組織CSSA或託人拉入租屋微信群。5月底到6月的行前新生說明會通常會有室友媒合活動。</description></item><item><title>機票</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/flight/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/flight/</guid><description>機票 # 最後更新日期2021.06.04 機票的購買是一門大學問，本篇主要討論從台灣出發。機票價格跟許多因素有關，沒有所謂的最佳解。除了轉機次數，轉機時間、是否為聯程機票、轉機是否須換機場、是否想於轉機點中停都需要注意以及到達匹茲堡的時間。暑期經濟艙單程票價介於$850~$1,400。
機票查詢平台 # 如果不想要直接透過旅行社處理，可以藉由搜尋平台機票比價。常見搜尋平台：
Google Flight Skyscanner KAYAK Studentuniverse Expedia 機票組合 # 聯程機票 # 多航段機票由單一航空公司開票（每個航段執飛的航空公司可不同）。途中如果行李轉運、航班誤點等，航空公司會負責處理，確保旅客能到達終點。
聯程機票的優缺點 ✅ 航段間提供協助轉機、托運行李免費直掛、國內線托運行李免額外付費。 ❌ 每個航段都要搭乘，不能放棄起始或途中的航班。例如，台北飛美國在日本轉機，不能放棄台灣起飛直接跑去日本搭飛機。
相對於非聯程機票是航段間是獨立出售過程中轉機、行李轉接大多都是要自己負責，可能需要領了行李後再重新check-in。美國國內線托運行李要額外支付費用，兩件共約$70~$80）。旅行社提供機票可能是將非聯程機票套裝出售，須特別注意不同航班的行李規定。
轉機時間 # 抵達美國的國際線至國內轉機或加拿大前往美國轉機前，將會需要通過移民官、領出託運行李並再通過海關入境美國，因此保留最少3小時的轉機時間為佳。
美國境內轉機通常登機口相當靠近。此外，如果是購買聯程機票，航空公司會盡力確保你轉機成功，如果因為班機延誤或轉機時間較短，可跟空服員告知轉機需求，通常會安排你降落後優先離開座位。通常保留40~60分鐘就相當足夠了。如果是非聯程機票，通常如果轉機失敗，可能就要自行跟下班航空公司交涉。
中停 # 在查詢聯程機票時，一般預設總航程時間會追求最小化，因此每一次轉機時間會大多會在24小時內完成。在有些情況下（例如想遊玩城市、拜訪親友），乘客不想要馬上轉機離開該城市，中停（Stopover）的目的即是使轉機時間超過24小時甚至數日。通常轉機超過12小時候，就會需要將托運行李取出並於等待下個航段開始前重新check-in。期間可以離開機場並在城市過夜。
想要轉機中停某個城市，除了直接分開買機票外，也可以使用Multi-city搜尋功能搜尋聯程機票。可先使用One way查詢大致了解可行航段，在Multi-city模式下設定中停城市抵達與再次起飛的時間（通常中停城市必須相同）。有中停的票價不一定會更貴。如果不介意拖著行李移動，是個值得考慮的選擇。
航程中停的優點 ✅ 從容不迫地轉機、換機場。 ✅ 拜訪親友。 ✅ 開學前遊玩另一個城市。 ✅ 在大城市開花旗銀行帳戶，詳情參照花旗全球速匯章節。 ✅ 至駐紐約辦事處紐約現場辦駕照譯本，省去準備money order、寄送資料，詳情參照免試申換賓州駕照章節。 ❌ 需要托著許多行李跑來跑去。
使用中停航班範例： 聯程機票，美國航空官網票價：25,555 NTD（~$870） （JFK, LGA都是鄰近紐約機場，算同城市）
2018/07/24 TPE→NRT→JFK 2018/07/31 LGA→PIT 台美航線航空公司 # 台灣與匹茲堡國際機場（PIT）之間沒有直飛航班，所以至少要轉1~2次機。選擇亞洲航空公司的班機大多會在晚上離開亞洲，大清早到匹茲堡，美國或加拿大的公司則多是早上離開晚上到。1次轉機航線較少且昂貴，由於匹茲堡沒有直飛亞洲航班，轉機點將位於美國境內或加拿大，飛行時間約20~28小時。</description></item><item><title>攜帶物品</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/items/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/items/</guid><description>攜帶物品 # 最後更新日期2021.07.23 第一次前往美國最重要的是記得攜帶必備官方文件、啟動資金以及個人藥品。相對於民生用品，美國物流發達，從生活雜務到大型家具都可以從官網上（滿額）免運購得，也有從像Amazon、eBay這種大型線上零售商，購物是相當便利，或是從別人的Moving sale購得。因此，建議攜帶的物品以美國沒有的物品為第一優先，美國很難買到或很貴的其次。如果想要郵寄物品，建議等安頓好以後再請在台灣的親友一起送，會比較安全且可以針對所需東西做一些調整。
文件/金錢 # ⭐必備項目
具有美簽的護照、I-20、Letter of Admission、財力證明（如果需要） 台灣駕照、國際駕照：用於短期美國駕駛或用於免試更換美國駕照，詳情參見申辦駕照章節。 現金：負擔剛開始的生活開支。 數張張小額（$1、$5）鈔票在某些不找零的場所可能會用上，如公車。 準備一些面額在20元以下的現鈔，大面額更的鈔票可能會被部分商店拒收。 入境美國攜帶超過$10,000需要於美國海關申報。 疫苗證明、重大傷病病歷、體檢證明（如果需要） 成績單、畢業證書（正本或官方複印本） 信用卡：自己主卡或父母的副卡均可，以備不時之（例如：部分航空加掛行李只收信用卡不收現金）。如果持有台灣版美國運通信用卡的主卡滿一年，可以跟美國運通申請轉成美國版信用卡，詳情參照美國運通國際轉卡章節。 美國運通旅行支票 美國運通旅行支票已於2020年7月起停售，因此不再列為必備項目。 ✅推薦項目
台胞證：台胞證必須將護照及身分證交由台灣的指定旅行社辦理，出國後辦理相當不便。 Costco卡：台灣Costco主、副卡均可在美國賣場消費，但不能使用線上購物或租車功能。 無違規肇事紀錄：未來買車險可能有幫助。 自然人憑證跟讀卡機：可以拿來報台灣的稅以及一些台灣的官方文件（例如戶口名簿），但須結合讀卡機使用。讀卡機搭配IC金融卡也可以用來網路ATM。 ❌不推薦項目
健保卡、身份證：護照遺失時，雖可以作為身分證明，但台灣駕照可以作為替代。 行李箱 # 使用配有TSA標準鎖行李箱。由於托運行李可能會開箱檢查，如果需要上鎖，美國海關人員可以透過專用鑰匙打開具有TSA標準鎖的行李箱或外加TSA標準鎖。如果美國海關人員無法打開，他們有合法權利撬開或破壞行李箱方式檢查。
貴重物品不建議放在托運行李，因為行李箱遺失或被撬開是時有耳聞。 如果有易碎物品，請在打包時多加留意，可以多包一層衣服等方式避免震動等。 食物 # 匹茲堡有華人超市，很多台式食物都買的到，價錢為台灣販售的1.5~3倍。
不可攜帶食物可參考美國海關及邊境保衛局網站，常見不可攜帶項目：
新鮮的蔬果、種子、植物、土壤 各種肉、奶、蛋、禽肉類（無論新鮮、冷藏、罐頭、泡麵、月餅內的蛋黃） 常見可以攜帶食物：
糖果餅乾 無肉調味品、果醬 鳳梨酥（無蛋黃） 海鮮產品 無肉泡麵 茶葉/茶葉包 藥品/醫療產品 # 根據FDA規定，外國人可攜帶90天份個人藥品，但必須注意成份符不符合美國規定。如果是處方藥，最好隨身攜帶處方籤。非處方，如OK繃、隱形眼鏡藥水、感冒藥，如果不挑特定品牌，學校附近的大小藥妝店（類似寶雅）都買的到。</description></item><item><title>疫苗</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/vaccine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/vaccine/</guid><description>疫苗 # 董晉東協編 最後更新日期2022.01.11 自2021.11.08起，所有外籍旅客須施打完整COVID-19疫苗才可入境入境，其餘疫苗接種依照學校/系所的要求完成疫苗施打或提供預防接種證明。
目前Pitt與CMU學校未要求入學前的體檢；部分科系可能有額外要求。 完整COVID-19疫苗 # 詳情參考CDC規定，目前主要接受FDA與WHO緊急授權的疫苗，並滿足以下要求：
施打相同疫苗2劑，並滿14天 混打合規疫苗2劑，並滿17天 施打J&amp;amp;J疫苗1劑，並滿14天 施打紀錄紙本、數位檔案均可。
在台施打間隔 兩劑Moderna、BNT需間隔4週、AZ需間隔8週。
高端疫苗混打 由於美國入境規定尚未採納高端疫苗，如果先前在台灣已施打高端疫苗，需要間隔28天後持相關證明申請施打Moderna、Prifzer或AZ疫苗。
學校接種規定 # 首先確認學校的接種規定（Immunization Requirements），可參照Pitt與CMU網頁會有相關資訊。 不同時間、不同系所規定會有所差異，特別是醫藥學群。此外，如果選擇住在學校宿舍或公寓，可能有額外疫苗要求。
Pitt 2021年強制項目：
Measles, Mumps and Rubella (MMR)：需2劑或證明有抗體 Varicella (Chickenpox)：需2劑或證明有抗體 Meningococcal：需1劑（住學校宿舍強制施打） Pitt 2021年建議項目：
Meningococcal MenB Hepatitis A Hepatitis B Human Papilloma Virus (HPV) Polio Tetanus, Diphtheria, and Pertussis (Tdap) Influenza (Yearly) CMU 2021年強制項目：
COVID-19 vaccine：來美國接種可參閱疫情生活指南章節。 Measles, Mumps and Rubella (MMR)：需2劑或證明有抗體 Varicella (Chickenpox)：需2劑或證明有抗體 Meningococcal：需1劑（住學校宿舍強制施打） Tuberculosis Screening Form 肺結核檢查（非疫苗） CMU 2021年建議項目：</description></item><item><title>陰性證明</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/covid-testing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/covid-testing/</guid><description>COVID-19陰性證明 # 最後更新日期2022.01.11 自2021.12.06起，入境美國登機前須檢具航班起飛前1日內核酸增幅檢測或抗源檢測報告（紙本或電子影本）或90天內已感染且康復之證明文件，詳情參照美國CDC網站。
台灣自費採檢 # 檢驗適用對象：包含出國求學及「相關出境適用對象之眷屬」，詳細適用對象參閱附件表一。
PRC：昂貴（約4,500台幣）、準確，提供採檢醫院參閱附件表四。選擇使用PCR檢測，務必選擇「急件」，並確認航班是否趕得及。
抗原快篩：快速、便宜（約1,000~2,500台幣）。
務必與航空公司先確認轉機點及目的地是否接受抗原快篩，是否提供服務以及費用以醫院發佈為主。</description></item><item><title>旅遊平安險/留學險</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/travel-insurance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/travel-insurance/</guid><description>旅遊平安險/留學險 # 最後更新日期2021.05.24 學校大多是從8~9月開始生效。如果早於這時間前往美國，會有醫療保險的空窗期。如果剛好遇上水土不服，可能就需要花費大筆醫療支出。建議離開台灣前可先選購短期的旅遊平安險或留學險（均須在出國前購買）。由於美國的醫療費昂貴，所以記得買醫療給付較高類型的保險。</description></item><item><title>房型介紹</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/terminology/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/terminology/</guid><description>房型介紹 # 最後更新日期2021.05.24 租屋常見的名詞：
Studio/Efficiency：廚房與臥房相通、沒有間隔，煮飯後全房內會有油煙味。 1b1b：One-bedroom and one-bathroom、一房一廳，廚房與臥房分開（0.5b通常指的是沒浴室的廁所）。 Apartment：物業管理所擁有的公寓，屬於出租導向公寓。 Condominium：簡稱Condo，私人公寓但也可能有物業管理維護公共區域。 House：獨立房屋，通常有好幾間房間、車庫、草坪和院子。 Town House：類似於House，但數間連排共用小庭院，通常沒有獨立院子。 Apartment與House比較 # Apartment House 所有權 物業管理公司統一管理。 私人擁有，有時為物業仲介管理。 空間 欠缺儲物空間。經常因客廳出租而更加缺乏活動空間。 通常有地下室作為儲物空間、車庫、草坪和院子。 管理 通常可以24hr提交維修，維修迅速。 通常需要跟屋主商討、安排維修事宜。 找房與入住 通常有精美的官網可以導覽，也通常有學長姐傳承家具。惟須注意，長時間承接租約，可能因欠缺務業整理而屋況不佳。 每間房子差異性極大且通常承接學長姐機會較少，需要花費心思尋找以及重新購買家具。通常入住前，房東都會請人整理房子。 環境 可有找左鄰右舍聚會，但同時也可能會受到隔壁或樓上的噪音干擾。 主要與室友共同生活，通常較為安靜。 房租 除住客廳（$500~$600）外，通常每月租金約在$700~$1,300/人。 通常每月租金約在$550~$850/人。 簡評 通常找屋、入住方便以及擁有物業管理，但通常價格較高。 House通常有較大的空間與價格優勢，但環境整潔以及租屋糾紛較為頻繁。</description></item><item><title>學校宿舍</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/school-dorm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/school-dorm/</guid><description>學校宿舍 # 最後更新日期2021.05.24 Pitt校園宿舍 # Pitt校園宿舍（On-campus）通常僅提供大學生住宿、提供基本床具、書桌並包含餐點購買計畫，費用納入學費中（費用已含Utilities）。大一強制住宿，大二以上基本上都需要抽籤排隊（一人排到，同隊室友可以一起入住）。部分樓只提供給大一住宿，部分樓只收大二以上。大部分樓都是多人一間（沒有獨立房間）。強制購買Dining Pass＋Dining Dollars，大一限定購買至少Tier 2以上的（2020年價格為$2,050/學期）。建議選最少次的Dining Pass即可。以下僅列舉四間校園宿舍。
Litchfield Tower # 指定樓層限大一住宿，其他樓層提供給高年級。位於主校區的中心，總共有三棟。每間房間配有微波爐、冰箱；每層樓共用1~2個廁所、沖澡區，每天會有專人清潔；每棟共用一個洗衣房。一樓是學生中心（Panther Central），負責辦理學生證、學生住宿事宜，24小時營運。地下一樓是學生餐廳（Market Central）。
Holland # 限大一住宿。位於主校區的中心，Litchfield Tower隔壁。每間房間配有微波爐、冰箱；頂樓有Lounge/Study Area。一樓是University Store，可購買書、文具、日用品與紀念品。
Nordenburg # 位於主校區的中心，Holland正對面。每間房間配有微波爐、冰箱、電視。每一層共用洗衣房。一樓有PNC、AT&amp;amp;T以及Pitt藥局。
Irvis Hall # 限高年級住宿。位於校園上層，Petersen Events Center附近。每間有獨立浴室的雙人間。
Pitt學校公寓 # Pitt學校公寓（apartment-style）為大學擁有公寓，大學生、研究生皆可入住，均不帶家具，也不用購買Dining Pass，租金採月收。
College Gardens（大學生、研究生、教職員） Darragh Street（研究生） Hyacinth Place（大學生、研究生） Mayflower Apartments（研究生） CMU校園宿舍 # CMU校園宿舍包含家具，費用納入學費中（費用已含Utilities）。大一強制住宿，如果需要指定特定室友，須提供他人的Andrew ID。大二以上、研究所以上需要排隊。大一強制購買Traditional Dining Plan。
CMU未提供研究生用的學校公寓，僅提供Off-Campus Housing網站查詢校外租屋。</description></item><item><title>校外租屋</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/off-campus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/off-campus/</guid><description>校外租屋 # 林青億協編 最後更新日期2021.05.24 每個人對於房屋的喜好不同，推薦「好」房子是極為困難的事情，列出自己的喜好（例如預算、距離、採光、地板等等）會比較容易尋找適合的房子。
校外租屋考量因素 # 價格 # 基本上就考量預算與性價比。需不需要希望生活品質換取較低的租金，例如出租客廳、住遠一點。評估住宿費用占學費、生活花費的比例。
地理位置 # 由於學生需要到學校上課，大多台灣學生校外租屋大多落於North Oakland、Shadyside、Squirrel Hill，入住情報較多也比較容易與大家有互動。如果對於時間較不敏感的人，特別是疫情期間大多人在家上課、上班，選擇住South Side或是East Liberty會有不錯的性價比，但入住情報較少。如果沒有交通工具，則需要考慮附近是不是有公車站牌與超市。
對於剛來的人來說，買車並不是急需。匹茲堡的公車網絡發達，加上Pitt與CMU的學生證、工作證可以免費搭乘公車，學校、超市、藥妝店大多快速方便抵達。另外，學期間Pitt、CMU白天有提供校車、CMU晚上提供Escort校車（行駛時間6:30 pm~6:30 am）。詳情可參照匹茲堡交通。
Pitt與CMU鄰近常見公車路線與超市及藥妝店分佈，百合超市與Sambok Korean Groceries位於沿54、86公車路線上的左側地圖外區域。 Apartment/House # Apartment與House的優缺點比較可參照連結。
室友 # 在合租前，問清楚彼此的生活習慣與要求，從房租與Utility比例分攤、合買東西、清潔分配、可不可帶訪客、異性等。
環境清潔和金錢經常是紛爭源頭，千萬不要一時的佔小便宜而傷了室友和氣。如果對於房租與Utility比例分攤不熟悉，可以多向他人詢問，積極與未來室友討論達成共識。 物業/房東 # 房子狀況難免有些問題，好的房東是能即時回應、盡速維修等，在入住前有沒有清潔、驅蟲等。這方面主要需要靠口耳相傳，需要多多問已經來匹茲堡的人。
如果你是承接他人租約，特別是公寓承接，物業管理可能就沒有入住前清潔的責任。 看屋與徵室友 # 通常4月多開始會有人陸續釋出空位，5月多通常是房源最多的時候，過了5月房源會漸漸減少。雖然現場看房子比較有踏實感，但也是需要考量房源的多寡。找室友可以利用PTT、TSS Facebook社團、中國留學生組織CSSA或加入租屋微信群。
能視訊就視訊看房，照片往往跟現實有落差。 多詢問其他人該區域或建築的風評。 租屋查詢 # 物業管理公司通常有專屬的網站，提供數間公寓出租；私人租屋則通常是到租屋網站或微信群。
Pitt與CMU鄰近常見公車路線與公寓分佈 評價較高的物業管理公司：
Forbes Management Meyer’s Management McQuarters Realty Portal Place Sherwood Towers Sterling Land Reinhold Residential Rockwell Reality 其他的物業管理公司：</description></item><item><title>租約</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/contract/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/contract/</guid><description>租約 # 林奕丞、劉又齊協編 最後更新日期2020.08.03 簽約時要特別注意看清條約款項。
合約基本內容 # 簽約對象：分為與房東/物業管理公司（以下簡稱房東）簽約或第三方轉租（sublease）若對方為房東/物業管理公司，應確認產權屬於對方；若對方為轉租，應確認對方原始租約。
所有房客名單：確認自己與共同簽約者是否載明於合約上。除了受到保障外，未來在申請駕照等可作為居住證明（Proof of Address）。
房租所包含的費用：確認合約載明租金、相關費用（例如申請費等）、是否涵蓋水電瓦斯（統稱Utility）以及電話、網路、哪些修繕費用由房東負擔等。此外，於租約期間房東不能調整相關費用。
房租付款方式與日期：確認每月交房租日。付款方式除了常見的支票、eCheck、Money Order，如果可以使用信用卡的手續費。部分私人租屋可能會要求以Venmo等其他第三方支付。
租約期限：應確認合約載明租約起訖日，租金交付期限，押金退還期限等。起租日通常以每月1號（月初）開始，全新租約大多為一年一簽，少部分公寓提供半年約（不建議簽超過1年以上）。如果想調整起租日，簽約前先洽詢房東可行性。此外，合約通常會載明若想續約的最後期限，一般須在期滿兩個月前（每年4、5月）書面或其他方式告知房東。
押金（Security Deposit）：確認合約載明押金，一般押金不得超過二個月房租（加預繳第1個月最多3個月房租），並應確認押金用法與退還方法、扣款名目（allowable deductions）以及押金退還期限（一般來說房東必須於離開30天內退還）。為保障自身權益不被亂扣押金，最好於退房前請房東檢查並退還押金。
居住環境權利及義務：是否與他人共用客廳/廚房等，客廳是否有其他租客等，修繕、積雪、垃圾處理等。
租房保險（Renters Insurance）：為有強制或非強制的。許多公寓會在簽約時同時提供相關保險，也有可能要求租客自行購置保險。一般理賠範圍分成個人財產險，責任險與額外開銷險三大部分。分別為保障個人財產的遺失與損壞維修，個人意外引起採產損害與人身傷害以及當房屋因故無法居住造成額外開銷之保障。
其他：是否可以轉租、 房客人數限制、違約賠償條件、退租手續、 房東在何種緊急情況下可以進入房屋、 非緊急情況須多久前告知、 解約責任等。
屋況與設施 # 屋況檢查：建議能視訊就視訊看房，照片往往跟現實有落差。入住時務必檢查房間各項設備狀況，以拍照/影片搭配紀錄房間之損壞情形，並與房東回報相關問題。檢查房屋的清潔及通風情況。
家具：租約應載明提供家具與損壞維修賠償相關事宜。
地板：美國多數房間鋪設地毯。若對塵蟎等過敏，可考慮屋內鋪設木質地板而非地毯之房子。
爐子：美國多數提供電熱爐而非瓦斯爐。電熱爐僅對應平底鍋具，且火力掌控較瓦斯爐受限。若對此有要求應注意申租房子提供爐子類型。
隔音：對於噪音敏感之同學應注意房間房內的隔音與室外隔音是否能夠接受。可於承租前詢問或是實際看房評估。一般隔音好的房子相對來說冬天保暖效果也較佳。
抽油煙機：基於法律規定，美式抽油煙機是一般禁止把油煙抽到室外，也就是抽進的油煙經由過濾後又循環回室內，對於台灣人炒菜產生的大量油煙通常不足。熱衷於煮飯的人須斟酌廚房旁是有窗戶或擁有較好的抽油煙設備。
裝飾：退租時大多會要求復原房子，因此有不可逆性的裝修大多須要經過房東核准（例如：漆油漆、牆上打釘子等）。
水電瓦斯 # 簽約時先確認：
水電瓦斯三項費用有哪些包含於租金中。 確認是否需要額外申請使用（新房還可能有沒接通問題）。 哪些費用需繳交給房東或水電瓦斯公司。如果繳給房東的話，是否以租客名義承擔費用。 冷暖氣費用是否各戶獨立計算。（部分公寓為統一控管） 詢問平均費用（詢問房客較佳），但使用習慣差異仍會反應在費用多寡上。 自行聯絡申請：
公司：匹茲堡地區的電力公司僅有Duquesne Light 一家, 瓦斯常見有 Peoples Gas、Dominion Gas 或 Equitable Gas 等。各公司的網站電話等連絡資訊可自行上網搜尋。 申請流程：各公司有提供網路申請方式，惟建議直接先以電話聯絡加速流程，並依照相關指示提交文件完成後續步驟。 申請文件：一般須填好公司所提供的申請文件，包含個人資訊，電話與地址等。申請時可能會要求提供SSN，若無則需附上護照等證明文件。 押金：若無SSN，公司可能會要求付押金（例如2018年電力服務押金為$165）。 繳費：多半提供線上繳費服務，利用帳單上的網址即可繳費。Duquesne Light可以從此頁面申請帳號並進行繳交。 網路/有線電視 # 少數房屋提供網路與有線電視（TV Cable），大多都必須自己重新申請。匹茲堡地區主要供應商為Xfinity（Comcast）與Verizon二家，然而並非所有房屋都可以申裝所有電信商的服務，須先向房東以及電信商確認自己所承租的房屋是否可以申辦指定電信商的服務。</description></item><item><title>轉租</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/sublease/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/sublease/</guid><description>轉租 # 最後更新日期2021.05.24 轉租是有許多互惠的優勢，但也要注意有許多風險。
雖然承接他人推薦的房子是相當便利的事情，但仍須注意這些轉租人所提供的推薦是不是符合現實。由於越多人住的地方轉租消息就會越多，這些正面評價數目並不代表這地方更好，建議仍多多找房與比較。除了轉租人的評價外，參考不住在該建物人的評價亦是一種選擇。 轉租類型 # 承接他人剩下租約。這種租約需要確認屋況、押金轉移等。
不承接他人租約，但承接他人房間。由於不需要向物業、房東退房，可能需要確認房間清潔、屋況權責。
簽約模式 # 房東簽約：建議選項，通常會有額外手續費，但雙方較有保障。轉租人可以拿走押金；承租人不用擔心合約問題。
私下協議：務必詳閱轉租人原始合約，確認租約原始期限、是否允許轉租，同時釐清租金付款方式、押金轉移、轉租人/承租人毀約賠償事宜、租金補貼（如果轉租人降價出租）等事宜。
轉租注意事項 # 確認客廳是否有住人、確認室友組成、生活習慣（例如異性同戶、常有聚會是否介意）。
談妥承接家具事宜。注意時價、物品狀態，避免當冤大頭。</description></item><item><title>租屋解約</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/terminate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/terminate/</guid><description>租屋解約 # 最後更新日期2020.08.03 如果簽完約之後無法照常履約，就須要提前終止合約（Early Termination），也就是所謂的解約。解約的規定、流程每個管理公司或私人房東的合約雖然略有不同，但基本大同小異。一般無條件解約，解約前須「提前通知」，大部分是30～60天不等。解約方通常得付一筆違約金。除了包含解約金以外，通常還得繼續付租金，直到有人接了你的合約，也就是違約金包含：
解約金＋新房客入住前的房租 由於賓州並未要求房東「降低損害」的義務，也就是房東無義務積極尋找新房客。解約方為了降低損失，應積極協助房東尋找新房客。因此，解約過程與房東良好溝通是相當重要的。如果解約因素較為複雜（例如：房東未能履行合約中義務或其他非本人因素威脅基本生活和健康等），可向學校提供的免費法律協助（CMU、Pitt）或自行尋找律師。
利益衝突 學校提供的法律諮詢不得以學校為訴訟對象。</description></item><item><title>租房保險</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/renters-insurance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/renters-insurance/</guid><description>租房保險 # 最後更新日期2021.08.24 租房保險（Renters Insurance）是保護租客的個人財產和責任的保險。雖然法律並沒有強制規定租客要購買租房保險，但如果房東或物業管理公司要求購買租房保險，依然是合法的。簽約前確認租屋協議。
為何需要租房保險 # 房東的房東保險（Landlord Insurance）一般僅保障房屋的整體結構、公共設施及場所，並不涵蓋火災、天災、竊盜等因素造成租客的財產損失。
如果是租客造成的損害，例如廚房失火造成的廚房設備損壞或冬天誤關暖氣造成水管爆裂、甚至造成其他租客的財產損失，租客可能都要自行負擔。即便房東保險可承擔建築物的損害賠償，房東可能為其支付的自付額、保額增加向租客索賠。
避免糾紛。不論突發意外、他人或自身過失，只要有租房保險都不用為了財物損失而煩惱，也不用花大費經歷捍衛自己的責任或損失。
因契約要求。一般租約上面通常都會載明購買租客保險。有些房東希望看到保險單或保險聲明的副本；有些房東口頭告知即可。即便合約有載明購買義務，但許多房東並不在乎租客有沒有沒購買保險，畢竟意外發生大多是租客自身損失。
附加利益人 有些房東要求租客將其列為保單的附加利益人（Additional Interest）。如果保單失效或被取消，保險公司會馬上通知附加利益人（即房東）。惟須注意，「附加利益人」不同於「附加被保險人」（Additional Insured），後者是針對與租客一起居住的室友、家人或其他希望被保單覆蓋的人。千萬不可將房東列為附加被保險人，否則將喪失對房東求償的權利。 保險範圍 # 標準的租客保險涵蓋以下類別：
個人財產（Personal Property）：泛指租客自身的個人物品，包括家具、衣物以及電器等。惟須注意，部分貴重的個人財產可能是獨立選項，包含手機、電子產品、樂器、運動器材、珠寶、手錶等。
隨身物品 除了屋內的東西，隨身帶的東西依照合約也可能是受保的。例如：隨身攜帶的筆電被偷，可以申請保險理賠。 責任險（Liability）：由於租客過失或其租屋範圍內造成的他人（房東、朋友、鄰居、路人等）的經濟損失，包含財產和醫療賠償等。例如：房內水管堵住造成他們房屋淹水；住在House冬天忘記剷雪造成路人滑倒。
使用損失（Loss of Use）：如果因為意外後住處暫時無法居住，住飯店的開銷將由保險公司理賠。例如：變電箱、暖氣損壞暫時無法居住。
醫療支出（Medical Expense）：他人在租客的住處受傷所需要的醫療開銷，不限於租客過失。例如：朋友來家幫忙切菜切到手去急診。
不理賠情況 # 大多數房屋保險都會將以下情況排除在理賠範圍以外：
洪水 地震 坍方 發霉 除了水管或者家電導致的情況以外的水害 蟲害鼠害等 地基變形沉降等 寵物動物 由寵物造成的破壞 磨損、損耗 故意丟失 核事故 政府行動 匹茲堡夏天偶爾會有暴雨情形，特別是如果住的House處於易淹水地區，可考慮額外購買洪水保險（Flood Insurance）。</description></item><item><title>前往美國</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/immigration/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/immigration/</guid><description>前往美國 # 林奕丞協編 最後更新日期2021.06.22 行前注意與準備 # 航程安排 # 抵達美國的國際線至國內轉機或加拿大前往美國轉機前，將會需要通過移民官、領出託運行李並再通過海關入境美國，因此保留最少3小時的轉機時間為佳。疫情期間，國際學生最早以及最晚可以何時抵達，可以參考Pitt FAQ。
隨身攜帶 # 記得隨身攜帶護照（含簽證）、I-20/DS-2019。由於入境相關文件在到達美國本土提領行李前即須出示，請勿置於托運行李中。
行李限制 # 一般來說美洲航線行李上限規定為托運行李2件各23 kg，隨身行李為隨身包與登機箱各1件。若為美國航空公司一般不限制登機箱重量，若所訂機票為亞洲航空公司，一般會有7~10 kg限制，請於出發前上航空公司官方網站進行確認。
防疫措施 # 由於COVID-19疫情流行，身處封閉空間應注意防疫措施並評估適合個人之防護裝備。謹記室內必須隨時配戴口罩之原則，並可選擇穿著防護衣、防護面罩、拋棄式手套或攜帶容器小於100ml之酒精或乾洗手隨時進行消毒。若想避免使用機上盥洗室可選擇穿著尿布。多數機場有強制配戴口罩之規定，請隨身攜帶多片口罩進行替換以防旅途中口罩污損。
第三國轉機 # 除非需要過夜，在第三國轉機時行李通常直接由台灣直掛美加入境第一個機場，毋需提領托運行李。入境過程只須配合機場指示，前往指定登機口等待下一段航班即可。除非該機場具有美國境外預先清關功能（加拿大為主），則需要在該機場提領托運行李並且通過移民官與海關。
各個國家可能隨時更新旅遊相關規定。以加拿大為例，免簽證的台灣人在前往加拿大或在加拿大轉機時，需要線上申辦電子旅行證（ETA）。此外，疫情期間，應於出發前確認該國是否允許台灣出發之旅客轉機以及是否有其他檢疫要求。相關資訊可於外交部網站或各國官方網站獲取。各機場可能有額外手續需配合（如疫調、旅行紀錄等），配合相關指示與流程即可。
入境美國與轉機 # 抵達美國國內轉機前須先入境美國，入境程序大致為：
A.填寫申報單 # 抵達美國前，空服員會於機上發放海關申報單。填寫皆以誠實為原則，如果申報不實輕則罰款，重則列入黑名單，不建議以身試罰。
如果有帶食物，入境表格上要勾選攜帶食物。如果未申報或攜帶禁止食物若身上攜帶大於$10,000等值之現鈔需額外填寫FinCEN Form 105表單進行申報。為求通關順利、旅途安全性，盡量避免攜帶超過此量之現鈔，以電匯代替，詳情參見國際電匯章節。
B.移民官詢問 # 備妥護照、I-20 / DS-2019 與先前填寫之海關申報單等必要文件。可額外準備Offer Letter等補充資料以備不時之需。美國公民者請務必使用美國護照入境、其餘務必使用F1/J1簽證入境，切勿使用ESTA或與此行身份不符之其他簽證入境。移民官標準問題包含入境原因、時間長度、目的、就讀學校科系名稱與未來居住地等。若申報單上有勾選攜帶食物，可能會詢問食物內容，所有回覆以誠實至上原則即可。若不幸因為隨機抽樣或其他特殊原因被要求進一步檢查，無須慌張，依照移民官指示提供相關資訊，並配合檢查攜帶物品即可。
學校授課型態也可能是移民官詢問問題之一。請注意美國政府2020年疫情下的政策是不允許新生以全線上授課形式入境美國。CMU、Pitt於2020 Fall採取Hybrid授課形式，即同時包含in-person與online二種授課模式，可作為回答移民官的參考。
C.提領托運行李 # 依照機場指標，找到搭乘航班行李轉盤領取托運行李即可。若不幸遭遇行李遺失，馬上尋找航空公司的地勤人員查詢。地勤人員可以了解行李最終紀錄之時間與地點，若當場無法找回，請記得向地勤人員登記行李遺失並領取收據（也記得通知接機人員），後續航空公司尋獲行李會依照登記資訊進行聯絡並運送至登記地址。領取完托運行李時記得確認旅途中購買的物品是否有不能以隨身行李登機之品項（如免稅店購買之酒品等），於再次托運前將其置於托運行李中。
D.連接下段航程 # 依照機場標示找到執飛下段航程之航空公司櫃台進行行李再托運與國內線報到等手續，再次通過安檢程序並到達指定登機口即可，具體流程與初次報到相仿。
美國國內線航班通常不提供餐點只有簡單零食，若有飲食上需求可於轉機時解決或購買餐點至飛機上。 過海關後的轉機點，只要轉機時間不超過12小時或沒有過夜的話，行李會直掛至匹茲堡。如果有提領需求，可跟航空公司說明。 抵達匹茲堡機場 # 由於通常已是到達美國的第二或第三站，無須經過移民關、海關，只須提領行李即可離開機場。機場前往住處之方式：
Uber / Lyft：約 $40~80（24小時皆提供服務，特殊時段會加價。） 28X公車：$2.</description></item><item><title>周遭生活環境</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/environment/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/environment/</guid><description>周遭生活環境 # 最後更新日期2021.05.24 North Oakland # North Oakland鄰近學校且是一個相對非常安靜、治安無虞的區域，因此晚上步行回家是相當常見的。住宅的部份主要都是7、8層樓的公寓，住的人大部份都是學生，環境相對單純。比較有名的公寓包括Sherwood Tower、Chalfont、One on Centre、New King Edward、Schenley Apartment。
超市/餐廳：North Oakland附近沒有很多店家，主要有一些零售店可以應急（買蛋或飲料），但均有直達的公車可以去到超市區（Shadyside）。餐廳則要沿著Craig St.大概5~10分鐘。
學校交通：往返Pitt的交通，大多數前往Downtown的公車可以抵達，惟須注意早上公車容易客滿而須要等下一班。往返CMU的交通，由於沒有直達的公車，早上由於塞車及公車擁擠，大部份人選擇步行，約10分鐘。當天氣冷或不佳時，部份人會選擇搭CMU校車（A / AB route）。由於North Oakland是起站點，所以保證校車有位子，但因為校車要繞其他地方，所以不會比走路快。CMU晚上有額外提供Escort綠線繞行至最後一站的North Oakland，約20分鐘。
Shadyside # Shadyside是UPMC醫院、診所及住宅區共構。住宅構成主要是一半house，一半公寓。這區域蠻多零星的管理公司。比較有名的公寓包括Arlington、Carlyle Arms、Essex House、Kennilworth。
超市/餐廳：超市分佈最多的一區，走路範圍內有Giant Eagle、Wholefoods、Aldi、Target，餐廳零星分佈在各處。
學校交通：往返Pitt的交通，大多數前往Downtown的公車可以抵達。往返CMU的交通，白天搭乘CMU校車（B / AB route）是這個區域最主流的交通方式，或者是搭車至North Oakland再步行，晚上則搭乘Escort藍線或走到Fifth Ave.上搭公車。純步行約15~30分鐘。
Squirrel Hill # Squirrel Hill是個住商混合的地區，生活機能最好的地方，附近以零星的house為主，較少公寓，主要熱鬧的區域是Forbes Ave.跟Murray Ave.，比較沒有這麼安靜，但不會到危險。
超市/餐廳：周圍十幾間餐廳以上，許多台灣或中國餐廳都在這區（Cafe33、Everyday noodles），還有一間台灣超市（熊貓超市）跟超市（Giant Eagle），另外還有點心店（Cold stone、Waffallonia）、台灣麵包店（Pink box）、電影院。
學校交通：往返Pitt、CMU的公車相當方便，因此白天學校沒有提供校車服務。晚上CMU則有提供Escort紅、黃線。
其他地區 # 本地美國人提到Oakland時常僅指Central Oakland，但也常被誤稱為South Oakland。由於Central Oakland大學生的比例高（70%）、Party多，所以比較會有吵鬧等負面風評，但不至於到可怕。相對地，因為較便宜、而且地理位置優良，也是有研究生、訪問學者住。真正的South Oakland位於河邊，Pittsburgh Technology Center等部分學校研究機構位於此區。</description></item><item><title>超市</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/market/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/market/</guid><description>超市 # 蔡思亭協編 最後更新日期2021.09.08 本篇超市泛指雜貨店（Grocery）與超級超市（Supermarket），另外匹茲堡附近仍有許多大賣場（Wholesale）以及藥妝店（Drugstore）。
超市分佈 # 點擊左上角可看到明細與分類選。 ●：美國超市 ●：亞洲超市 ●：大賣場 ●：零售/藥妝 超市外送服務 # 疫情期間，超市採購有不小的轉變，許多店家提供生鮮外送服務，以下主要為提供生鮮、雜貨外送服務的商家：
百合超市 # 匹茲堡當地中超，滿$30免運，可選擇配送時間，通常當日或隔日配送名額額滿。
Whole Foods # Amazon Prime會員專屬服務，滿$35免運或是店內Pick up。通常為隔日送達。可於Amazon Hub Locker或Whole Foods店內退貨。
Costco # 提供Two-Day和Same-Day Delivery，Two-Day Delivery由Costco自行運營，滿$75免運；Same-Day是與Instacart合作，滿$35免運但酌收10%服務費。新鮮肉類、果蔬和海鮮等食品都可以當天送到。需要美國版Costco卡才行使用該服務。
Instacart # 有多家店舖選擇，可自行選擇配送時間以及配送方式。當日送達，滿$35非會員運費$3.99、會員免運，會員年費為$99。超過50lbs會有heavy fee。
FreshGoGo # 提供多樣的亞洲生鮮食材，滿$49免服務費，滿$99免運。每週六送貨。
亞米網 # 北美亞洲商品購物平台，目前尚未提供生鮮運送至匹茲堡。滿$49免運，配送時間約為1~2日，高峰期為3~4日。
Walmart # 提供Free Grocery Pickup和Free 2-Day Delivery，滿$35免運。會員則沒有最低消費要求，會員年費為$98。</description></item><item><title>餐廳</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/restaurant/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/restaurant/</guid><description>餐廳 # 最後更新日期2021.06.26 匹茲堡雖然比不上一線大城市的餐廳多元，但仍有相當多不錯平常日用的餐廳。
點擊左上角可看到明細與分類選。 ●：台灣餐廳 ●：中國餐廳 ●：歐美餐廳 ●：亞洲餐廳 ●：飲料/甜點</description></item><item><title>購物</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/shopping/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/shopping/</guid><description>購物 # 最後更新日期2021.06.26 美國購物除了線上購物外，實體購物主要分為購物區、購物中心以及Outlet。
購物區/購物中心 # 點擊左上角可看到明細與分類選。 ●：Walnut Street ●：The Waterfront ●：Ross Park Mall ●：Robinson Town Centre ■：其他 Outlet # 美國的打折商品通常有三個渠道來購買，一是官網、品牌實體門市的季節性或假日折扣；二是百貨公司的專櫃的季節性或假日折扣；以及三是品牌專有的打折店，也就是俗稱的Outlet店。基本上，透過第一或第二種方法購買到的商品幾乎沒有差異，頂多是打折商品是過季商品或一些福利品。然而，在Outlet店所購買的商品，與上述前兩者並非相同。
Outlet產品的來源主要有兩種：
某些品牌生產的商品如果不能完全符合市場的需求，該商品就可能轉去Outlet店。 部分Outlet店商品的生產線是獨立於正價商品的，而Outlet店也就是常聽見的Factory Store。通常產地、Logo、材質與製造方式都可能有所不同。 無論是專櫃款式還是Outlet商品，符合自己需求的商品就能愉快購物。
Tanger Outlets Pittsburgh # Tanger Outlets Pittsburgh車程約40分鐘。除了網路上免費索取折價券，亦可花費（一次性費用，$10）加入終身會員得到額外折扣、累積消費。
Grove City Premium Outlets # Grove City Premium Outlets車程約1小時。網路上免費註冊會員後，可以客服中心索取折價券（疫情期間線上下載）。</description></item><item><title>餐廳點餐平台</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/food-delivery/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/food-delivery/</guid><description>餐廳點餐平台 # 蔡思亭協編 最後更新日期2021.05.24 疫情期間，許多餐廳取消了內用服務，餐廳外送服務因而發展迅速。 一般來說，外送服務需要額外收取服務費、運費、小費， 此外小額訂單會被酌收額外費用（Small Order Fee），自行取餐則都不收取額外費用。 如果有加入高級會員，則是在滿額下免除運費。
GrubHub：世界最早的外賣平台，服務費12%、運費$0.99~$7.00。與Pitt有合作關係提供免費的高級會員（$9.99/月）。 Uber Eats：服務費15%、運費$0.99~$7.00。目前Amex金卡、白金卡提供免費的高級會員（$9.99 /月）。 DoorDash：服務費11%、運費$1.99~$4.99。目前Chase Sapphire系列卡提供免費的高級會員（$9.99 /月）、Chase Freedom系列卡提供3個月免費試用。 飯糰外賣：新興的中式外送平台。 餐點爭議 如果有餐點爭議，通常可向平台尋求幫助即可以得到解決或補償。
Grubhub+ @Pitt 在APP中的Account設定Campus Dining為University of Pittsburgh，不久後就可以在頁面看到免費的高級會員。
價格抬高 雖然自行取餐未被酌收服務費及運費，但外送平台的點餐費用大多貴於店內菜單價錢。因此如果選擇自行取餐，直接打電話到餐廳訂餐通常較為便宜。 餐廳推薦連結 # 如果想感謝本手冊對你的幫助，可使用以下連結申請訂餐應用程式帳號，隨機鼓勵我們編輯團隊的其中一員（重新整理可以刷新連結、邀請碼）。
Grubhub DoorDashDoorDash 飯糰外賣 Uber Eats: eats-cclzjmgjueeats-owj79w</description></item><item><title>家具購買與搬運</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/furniture/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/furniture/</guid><description>家具購買與搬運 # 最後更新日期2021.05.24 點擊左上角可看到明細與分類選。 ●：實體店提供運送服務 ●：線上購物提供運送服務 ●：不提供運送服務 ●：二手家具購買 新家具購買 # Amazon：沒有實體店，Prime會員大多享有免運、無條件退貨。 Ikea：離市區20分鐘車程，公車28x可到。如果需要運送，運費均一價為$49（不限數量），惟須注意運送服務品質評價不高。 Target：基本的寢具、小家具、家電都可以買的到，實體店面鄰近Shadyside。 Costco：床、寢具為主，零星家電，實體店面鄰近Waterfront（Ikea旁有另一家）。 Bed Bath &amp;amp; Beyond：家具公司，實體店面鄰近Waterfront。 Mattress Firm：各類床具齊全，可現場試躺，並可送貨到室內，實體店面鄰近Shadyside。 Home Depot：家庭裝飾品與建材的零售商，實體店面鄰近Shadyside。 Ollie&amp;rsquo;s Bargain Outlet：專售折扣商品，包括寢具、床墊、居家用品、文具、書籍等，其中地毯是一大賣點。實體店面較遠（Shaler Township，開車約15分鐘），且不提供運送服務。 二手家具購買 # TSS社團、For Sale @ CMU but better、Pittsburgh Scales經常有人出售。建議搜尋原價比價、銀貨兩訖。常見問題：拉高價錢、加稅賣、誤（謊）報新舊、瑕疵品等。
家具搬運 # 搬家公司：從捆綁打包、裝載運送、卸貨拆箱、傢俱歸位等等，每一步驟都可由搬家公司派人到府專門處理。先找好公司和詢價，可要求到府評估，大多數公司會根據搬家時間、搬家距離、搬家所需的車輛款式、舊家和新家是否為多樓層、傢俱與箱子的數量多寡等因素來報價。最後記得給搬運工人小費。常見搬家公司：Two Men and A Truck、Two Men Labor等。
U-Haul：提供各式卡車租用，接受國際駕照、一般美國駕照。同地租還費用為基本費+哩程數計費。搬家旺季建議提早預訂。同時可租用搬運器具、購買搬運紙箱。U-Haul官網上亦提供媒合雇用搬家工人，服務項目、費率、評價均有差異。
U-Haul租車保險 除了通常不熟悉開卡車外，一般信用卡提供的租車保險並不包含卡車租賃，強烈建議購買保險。U-Haul租車保險主要有兩種：
Savemove：包含Damage Waiver（包含車輛失竊和受損，但不含撞到高處物的意外）和Medical / Life Protection。約$14。 Safemove Plus：除了包含Saveomve的保險外，額外包含超額第三責任險以及撞到高處物的意外車損。約$28。</description></item><item><title>領取學生證</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/student-id/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/student-id/</guid><description>領取學生證 # 最後更新日期2020.08.03 擁有學生證後可以免費搭公車。報到時請攜帶相關的證件，允許現場拍照或事先上傳照片。秋季入學者領取時間為8月1日後。
CMU # 領取地點為HUB（Lower level, Warner Hall）。 Pitt # 取地點為Litchfield Towers。領取前須註冊課程，住校園宿舍或學校公寓可以照常領取。 大學生及英文檢定未達標的研究生（TOEFL iBT &amp;lt; 100或IELTS &amp;lt; 7）須先登記並完成English Language Proficiency Test才能註冊課程。 學生證現場拍照效果很不佳，建議自行先上傳。</description></item><item><title>國際生報到</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/checkin/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/checkin/</guid><description>國際生報到 # 最後更新日期2020.08.03 國際學生在入境後要在指定日期向OIE / OIS報到以開通SEVIS，主要須攜帶護照、I-20（或DS-2019）、I-94。依通知參加系所、學校的國際生、全體新生Orientation。</description></item><item><title>申辦手機門號</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/phone/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/phone/</guid><description>申辦手機門號 # 最後更新日期2021.07.13 電信方案經常更換，本文僅概略介紹電信方案嘗試與各電信公司特色。推薦方案價錢皆不含稅且可能隨時間有所差異。
電信方案 # 美國的電信方案通常包含美國境內無限通話和簡訊。主要是以付費方式、網路流量、流速區分價錢。在選擇電信方案前，可閱讀以下美國常見的分類。
通訊技術 # 美國主流通訊技術分為CDMA與GSM。台灣的電信頻段通常為700、900、1800、2100與2600MHz，與美國有所差異，詳情可參照維基百科。
台灣手機晶片所採用的訊號頻段是符合台灣電信公司提供的頻段，因此可能到美國某些電信商或全部電信商都訊號差或收不到訊號。如果沒準備換手機，可到店裡試過再辦外，亦可使用透過IMEI查詢三大電信運營商的相容性：Verizon、AT&amp;amp;T、T-Mobile。
美國常見電信商頻段 付費方式 # 美國的手機方案的付費方式主要分為Prepaid和Postpaid。
Prepaid 類似預付卡，設定每月自動扣繳通常可享$5~10折扣。無合約、無須信用查核（credit check），線上申辦通常也不會有啟動費，也可以隨時改方案。通常Prepaid是Indivdual Plan，即一個帳戶只辦一個門號。講究個人隱私或覺得合辦套餐麻煩者適用。
Postpaid 類似台灣的簽約方案。通常提供購買手機折扣、額外的福利（例如：免費串流影音會員、雲端空間等），因此通常比較貴。申辦Postpaid主帳號的人需要提供SSN進行信用查核。如果沒有SSN，少部分運營商會接受以押金取代。通常Postpaid是Family Plan，即允許一個帳戶申辦多個門號，可以與任何人組，不限於家人，加入的人不需要信用查核。當一個帳戶人數越多，每條線路的電信費都會有折扣。當然人數達到最大折扣時，價錢就與Prepaid方案有競爭力。
使用Family Plan須注意以下幾點：
由一個人付錢，再向其他成員收取費用。須注意金錢糾紛。 進入或退出都需要管理者操作。 為維持最大折扣，退出時可能被要求找人遞補空缺。 有些Family Plan是共享流量的。 吃到飽方案 # 美國的吃到飽方案稱為Unlimited Plan。如果研究吃到飽方案，同一家電信都是吃到飽方案卻有不同的價錢，這是由於是否允許熱點分享、網速以及去優先度的差異。
熱點分享 Prepaid和Postpaid的基礎版吃到飽都不允熱點分享。Postpaid的高階版吃到飽會提供一定流量內的熱點分享，超過降速。
網速 Prepaid的任何方案和Postpaid的基礎版吃到飽都是低速版，即使用串流影音時網速限制在480p（即SD畫質，約1.5Mbps）。Postpaid的高階版吃到飽會提供720p以上（即HD畫質，&amp;gt;2Mpbs）的網速。大部分SD網速足夠大部分使用，然而多數串流平台（例如：Netflix）會由網速調控畫質，因此如果特別在意高畫質的串流影音，建議選擇高階版吃到飽。
去優先度（Deprioritization） 當網路雍塞時（例如：大型賽事、演唱會、大都會等人多地方），會暫時降低網速。在網路雍塞時，Prepaid的所有方案和Postpaid的基礎版吃到飽通常順位較低。Postpaid的高階版吃到飽在一定流量內保證優先度，使用超過一定流量時（通常為22GB或50GB），原本優先度就會被降低而導致網速下降。
Throttling與Deprioritization的差異 Throttling是發生在非吃到飽用為流量時，網速自動被降至2G（約128kbps）直至該帳單週期為止。與非吃到飽不同，吃到飽的降速僅發生在網速雍塞時。 網路覆蓋 # 通常城市的網路覆蓋都沒什麼問題。但如果熱衷於跑國家公園或比較偏僻的地方，覆蓋率是很重要的因素。
三大電信運營商3G/4G網路覆蓋 ... Verizon
AT&amp;amp;T
T-Mobile
三大電信運營商5G網路覆蓋 .</description></item><item><title>銀行開戶</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/bank/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/bank/</guid><description>銀行開戶 # 楊博元協編 最後更新日期2021.08.07 由於疫情因素，目前需要線上或打電話到該分行與Banker預約開戶。
帳戶種類介紹 # 所有帳戶都由兩組號碼構成：
Routing Number：9位號碼，銀行代號，同一州的分行號碼一樣。 Account Number：10~12位號碼，個人的帳戶號碼。 美國帳戶主要可分為兩種：
支票賬戶（Checking Account）：主要用於提款以及與簽帳金融卡（Debit Card）、個人支票綁定扣款的帳戶。無利息或極低利率，基本可忽略。 儲蓄賬戶（Saving Account）：主要用來存錢，每月有限定的轉帳次數（約6次，超過要罰錢），有利息但利率極低基本可忽略。Debit Card或個人支票不使用此帳戶，且支票帳戶錢用完不會主動從儲蓄帳戶提錢，具有較高的安全性，可將比較大的金額存放在此。 推薦銀行列表 # Pitt與CMU鄰近常見公車路線與銀行分佈 Bank of America # 美國銀行（Bank of America, BoA）： 2019年起在匹茲堡展設據點，目前據點偏少，但整體全美的覆蓋率高。
Advantage SafteBalance Banking (Checking account)管理費$4.95/月，24歲以下學生免管理費。 Advantage Plus Banking (Checking account)管理費$12/月，帳戶維持$1,500或24歲以下學生免管理費。 由於開戶後，不論有沒有SSN或信用紀錄都能直接在Branch申請他們的信用卡，因此是目前相當多人的選擇，詳情參照信用卡章節。 Chase # 大通銀行（Chase）：2019年起在匹茲堡展設據點，目前匹茲堡據點偏少，但整體全美的覆蓋率高。
學生帳戶限於25歲以下，畢業前免管理費最多5年。開戶獎勵$100。 一般帳戶的Checking Account和Saving Account均有提供$100~$300開戶獎勵。基礎的Checking Account維持$1,500即免除管理費。 開戶對於未來申請Chase信用卡有幫助。Chase的信用卡相當優秀，但幾乎需要較好、較長的信用紀錄。 Chase開戶獎勵 Checking Account的開戶獎勵條件通常要求有收入（payroll）轉入；Saving Account的開戶獎勵條件通常要求存入一定金額一段時間（例如存入$15,000維持90天）。需要Coupon且滿足開戶條件，網上可搜到或找他人Referral，開戶獎勵隨時間更動。 PNC # PNC金融服務集團（PNC）： 匹茲堡本地發跡的銀行，分行據點以及在校園附近的ATM數量皆佔有絕對優勢。</description></item><item><title>健康保險攻略</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/health-insurance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/health-insurance/</guid><description>健康保險攻略 # 最後更新日期2022.01.17 健康保險（Health Insurance）可分為醫療保險（Medical Plan）、牙科保險（Dental Plan）、眼科保險（Vision Plan）。學校健康保險資訊請參照投保健康保險章節。
通用術語 # Premium：即保費，通常是月付。 Deductible：保險公司開始賠付前，投保人須在投保週期內（通常1年內）先行支付的累積費用。 Copayment (Copy)：每次看病、治療時須支付的固定金額，類似台灣的掛號費。通常有Copayment的醫療服務是不需要先滿足Deductible要求。以Pitt Genernal Student Medical Plan為例，Office visits、Urgent care、領處方藥需要負擔Copayment但不需要先負擔$250的Deductible。 Coinsurance：投保人所須要支付醫療費用的百分比，類似台灣的部分負擔。使用前，投保週期內先要負擔完Deductible。 Cost sharing：Deductible、Copayment、Coinsurance合計。 Out-of-pocket Limit：投保人在保週期內最多須支付的Cost sharing總額，不含保險未涵蓋或拒絕支付的醫療費用。支付超過此金額後保險公司會100%報銷所有有涵蓋的醫療費用。 Maximum benefit：保險公司最高為投保人報銷的費用。依據險種不同，可以限定於單次、投保的一年內或終身。如果沒有上限，則為無。 保費關聯 Low Deductible、Low Copayment、Low Coinsurance、Low Out-of-pocket Maximum與High/Unlimited Maximum benefit通常保費會較為昂貴。 Coverage：保險所涵蓋、會報銷的醫療項目與服務。 Waiting Period：某些疾病或治療在投保一定時間後才會報銷。 Pre-existing Conditions：部分醫療保險會拒絕理賠購買保險前已經存在的疾病、傷害或醫療需求（例如懷孕等）。學校保險均沒有此限制。 In-/Out-of-network：In-network是指跟保險有合作關係的醫療院所，報銷比例高。Out-of-network的醫療院所報銷低或甚至不報銷。 In-network facility ≠ In-network provider 即使在In-network的醫院看診，但並代表每個在該醫院提供服務的醫生都是In-network。 例如：接受手術前要確保外科醫生是In-network。
Balance billing vs Surprise billing 醫療提供者向患者索取醫療服務定價與保險負擔金額的差額，主要發生在Out-of-network。如果投保人獲得非預期的Balance bill，稱為Surprise billing。Surprise billing通常發生在前往In-network facility看診但無意間接受Out-of-network醫療人員的醫療服務。
No Surprises Act No Surprises Act自2022.</description></item><item><title>投保健康保險</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/health-insurance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/health-insurance/</guid><description>投保健康保險 # 最後更新日期2022.01.17 健康保險（Health Insurance）可分為醫療保險（Medical Plan）、牙科保險（Dental Plan）、眼科保險（Vision Plan）。
國際生強制購買醫療保險，但不強制購買學校方案。牙科保險非強制性，推薦購買。眼科保險非強制性，可斟酌購買。
健康保險術語、類型等基本介紹，參照健康保險攻略章節。
Pitt學生保險 # 以下主要介紹Pitt學生保險。如果變成Staff（例如在圖書館打工），Pitt提供員工保險。
保期 # 過去Pitt起保日期一般從9/1開始，即便疫情因素，有提供投保8/16~8/31的醫療險選項，但8月的空窗期建議以旅遊險或留學險填補。 醫療保險 # Pitt的醫療保險與UPMC合作。
Graduate Student Medical Plan # 限定研究生、博士後研究員、健康科學研究員及其眷屬可以投保。學校會免費幫有TA、RA獎學金的研究生投保。昂貴，但無論是自付額、部分負擔皆是最頂級的。詳細可參考Pitt Graduate Student Health Plan。
General Student Medical Plan # 任何學生及其眷屬皆可以投保。較為便宜，自付額、部分負擔比例較差。詳細可參考Pitt General Student Health Plan。
牙科保險 # Pitt的醫療保險與United Concordia合作。任何學生及其眷屬都可以保，分為研究生和大學生方案。
檢查、洗牙（每半年）和X-ray都是免費的。投保後，在United Concordia網頁中的Covered Services可以查到所有治療的費用，在哪家接受治療價格都一樣（僅Pitt牙醫學院會有額外折扣）。詳細流程可參閱看牙指南。</description></item><item><title>申辦SSN / Denial Letter</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/ssn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/ssn/</guid><description>申辦SSN / SSN Denial Letter # 最後更新日期2021.05.24 社會安全碼（Social Security Number, SSN）是一組9位數字號碼（XXX – XX – XXXX），由社會安全局（Social Security Administration, SSA）免費提供。除了美國公民外，綠卡或有美國工作的人均須申辦。主要是為個人報稅、信用紀錄查詢（如申辦信用卡、貸款）、社會安全福利等。
無工作的留學生一般是不能申請SSN，可申請SSN Denial Letter (SSA-L676)代替SSN申請駕照或State ID等。
無論申請SSN或SSN Denial Letter，均需要參加完OIS/OIE Orientation和Immigration Check-In Session，並開通SEVIS以及抵達美國至少10天。
非必要不要提供SSN或攜帶SSN卡，也盡量避免使用Email發送SSN。 F1簽證學生可由校內工作、CPT或OPT獲得SSN，參照工作章節。 申辦SSN # 須得到學校提供的Social Security Letter（校內工作）或Work Eligibility Document（例如：CPT I-20、OPT I-20、AT DS-2019）。
疫情前申辦流程 流程參照CMU、Pitt提供的官方文件。主要流程：
準備護照、I-94、I-20、Social Security Letter、EAD (if on OPT)等文件。 親自前往SSA提交申請。 SSN卡約7個工作天會郵寄收到住處。 疫情間申辦流程 由於每間SSA有不同的申辦流程，建議先致電欲前往的SSA詢問流程。參考流程：
寄送文件（I-20、簽證等重要文件為影本即可）。 SSA會連絡至現場辦理。 SSN卡會郵寄至住處。 申辦SSN Denial Letter # 此文件不需要從學校得到許可文件即可自行申請。</description></item><item><title>申辦信用卡</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/credit-card/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/credit-card/</guid><description>申辦信用卡 # 最後更新日期2021.08.09 信用卡（Credit Card）是美國普遍的付款工具以及信用紀錄培養方式，其安全性與福利遠勝於簽帳金融卡（Debit Card）。信用卡的優勢與福利簡介請參照信用卡章節。本節主要介紹剛到美國的人可以申請的信用卡以及如何申請國際轉卡。
大多數的信用卡要求有信用紀錄才能申請，一般美國人是透過持有父母的副卡累積信用紀錄的。新留學生大部分都沒有信用紀錄，因此只能選擇不需要信用紀錄的入門信用卡。
第一張信用卡的信用額度約$500~$1,800。由於剛開始信用額度低，很多人會刷超出信用額度（即刷爆）而被交易取消，而刷爆會有機會影響信用紀錄，因此需要注意自己已使用額度。通常需要半年以上才會有機會調高額度，詳情參閱信用紀錄章節。
無SSN新手卡 # 零信用紀錄的信用卡都不需要年費，但押金信用卡須要提供押金（可退還）。
Deserve Edu # 申請方式：網路申辦，F1、J1均可申辦。 開卡獎勵：$30、報銷一年的Amazon學生會員費用（價值$59），使用推薦連結朋友會額外獲得獎勵。 刷卡回饋：現金回饋，所有消費1%。 福利：無國際交易手續費、租車保險、手機保險。 使用Mastercard通道。 國際交易手續費 國際交易手續費（Foreign Transaction Fee, FTF），美國外的信用卡交易手續費，約消費金額3%。 BoA Cash Rewards # &amp;nbsp&amp;nbsp 分為Customized版（ 左圖，俗稱BoA123），以及Unlimited版（右圖，2021年7月發行）。通常是辦好支票帳戶同時請Banker協助申請。惟須注意，申卡前存入金額不宜太低（&amp;gt;$1,500）。
申請方式：無信用紀錄建議開戶後在臨櫃申辦。 開卡獎勵：僅線上申請有開卡獎勵。 刷卡回饋：現金回饋。 Customized：自行指定一類別3%（通常推薦線上購物），超市、大賣場2%，其他1%，每季上限2,500。 Unlimited：所有消費1.5%，無上限。 福利：提供延長BankAmeriDeals、Visa Signature（2021年2月移除租車保險福利）等消費型福利。 使用Visa通道（可刷Costco）。 開卡可能會被拒 自從2021年7月押金信用卡的改變後，非正式消息指出BoA對於無信用紀錄、沒SSN的人申辦政策傾向核發Secured Credit Card。目前有幾個案例是即便有存夠款仍被拒絕申請，其中許多Banker建議等到第一個Account Statement後或開戶60天再申請，有些Banker後會直接建議申請類似款的Secured Credit Card。 BankAmeriDeals 特定商家現金回饋，最多可達20%。使用方法為在網銀或app中，可以看到一些商家、餐廳等優惠。點選添加後，單次交易即可獲得對應的現金回饋。
BoA Cash Rewards (Secured) # &amp;nbsp&amp;nbsp 2021年7月發行的押金信用卡，同樣也分為Customized版（左圖）以及Unlimited版（右圖）。自改版後，BoA對於無信用紀錄、沒SSN的人申辦政策趨於不核發信用卡（尚未證實）。由於這兩款押金卡與與對應的信用卡回饋、福利幾乎完全相同，因此也列入推薦行列。何謂押金信用卡可參照押金信用卡章節。</description></item><item><title>申辦駕照 / State ID</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/photo-id/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/photo-id/</guid><description>申辦駕照 / State ID # 最後更新日期2021.09.20 在美國日常生活中，常需要Photo ID作為身份、年齡證明（買酒、搭飛機）。由於學生證資料不全，學校以外的地方大多地方不能接受學生證作為Photo ID。雖說護照可以作為Photo ID，但一旦丟失就相當麻煩，不建議經常攜帶。為此，長期待美國都會建議申請美國各州頒發的Photo ID，分別為駕照（Driver’s License）和State ID。
另外，國際駕照使用上不如美國駕照自由。以賓州為例，國際駕照有一年的效期，且須跟台灣駕照一起使用。部分州甚至不接受國際駕照，開到該州有變成無照駕駛的風險。美國駕照則允許在美國任何一州開車。台灣與賓州有協議，可以用台灣駕照免試申換賓州駕照。因此先在台灣考取台灣駕照會方便很多。
I-20或DS-2019有效期須11個月（最好超過1年）才能申辦駕照或State ID。疫情期間，規定改為6個月以上。
如果符合美國聯邦政府的身份查核要求下，各州政府頒發的駕照和State ID會有額外註記，即是Real ID版的駕照或State ID。自2023.05.03起，搭乘美國國內班機或進入聯邦、軍事設施需要出示REAL ID，單純駕駛或普通身份證明使用一般的駕照或State ID即可。
REAL ID的駕照與State ID右上角會有星號標記 免試申換賓州駕照 # 申換賓州駕照所須文件 # 詳情與文件下載參照TECO連結：
台灣官方駕照譯本：由台灣駐紐約辦事處頒發，可現場辦理、郵寄辦理、委託他人辦理（須要公證，不推薦）。 應備文件： 台灣駕照：現場辦理須準備台灣駕照正本及正反影本1份；郵寄辦理僅須正反影本1份，毋須郵寄正本。 文件證明申請表。 護照：現場辦理需要護照正本及護照資料頁影本1份，正本於發件時一併退回；郵寄辦理僅須護照資料頁影本1份，毋須郵寄正本。 駕照英譯表格，填寫後將電子檔(.doc)寄至consular.ny@mofa.gov.tw。 文件驗證規費：每份$15。 郵寄辦理者須另附回郵郵資，用於將台灣官方駕照譯本寄回。（另一方法是附貼足郵票之回郵信封，需要額外準備因此較不推薦） 現場辦理可付現金；郵寄辦理者只接受Money Order（推薦）或Cashier’s Check，收款人抬頭為TECO in New York。 可接受多人一起郵寄共攤一份郵資，並只要提供一張足額的Money Order。建議一份郵寄最多寄5個人資料。 郵寄辦理者如何購買Money Order？ 建議去USPS郵寄時順便向行員購買Money Order，購買後將Money Order放入信封內與文件一起郵寄。何謂和如何購買Money Order可參照美國境內轉帳章節。
Money Order面額 = 文件規費（$15）×人數 + 郵資（$7.95或$26.5）。 郵資分別是Priority Mail Flate Rate與Priority Mail Express Flate Rate，郵資以美國郵政官網USPS最新規定為準，費用詳情參考連結。寄達時間前者約1~3個工作天、後者約1~2個工作天。推薦選擇$7.</description></item><item><title>申請Amazon學生會員</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/amazon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/amazon/</guid><description>申請Amazon學生會員 # 最後更新日期2020.08.14 Amazon Prime Student除了享有Amazon Prime的所有福利（無門檻免費1~2日送貨、低門檻當日送貨、Prime Video等）， 還享有$0.99享有Amazon Music Unlimited、學生獨家折扣等。
只要使用美國edu信箱註冊（連結），即可免費試用6個月，超過6個月則是可以半價優惠續會員，優惠最多使用4年。
別名信箱 Pitt、CMU均可自行新增信箱別名，使用別名信箱申請會被視為新帳號，可獲得新的免費學生會員。 共享帳戶 共享帳戶並非明文違規，但由於涉及財務問題，建議僅限熟人共用。</description></item><item><title>變更手機下載區域</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/country/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/settledown/country/</guid><description>變更手機下載區域 # 最後更新日期2020.09.15 下載部分app（例如Venmo）需要變更google play或App store地區為美國。變更區域需要需要美國手機門號、美國地址、付款資訊。每次切換國家有時間限制（約一年），如果有經常切換國家的需求，可獨立申辦一個美區帳號。</description></item><item><title>國際電匯</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/finance/international-transfer/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/finance/international-transfer/</guid><description>國際電匯 # 最後更新日期2020.08.13 繳學費、房租或未來繳貸款親自搬運大筆資金往來台美不太可行，勢必得靠電匯處理。
台灣匯至美國 # 台灣的匯款大多需要臨櫃匯款，匯款人不一定要在美國有銀行帳戶，只要任選一家有開設跨國匯款的銀行即可。因此如果是親人操作，建議親人自己有美金帳戶較為方便。轉帳所需要資料有（以下資料均為英文）：
受款人姓名 受款銀行全名 受款銀行Swift Code 受款銀行地址 Routing Number Account Number 轉帳的手續費可以分成三筆：
由台灣的銀行收取 由中轉銀行收取（不一定，依據美國的銀行與台灣的銀行沒有直接匯款渠道時） 美國收款銀行 轉帳時台灣的銀行僅預收自身銀行的手續費，但由於仍有中轉行和收款行的手續費，因此匯出去的金額會比實際收到的少。
美國匯至台灣 # 匯款流程大致與台灣匯款到美國相同，大多也需要親自臨櫃。因此未來離開美國想關閉銀行帳戶時，建議先行操作。
花旗全球速匯 # 台美兩邊均有花旗銀行帳戶，即時、長年無手續費、可以網路操作。匹茲堡無花旗銀行，須至鄰近的紐約、芝加哥或華盛頓特區開戶。
台灣速匯至美國 # 需要先綁定美國帳戶。第一次需要臨櫃台灣花旗綁定美國帳戶，第二次後可以書面綁定、變更美國帳戶。因此如果尚未抵達美國，可以考慮綁定親友的美國帳戶，等到美國開戶後，再以書面方式綁定自己的美國帳戶。
美國速匯至台灣 # 網路輸入台灣花旗銀行帳戶資訊即可以匯款。</description></item><item><title>美國境內轉帳</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/finance/domestic-transfer/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/finance/domestic-transfer/</guid><description>美國境內轉帳 # 最後更新日期2021.05.24 美國境內轉帳系統與台灣相差甚大，具有不同的轉帳方式，到帳時間、手續費、轉帳金額均有不同的規定。
ACH Transfer # ACH是美國一個低成本的轉帳系統，Transfer在銀行網頁或手機App上被簡稱為Transfer或Money Transfer。這類授權轉帳都會需要提供Routing Number和Account Number。ACH主要有四個用途：
同一個人的不同銀行帳戶之間轉帳。 部分銀行支持同一間銀行不同人之間轉帳（少用）。 C2P：如薪資發放、退稅等。 P2C：如學費、房租繳納等。 優點：通常是免費的，適合用於同一人帳戶之間的資金調動。 缺點：轉帳通常需要2~3個工作日。轉出金額有每日或每月上限。
帳戶間綁定操作 # 第一次個人轉帳前須要認證帳戶是自己並綁定，類似台灣的約定帳戶。帳戶綁定方式有兩種，均可在網路上完成：
直接登入該銀行帳戶。 銀行會存些暫時性金額，需到綁定帳戶確認後填寫出該數字。 ACH綁定是單向的， 在A銀行綁定B銀行後，可以從A銀行推錢（ACH Push）至B銀行或從A銀行發起從B銀行拉錢（ACH Pull）。然而，並不能在B銀行對A銀行發起推錢或拉錢，須要在B銀行綁定A銀行才能進行。
Wire Transfer # 類似於台灣的銀行轉帳，通常用於轉帳金額較大或時間急迫。需要收款人的姓名、地址、Routing Number和Account Number。
優點：當天到帳、可跨行、接受較大額轉帳。 缺點：匯款方與收款方都有手續費（$15~$20）。
Zelle # Zelle是銀行間的即時轉帳系統，只須知道收款人的手機號碼或Email即可以轉帳。如果開戶銀行已經是Zelle的合作夥伴（大銀行通常都是），銀行App通常已經內建Zelle。
優點：即時到帳、可跨行、無手續費、操作方便。 缺點：每日或每月轉出金額上限（例如：PNC $1,000/日、$5,000/月；Chase $2,000/日、$16,000/月），且收款方需要有Zelle。目前只和美國本土銀行有合作。
第三方轉帳 # 付款是投過帳戶餘額或綁定的個人金融帳戶（支票帳戶、簽帳金融卡及信用卡），收款方則是即時存入系統帳戶裡，帳戶餘額需要自行轉入綁定的銀行帳戶。由於是即時轉帳，一旦提交是不可以撤回，交易平台並不會為付款方提供保護，因此需要注意匯款金額與對象。
PayPal # 老牌的第三方轉帳軟體，兼具網路購物付款渠道。轉帳方面，透過Email尋找轉錢對象，使用簽帳金融卡和信用卡轉帳均需要手續費。網路購物方面，買方的付款方式均無手續費，且具有保護信用卡信息的功能。經姓名認證後，單筆支付上限為$10,000，總額沒有限制。支援25種貨幣。
Venmo # 具社交元素的新興轉帳軟體，申辦僅須要姓名、Email、美國電話號碼即可。透過帳號或QR-code找到轉錢對象，亦可以申請好友（非必須）。除了信用卡轉帳是需要手續費外，其餘方式均為免費。每周有轉出金額上限，未驗證帳號為$299.99、驗證帳號為$2,999.99。僅支援美元。
Venmo申請連結Venmo申請連結Venmo申請連結Venmo申請連結Venmo申請連結
如果想感謝本手冊對你的幫助，可使用「Venmo申請連結」申請帳號，隨機鼓勵我們編輯團隊的其中一員（重新整理可以刷新連結）。
票據 # Personal Check、Money Order、Cashier’s Check是美國常見的票據，三者用途、簽發方式不同。</description></item><item><title>信用卡</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/finance/credit-card/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/finance/credit-card/</guid><description>信用卡 # 最後更新日期2021.08.17 信用卡使用基本守則：僅當成是支付工具，而非借款工具，以不延遲繳款、不預借現金、不分期付款為原則。本節主要簡略涉及使用信用卡優勢與福利，並介紹累積信用紀錄後的熱門信用卡。零信用紀錄信用卡申請請參照申辦信用卡章節。
信用卡優勢 # 信用卡（Credit Card）有許多簽帳金融卡（Debit Card）沒有的優勢。
A. 安全性 # 保障： 相較Debit Card，Credit Card美國法律對於盜刷（Unauthorized Purchases）有較全面保障。
Credit Card Debit Card 盜刷責任（Liability limit） 盜刷責任上限為$50。基於商業考量，銀行大多直接免除盜刷責任，即Zero liability。 2天內的盜刷責任上限為$50、2~60天內為$500、60天以上全責。 盜刷調查 在調查期間，持卡人無須負擔盜刷金額。 在調查期間，持卡人盜刷金額凍結，有資金週轉等風險。 爭議款（Dispute） 交易遇到交易糾紛時（例如：物品未寄達、收款金額錯誤等）， 有權向銀行提出爭議款（通常透過網路提交即可）。 銀行對於Debit Card爭議款處理流程通常較為繁瑣與冗長。 交易方式 交易時不需輸入PIN碼，快速、方便。 需要輸入PIN碼， 如果PIN碼遺失所造成的盜刷，銀行可拒絕理賠。 B. 消費回饋 # 開卡獎勵：申請信用卡大多提供獎勵，依卡種而有所不同，其價值約$0~$1,200。
定期回饋：以現金回饋來說，最少有1%，多則4~10%。有些則以銀行點數、飯店點數、航空哩程等回饋。</description></item><item><title>信用紀錄</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/finance/credit-record/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/finance/credit-record/</guid><description>信用紀錄 # 最後更新日期2021.05.24 信用紀錄是由個人信用相關資料（Credit Data）構成，除了個人、就業資料外，包括信用卡/信貸帳戶資訊（Account Information）、信用查詢（Credit Inquiry）與債權催收（Debt Collections） 以及一些公共紀錄（如：破產、法拍等）。銀行、債權人、政府等都會主動將上述信息提交到三大信用報告機構（Credit Bureaus）。三大信用局將這些信息綜合整理成信用報告（Credit Report），並利用特定模型加權計算出信用分數（Credit Score），其中FICO信用評分模型是美國最為普遍的模型之一。金融機構利用信用報告、分數來評估借貸人的信用，以審批信用卡、貸款等。保險公司、雇主或房東亦會參考信用分數以評估申請人的信用、財務狀況。
信用分數影響因素 # 信用分數的組成在不同模型有不同的權重，以下僅敘述信用卡影響FICO信用分數的五大因素：
還款紀錄（Payment History）— 占35% 每月繳款截止日（Payment Due Date）前至少償還最低還款額（Minimum Payment, or Min Pay）即可滿分。尚未償還的餘額會有利息，但不影響還款紀錄這項因素的分數。最好拿到信用卡直馬上設定Auto Pay以避免遺忘還款。如果不小心忘記準時還款，馬上還款並致電銀行試著請求不提交至信用局。
欠款比例（Utilization Rate）— 占30% 信用卡欠款和信用卡總額度的百分比，越低越好（&amp;gt;0%~10%）。可於每月帳單日（Next Closing Date）1提前還款，以壓低欠款比例至&amp;lt;10%。不建議在帳單日前全部還清（即欠款比例0%），0%代表該月未有新信用紀錄。
信用卡帳單日 帳單日為結算該卡欠款的日期，銀行會將結算的欠款金額上報信用局。每張信用卡的帳單日是固定的但各自獨立的。 信用歷史長度（Length of Credit History）— 占15% 信用卡的持有時間，歷史紀錄越長越好。分為總信用歷史長度與平均信用歷史長度。第一張免年費卡不要關卡，以為持續增加總信用歷史長度；所有免年費卡都不要關卡，使得開新卡時平均信用歷史長度變化不大。一般來說，留學生的歷史紀錄只有短短1~3年，不像長期居住的人有7、8年或10年以上的歷史紀錄，通常該類別分數偏低是正常的。
信用徵調（Credit Inquiry）— 占10% 申請新信用卡時，銀行向信用局索取信用報告，俗稱Hard Pull，會暫時性降低信用分數（約3個月）。網購時常詢問的分期付款也會產生信用徵調，不要任意使用。
信用類型（Type of Credit）— 占10% 信用卡的數量越多，分數越高。由於留學生通常欠缺車貸、房貸、學貸等，多樣性不足導致該類別分數偏低是正常的。
信用報告/分數查詢 # 免費信用報告 # 每12個月可向每個信用局各索取一份免費信用報告，官方連結。</description></item><item><title>稅務</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/finance/tax/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/finance/tax/</guid><description>稅務 # 謝家瑄協編 最後更新日期2021.05.24 美國稅務複雜，本節主要簡介個人稅務身份定義與非居民外籍人士的報稅流程。
個人稅務身份定義 # 在處理美國個人稅務問題和申請銀行帳戶時需要知道幾個稅務身份的概念以及其關係。除了美國公民（U.S. Citizen），身份即是外國人（Alien）。美國公民與居民外籍人士（Resident Alien, RA）所支付預估稅的規定基本上是與相同的，兩者屬於U.S. Persons，兩者皆須繳交「社會安全和聯邦醫療保險稅（FICA）」、遺產稅和贈與稅，並且全球收入都納入報稅標的，也就是常聽見的全球徵稅。不是U.S. Person，則被歸類為非居民外籍人士（Non-Resident Alien, NRA）。
個人稅務身份的關係 非居民外籍人士的定義 # 由於身份的差異對於報稅的規定大大不同，外國人在繳美國稅前要先了解自己是屬於RA還是NRA。
辨別是否為RA可參考以下步驟：
Green Card Test：持有綠卡的人直接歸類為RA，無論報稅年度是否居住在美國。
通過實質居住測試（Substantial Presence Test），詳情參考IRS規定：
報稅年度在美國領土停留超過31天。 今年、去年、前年三年中，在美國領土停留時間加起來超過183天。 例外1：持有F1簽證累積的前五個日曆年（以前來交換學生也累積）、或持有J1簽證累積的前兩個日曆年，兩者免除實質居住測試，均視為NRA。 例外2：如果屬於NRA，但配偶屬於U.S. Person，可以選擇（非強制）與該配偶聯合報稅，詳情參考IRS規定。 有多項例外不計入情形，本文並未提及。 結論，除非已在美國長期讀書的人，基本上持有F1或J1簽證剛到美國都會是NRA。 原則上，持F1簽證的人於第6年、持J1簽證的人於第三年變成RA。 NRA專用報稅軟體，會詢問各種出入境時間，詳填後會協助最終判斷稅務身份。
報稅流程─非居民外籍人士 # 報稅時間：通常每年報稅的截止日為4月15日，等收入相關文件到手後盡早報稅。若逾時須向IRS提交延長報稅表格。 稅務種類：聯邦稅、州稅、地方稅。 繳稅對象：無論有沒有收入，均需要報稅。沒有收入的人，仍會產生一張Form 8843，繳交此稅表目的是向美國國稅局（Internal Revenue Service, IRS）表明自己是不須接受實質居住測試的身份。 報稅目的：退稅、補稅。多數工作在學生一開始入職就會填一張Form W-4，公司會按照Form W-4的填寫的內容提前把稅務扣下來（Tax Withholding），因此實際領到的收入是After Tax的Take Home Pay。所以報稅主要的目的就是核對公司先預繳給IRS的稅收是否正確。但是多數公司都會多繳稅，所以多繳的部分須由繳稅的人自行報稅確認，再由IRS進行退稅。 所需身份文件：護照、簽證、SSN、住址、I-20、收入相關表格。 收入相關表格：常見為W2（工資，雇主應在1/31前寄給員工）、1042-S（學校獎學金）。有些人會收到1099-INT（銀行存款利息收入）1、1099-MISC（Referral獲得超過一定獎勵）。其餘股票收入、房屋租金收入等表格。 報稅軟體：Glacier Tax Prep、Sprintax。通常學校會提供折扣或免費碼。基本上要什麼填什麼，不會有太多問題，亦可參考別人的Glacier Tax Prep 報稅指南、Sprintax 報稅指南。 NRA情請勿使用TurboTax。如果NRA非居民身份使用此類軟件報稅會產生不符合身份的報稅文件與結果，未來有可能受到國稅局處罰的風險。 報稅繳交：填完相應的內容，以上的報稅系統會自動產生需要的報稅文件，NRA必須將這些文件至USPS郵寄至美國國稅局。 1099-INT NRA的銀行存款利息收入是免稅，當初開戶填的Form W-8 BEN後，理論上不應收到1099-INT，如果收到需要盡速跟銀行確認。 報稅注意事項 # F2簽證的人無論有沒有收入也須報稅。如果F2簽證的人有收入（例如股票收入），須由F1配偶申請F2的稅號（Taxpayer Identification Numbers, TIN）。 配偶均為NRA需要分開報稅。 慈善捐贈給符合條件的機構可以抵稅，例如捐衣物給Goodwill。記得索取收據。 不論是否為NRA，只要在美國待超過183天均要繳交股票資本利得稅，詳情參考IRS規定。 漏報稅或逃稅輕則補稅、罰款，重責惹上刑事官司。 常見問題 # 我常聽到別人說的非稅務居民是什麼？ 以前IRS曾經將Non-Resident Alien翻譯為「非稅務居民」，雖然離英文本身較為偏離，但這翻譯有比較好理解，所以仍有許多人繼續使用。根據IRS的中文網頁，標準翻譯為「非居住外籍人士」。 我居住在美國是不是就是Resident Alien？ 稅法上定義的居民跟移民法上定義的居住是沒有直接關係的。由於實質居住測試的例外情況（常見是5年內的F-1簽證或2年內的J-1簽證），你有可能居住在美國但稅法並不把你歸類在居住外籍人士（Resident Alien）。 NRA需要將聯邦報稅文件郵寄至哪？ NRA必須將報稅軟體產生的報稅文件郵寄至美國國稅局，限定透過USPS郵寄。 Department of the Treasury Internal Revenue Service Austin, TX 73301-0215, USA</description></item><item><title>留學貸款</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/finance/loan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/finance/loan/</guid><description>留學貸款 # 最後更新日期2020.08.03 政府籌辦留學生貸款均有優惠利率，如果資金仍有不足，也可以考慮銀行自辦的留學貸款。
臺北市青年留學生就學貸款 # 承貸銀行：台北富邦銀行，詳細規定參照該銀行網頁。
資格：設籍台北市1年以上且高中、大學畢業於台灣者可以申請台北市留學貸款。領有台灣政府提供之各項公費或留學獎助學金者、貸有教育部留學生貸款、就學貸款不得申請。
貸款金額：修讀碩士學位可以申貸100萬台幣，修讀博士學位可以申貸200萬台幣。
利息補助：依納稅義務人（獨立申報或受父母扶養）的綜合所得淨額稅率，最高補助100%利息，補助10年。
教育部留學貸款 # 承貸銀行：多家銀行承貸，詳細規定參照教育部留學貸款專區網頁。
資格：高中、大學畢業於台灣的國民可以申請教育部留學貸款。領有台灣政府提供之各項公費或留學獎助學金者或貸有教育部就學貸款不得申請。
貸款金額：修讀碩士學位可以申貸100萬台幣，修讀博士學位可以申貸200萬台幣。
利息補助：依家庭年收入（單者者與父母合計；結婚者與配偶合計），最高補助寬限期內（3~5年）100%利息。
銀行自辦留學貸款 # 承貸銀行：中國信託、合作金庫、台北富邦、玉山銀行、兆豐銀行、臺灣銀行等。
資格：基本上僅須要國外大學院校研究所入學許可證明或在學證明即可。不與政府貸款、獎學金等補助有任何衝突。
貸款金額：依各銀行有所不同。
利息：依各銀行有所不同。</description></item><item><title>匹茲堡交通</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/public-transportation/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/public-transportation/</guid><description>匹茲堡交通 # 最後更新日期2021.09.18 校車/接駁車 # Pitt Shuttle # Pitt校車主要在學期間提供往來分散的校園建築，通常不需要驗證Pitt學生證。路線與運營時間可使用網站，或是使用Rider System app或TransLoc app查詢。
CMU Shuttle # 由於匹茲堡公車系統對CMU相對不友善，CMU校車主要在學期間提供往來North Oakland、Shadyside與Squirrel Hill，有時候會需要驗證CMU學生證。路線與運營時間可使用網站，或是使用Rider System app或TransLoc app查詢。
Safe Rider # Safe Rider是Pitt教職員工生的晚上接送服務，須撥打電話412－648－2255或使用TransLoc app預約。搭乘時需要出示Pitt ID，可攜帶2名客人。每晚可使用一次，一學期最多25次。接送地點符合以下任一條件即可：
Safe Rider的接送區域內，區域定義參照連結。 校園建築間、住處到校園或校園到住處。 不在公車路線或接駁車路線上。 從Greyhound、Megabus或Amtrack站返回匹茲堡校園，限週日、開學前或開課日當天。 行駛時間：
學期間，週日至週三行駛時間7:00 pm ~3:00 am。 學期間，週四至週六行駛時間7:00 pm ~5:00 am。 暑期間，行駛時間均為9:00pm~3:00 am。 Escort Shuttle # CMU晚上提供Escort校車，有固定4條線路，固定站上下車。學期間行駛時間6:30 pm~6:30 am，非學期間行駛使間6:30 pm~1:30 am。乘坐會需要CMU學生證，可攜帶1名客人。
UPMC Blue Shuttle # UPMC在往來Oakland 與Shadyside分院、診所及Family House之間有免費的Shuttle，無須任何證件。平日運營時間為5:00 am到7:00 pm；假日運營時間為8:00 am到7:00 pm，班次較少。詳細路線與時刻表可在參考連結或撥打412－647－3194。</description></item><item><title>台灣社群與社團</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/community/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/community/</guid><description>台灣社群與社團 # 劉又齊協編 最後更新日期2021.09.08 交流型社團 # 全美台灣同鄉會匹茲堡分會 # 全美台灣同鄉會匹茲堡分會（Taiwanese Association of America - Pittsburgh Chapter, FB社團、網站），簡稱匹茲堡台灣同鄉會，成立於1969年，是美國最大最久的台灣人社團-全美台灣同鄉會(TAA)的匹茲堡分會。宗旨是促進鄉親之情誼、互助和合作，關懷台灣社會，宣揚台灣文化以及促進台美文化交流。會員分佈從50、60第一代留學生到在學留學生，是一個以台灣人及台美人為榮、世代融合的大家庭。每年在農曆新年、母親節及中秋佳節等舉辦室內、外活動，有時也協助接待、安排台灣的文化及學校團體來表演或參加競賽。同鄉會有合唱團、並和 TSS in Pittsburgh及哲學星期五＠匹茲堡有很好的互動。如需急難救助，也可以聯絡台灣同鄉會。
持會員卡至下列超市及餐廳享有5%優惠：百合 Lotus、佳惠 Oriental Market、好多多 Many More Asian Market、永發行 WFH Oriental Market、婷園 Ting&amp;rsquo;s Kitchen、天天見面 Everyday Noodles。
大匹茲堡地區台灣人 # 大匹茲堡台灣人（Taiwanese and Taiwanese Americans in greater Pittsburgh, FB社團）成立目的是給大匹茲堡區及周邊區域的台灣人交流生活資訊，舉凡食衣住行、生活瑣事、求職上的疑問，都歡迎提出討論。社團內有很多資深匹茲堡台灣人。
匹茲堡台灣媽媽交流 # 匹茲堡台灣媽媽交流（Pittsburgh Taiwanese Moms, FB社團）是住在匹茲堡地區的台灣家長們交流的地方，攜家帶眷來念書的同學可以加入這個社團。不管是生活、育兒、購物、找playdate、或是遇到的問題，都可以在這裡分享！常有台灣媽媽們分享照顧小孩的經驗、生活、學區兒童活動相關的討論或免費或低價的二手小物。
學術型社團 # 哲學星期五＠匹茲堡 # 哲學星期五（FB社團）不定期邀請來自不同領域的專家帶領討論，例如：婚姻平權、牙齒保健、台灣文學、種族正義、勞工權益等。除了能聆聽專家演講之外，哲五也提供了讓大家互相認識的機會，是個交朋友的好地方！歡迎大家來當志工或是講者，有興趣的朋友歡迎臉書傳訊息與哲學星期五聯絡。
Pittsburgh Taiwanese Pride for All # 這是個台灣人和台美人以及其他支持平權、公平和 PRIDE for ALL的團體（FB社團）。每年六月「驕傲月」，匹茲堡台灣人會組成一小隊一起加入遊行，請大家密切關注！</description></item><item><title>就醫指南</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/health-services/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/health-services/</guid><description>就醫指南 # 最後更新日期2022.01.17 美國不像台灣有如便利商店林立的醫療診所，一般看診都需要提前相當久的時間約診。雖然都有健康保險，但是如何獲得即時、有效、負擔較小的醫療服務仍是一大學問。
就醫評估 # 就醫前依序思考一下問題以選擇適當的醫療服務：
是否有醫療保險？
留學生強制購買醫療保險。強烈建議了解自己的保險權益，詳情參考投保健康保險章節。以下分析均已Pitt或CMU學校保險作為基礎。
眼睛疾病、不適 眼睛疾病診斷、護理使用的是Medical Plan，而不是Vision Plan。 是否需要急診（Emergency Room）？
與台灣不同，美國急診通常是有生命危險才會需要的醫療服務。在一般常識下合理預期不立即就醫會導致嚴重危害生命、身體機能嚴重損害、器官等功能損害。例如：事故造成的身體傷害（刀傷、槍傷、車禍），嚴重的急性症狀或劇烈疼痛、突然的醫療狀況（呼吸困難、胸部持續疼痛或壓力、嘴唇或臉發青）。如果是或不確定時，立即撥打911，接線人員會判斷是否需要提供救護車等醫療支援。
急診不需要是In-Network 當需要急救時，請立即前往/送往最近的醫院急診室。無論是否在In-Network或Out-of-Network的急診（Emergency Room Services），Pitt和CMU學校保險的Copayment均一樣，且Coverage均是100%。
救護車 大多數情況下，Pitt和CMU的學校保險對救護車都是100% Coverage，僅CMU保險在非緊急的Out-of-Network需要部分負擔。如果不確定是否屬於緊急狀況，撥打911可協助判斷。
是否需要緊急護理（Urgent Care）？
緊急護理是指需要即時治療但通常沒有嚴重到需要急診的疾病或傷害。常見需要Urgent Care的情況可參考連結。
出發前確認該醫療院所是否有營業。
學校保健中心對學生提供免費的Urgent Care，因此只要是學校保健中心的營業時間，可優先考慮預約處理。
如果學校保健中心沒開，則需要尋求鄰近的Urgent Care機構治療（例如UPMC Urgent Care Shadyside或MedExpress Urgent Care）。
一般Urgent Care營業時間為9:00am - 9:00pm，匹茲堡地區僅UPMC Urgent Care Pleasant Hills有較長的營業時間7:00am - 11:00pm。
如果在深夜仍需要緊急護理（例如嚴重割傷、刀傷），請直接前往急診。
如果人不在匹茲堡、不方便出門、找不到In-Network Urgent Care、非物理性擦、割傷，可以考慮In-Network Virtual Visits或Telemedicine Services。線上看診同樣可以提供處方簽，而且看診快速（通常排隊不需要超過半小時）、便宜。以Pitt的Graduate Student Plan為例，使用UPMC AnywhereCare是$0 Copayment，如何使用詳情參考UPMC AnywhereCare章節。</description></item><item><title>初級保健</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/primary-care/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/primary-care/</guid><description>初級保健 # 最後更新日期2022.01.11 初級保健涵蓋常見疾病的預防、保健和治療的健康服務。初級保健提供者（Primary Care Provider, PCP）會與病患保持長期關係，並就一系列健康相關問題提供建議和治療。初級保健提供者包括醫生、註冊護士、執業護士和醫師助理，主要專攻家庭醫學或內科。
主要業務 # PCP通過提供定期檢查、預防性保健檢查和疫苗接種來幫助病患保持健康。
了解病患、病患的生活方式和家族病史 血壓、血糖、膽固醇監測 篩查（Screening）：例如子宮頸癌篩查、乳房X光檢查、結腸鏡 抑鬱症評估 疫苗接種 補充處方籤 提供健康建議和轉介健康教育、預防諮詢服務 減重、戒菸、身體活動（Physical Activity）、營養、性病預防等 接受篩查檢測的時間除了可能是例行檢查，其頻率取決於年齡、性別、健康狀況、風險因素和檢測費用。Pitt和CMU詳細的預防性護理可參閱UPMC 2022 Preventive Services Reference Guide和Highmark 2021 Preventive Schedule，一般保險需要涵蓋的內容可參照HealthCare.gov。
一般來說，正常健康的成年人仍建議每年體檢一次，也就是所謂的年度健康訪問（Annual Wellness Visit）。
第一次看診 除了常規的體重、血壓量測，首次看診會詢問家族病史、抽血、補打疫苗。抽血結果沒太大問題的話，大約3~4年會再重新檢測。
費用 Pitt和CMU學生保險對於預防性護理在In-Network都是免費的。此外，Pitt、CMU學生保險對於PCP的首次與年度回診是不收取Copay。
多問問題 如果有什麼不清楚的健康問題或不清楚要找哪一個專科，都可以向PCP諮詢。
地點 # CMU學生保險是Highmark，可透過3 easy ways to find a doctor網站尋找。
Pitt學生保險是UPMC Health Plan。UPMC的初級保健辦公室涵蓋整個大匹茲堡，光Central區域就有25個醫院診所提供服務。大匹茲堡區域範圍涵蓋賓州西部和俄亥俄州東部。尋找PCP可以透過Find a Doctor or Provider，也可以參考 UPMC Primary Care Locations Guide 2020。
別選到兒科 除了家庭醫學科或內科，PCP搜尋結果是包含專長是兒科（Pediatrics）的醫生。特別注意別選到兒科作為PCP。 建立聯繫 # PCP可以指名或由醫院/診所分配，通過電話或網站首次約診（會索取保險訊息）。</description></item><item><title>娛樂活動</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/entertainment/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/entertainment/</guid><description>娛樂活動 # 董晉東協編 最後更新日期2020.08.04 藝文活動 # Pittsburgh Cultural Trust 1984年創立的非營利性藝術組織，舉辦各式表演藝術、視覺藝術、節慶、藝術教育，同時管理數家藝文劇場、公共藝術。其中著名的Three Rivers Arts Festival亦是由該組織指導舉辦。
Pittsburgh Symphony Orchestra Pittsburgh Opera Pittsburgh Ballet Theatre Pittsburgh Public Theater Carnegie Museum of Art The Andy Warhol Museum The Frick Pittsburgh Fallingwater 動植物園 # Phipps Conservatory &amp; Botanical Gardens Pittsburgh Zoo &amp; PPG Aquarium National Aviary Pittsburgh Botanic Garden 節慶活動 # Howl at the Moon Pittsburgh Light Up Night Lawrenceville Cookie Tour Pittsburgh Restaurant Week 體育活動 # MLB – Pirates NFL – Steelers NHL – Penguins Pitt – Panthers Pittsburgh Three Rivers Regatta Pittsburgh Great Race</description></item><item><title>郵寄/收件</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/mailing-services/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/life/mailing-services/</guid><description>郵寄/收件 # 最後更新日期2020.09.20 在美國，USPS是公家的郵政機構，UPS與FedEx則是主流的商業快遞公司。USPS在美國境內運輸仍是相當可靠、有效的。一般來說，商業快遞公司的售後服務會比USPS好。
USPS # USPS全稱United States Postal Service，即美國郵局，是聯邦政府旗下的機構。普通信件寄送、郵筒、郵票、選票寄送都由USPS管轄，部分USPS也會為美國公民辦理護照。除了平日營業至17:00，部分的USPS辦公室週六早上至13:00仍有營業。以下郵資、費用僅作參考(2021年9月）。
郵寄文件至政府機關推薦使用USPS 部分政府機關僅能透過USPS郵寄（例如日本大使館）、回信（例如駐紐約辦事處）。此外，例如報稅或寄信至SSA，使用USPS可直接投遞到專用辦公室，一般商業快遞公司須投到限定的地址。 美國境內郵寄 # 包裹郵寄均有限重70 lbs、「最大邊長」和「另兩邊周長」的總和不得超過108&amp;quot;的限制。
First Class Mail：即普通郵件，最便宜的郵寄方式，依照郵寄物有不同價格。約1~3工作天送達。限重13oz以下。本身不附帶何追踪或保障，其他附加服務需要額外付費，例如Certified Mail（即掛號）、$5000以內的保險（限商品）。
明信片（Postcard）：$0.4起 信件（Letter）：$0.58（標準方形）、$0.78（其他形狀）起，限重3.5oz 大信封（Large Envelope）：$1.16起 小包裹（Small Package）：$4起 Priority Mail：即普通快遞，郵資$7.7起。約1~3工作天送達，週六也遞送。。附帶追蹤（USPS Tracking®）以及$50的保險（可額外購買超額保險）。部分物品不得運送，詳情參考連結 。
郵資計算分為兩種：
按重量、區域，可透過線上工具預估費用。 Flat Rate：使用USPS專用信封/紙箱，不論內容物郵資固定，詳情參考連結。 Priority Mail Express：USPS境內最快捷的郵寄服務，約1~2工作天送達，365天服務、隔夜投遞，超過2天退款。附帶追蹤、$100的保險（可額外購買超額保險）、遞送證明簽名記錄（寄送時要提出）。
郵資計算分為兩種：
按重量、區域，可透過線上工具預估價格。 Flat Rate：使用USPS專用信封/紙箱，不論內容物郵資固定，詳情參考連結。 其他服務：詳情參照連結。 Certified Mail：可以追蹤信件、確認收件人是否簽收，費用為$3.75。 Return Receipt：可拿到收件人簽名的電子或紙本收據，費用為$1.</description></item><item><title>看牙指南</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/dental-services/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/dental-services/</guid><description>看牙指南 # 最後更新日期2022.02.01 雖然台灣看牙是相當便宜與方便，但有時臨時的牙痛、補牙需求仍是需要在美國接受治療的。
牙科保險/折扣計畫 # 雖然牙科保險並非強制的，但牙科保險保費一年僅約$220並提供免費檢查與每半年一次的洗牙，推薦購買。如果沒有保險要檢查牙齒，可能光X光片就要$99。
Pitt Undergraduate Dental Plan可斟酌考慮 Pitt Undergraduate Dental Plan報銷福利相對一般，可依個人需求考慮是否選擇校外更好的保險。 由於學校的牙科保險有註冊期的限定，如果臨時有看牙需求但沒有學校保險的情況下可考慮購買校外牙科保險或牙科折扣計畫（Dental Discount Plan）。
校外牙科保險：如Delta Dental，購買校外保險前需要確定是否有Waiting Period。如果來不及等Waiting Period結束，可以告知診所狀況，診所可以協助以適當的方法規避Waiting Period。
牙科折扣計畫：如DentalPlans.com，類似會員折扣計畫，費用為年付。通常沒有Waiting Period、Dedutible與Maximum Benefits，但限定於In-Network且沒有免費口腔檢查與護理。
就醫流程 # 指定初級牙醫（限HMO） # 僅有HMO類型的牙醫保險需要指定初級牙醫（Primary dental office）。HMO所有看診都先需要在該診所進行，如果牙醫師認為需要轉診會開立轉診單。彈性較差但通常保險福利較佳。
Pitt Graudate and Professional Plan：屬於HMO，看診前需要設定Primary dental office（限賓州）。選取牙醫師可至United Concordia Dental的Find a Dentist網站，輸入地點與DHMO Concordia Plus General Dentist尋找，確認後須撥打866-357-3304註冊。 預約牙醫 # 選好牙醫診所後打電話預約即可。第一次預約時會索取保險信息。牙醫選擇可參考Google上的用戶評價或在TSS社團上詢問意見。
Pitt Undergraudate Plan：屬於Flex類型，可以全美任意的牙醫診所看診，沒有In-Network或Out-of-network差異。 CMU Blue Edge Dental Plan：屬於PPO類型，不需要指定初級牙醫，但有分In-Network與Out-of-network。Highmark In-network牙醫可至Highmark網站上尋找。 洗牙/看診 # 初診時記得提早15分鐘報到並攜帶保險卡，需要填寫填寫個人資訊、病史等表格。</description></item><item><title>租車</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/car-rental/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/car-rental/</guid><description>租車 # 最後更新日期2021.06.20 租車前注意事項 # 使用國際駕照須要結合台灣駕照、護照。 主要使用Credit Card支付，使用Debit Card支付可能會有很多限制。 保險規劃。 Young Renter Fee：21~24歲租車的額外費用（~$20/天）。 Additional driver fee：除了配偶或特定會員下，加附加駕駛會需要額外費用（~$20/天）。 附加駕駛 如果沒有在租車時登記為附加駕駛，當發生意外事故時，無論是租車公司保險或信用卡公司保險都不會負責。 第三方租車平台 # 以下租車平台均是跟美國租車公司合作，而非自己提供租車服務。
Gogoout租車通
CMU台灣校友創辦，與Hertz合作，可享用會籍福利。 疫情期間價格輾壓各大平台，顯示價格已含Taxes和Fees。 現場付費，取車的24小時前可免費取消。 雖然需要填寫護照，但租車時仍可以使用美國駕照、美國信用卡支付。 租車費用包含碰撞、遺失險（Collision/Loss Damage Insurance）。 尚未提供甲地借乙地還功能。 使用專屬折扣享9折優惠：CDP# GONEWYEAR22。 Costco Travel
與Alamo、Avis、Budget及Enterprise合作，可享用會籍福利。 需要使用美國版Costco卡在Costco官網訂車。 價格較租車公司官網便宜，顯示價格已含Taxes和Fees。 現場付費，隨時免費取消。 免Additional driver fee （~$10/天）。 甲地借乙地還僅支援機場到任一地點或任一地點至機場。 Priceline
可查詢各大租車公司，適合作為初步查詢。無法輸入租車會員號。 顯示的每日價格是不含稅的，下方小字或結帳頁面才會看到含稅總價格。 現場付費，隨時免費取消。 Express deal：僅提供車型與較便宜價格。在付款後才會顯示租車地點。不可退費。 甲地借乙地還無限制。 租車碰撞險較為便宜，約$13/日。 第三方租車使用租車會籍 只要能在第三方租車上登錄租車公司會員帳號，一定可享用會籍福利（例如車型升等）。如果無法登錄會籍的第三方租車網站，則需要自行詢問取車地點櫃檯。 特殊會員租車折扣 # AAA會員租Hertz</description></item><item><title>AAA會員</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/aaa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/aaa/</guid><description>AAA會員 # 最後更新日期2021.05.24 美國汽車協會（American Automobile Association，簡稱AAA或Triple A），是一個百年歷史非營利北美汽車聯盟。AAA所提供的服務是會員制，服務內容包括緊急道路救援、保險、飯店租車等旅遊優惠、旅遊指南等。
AAA會員的會員費用、福利與網站會依地區有所不同，匹茲堡的地區屬於East Central。
會員費用 # AAA會員分為3個等級，價格由低到高分別是Classic，Plus和Premier。2021年會員年費分別為$54、$90、$129，可選擇月繳分別是$4.5/月、$7.5/月、$10.58/月。
除非遇到年繳的促銷活動，由於年繳有時有Admission fee，不然選擇月繳更加划算。如果網路上沒有優惠活動時，到AAA據點現場辦年費會員有機會得到額外的折扣。 會員福利 # 越高級的會員享有越多AAA福利，以下提幾個主要福利。
道路救援 # 道路救援服務是AAA的主要服務。值得一提的是，AAA道路救援服務是認卡不認車，因此朋友遇難時也是可以出手相助的。AAA服務對會員大多是免費的，包括：
拖吊 鑰匙鎖在車裡的開鎖 車輛電池沒電的跳接 爆胎時的換備胎 沒油需要有人送油 遇到困在雪堆、沙堆需要將車拖出（Extrication/Winching） 小故障排除 無論是租車或自用的車，如果沒有購買road emergency insurance，道路救援是非常花錢的。如果是購買車險的道路救援，如果使用到的話，還有漲保險的風險。購買AAA會員可以省去購買此保險的費用。 Hertz租車 # AAA會員在租Hertz享有多重福利，主要包含：
免Young Renter Fee （~$20/day） 免Additional driver fee （~$10/day） 額外租車折扣 額外折扣 # 許多飯店、門票（包括主題公園、電影與運動等門票）、商店有提供AAA會員額外的折扣，詳情參考AAA網站。
據點服務 # AAA的據點提供公證（Notary Service）、護照拍攝等服務。</description></item><item><title>E-ZPass</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/ezpass/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/ezpass/</guid><description>E-ZPass # 最後更新日期2021.06.21 E-ZPass是一種收費公路、橋樑和隧道的電子道路收費系統（ETC），類似台灣高速公路的收費模式，其覆蓋範圍為美國東部、中西部，南至佛羅里達州，西至伊利諾州。
與台灣單一公司運營模式不同，E-ZPass目前是由19個州、40+個公路局或委員會組成「E-ZPass Interagency Group (IAG)」，每個代理處均有自己獨立的結算、客服中心與應營政策，其範圍包括可返還或無返還存款的加值、帳戶管理費、最低帳戶限額和每次加值額度。其中，匹茲堡地區主要的代理處為Pennsylvania Turnpike Commission (PA Turnpike)。
選擇代理處 IAG並不要求在居住所在地開戶，使用者可以在IAG下的任何一個代理處申請帳戶。這意味使用者可以依據裝置價格、帳戶管理費等因素自行選擇代理處。本文僅介紹PA Turnpike的申辦流程。 E-ZPass優勢 # 相對於低廉的帳戶管理費（$3），E-ZPass提供相當便利與高額折扣。因此，不論自己是否有車，只要有開車需求的人都推薦申辦E-ZPass。
便利：過收費站不再需要使用人工付費，此外部分收費站僅收現金。 折扣：通常E-ZPass會提供額外折扣，通常比人工收費便宜30%。 免用租車服務：使用租車公司內建的服務，費用約為$5/日，且只要使用一次，整趟旅途每天都要計費。只要將租來的車牌登記至帳戶後，可以使用自己的E-ZPass。 E-ZPass限定：部分道路或疫情期間，很多收費道路不提供人工收費。如果沒有E-ZPass，則需要依照車牌郵寄收費。通常郵寄收費比E-Zpass收費貴上50%~100%。此外，如果是租車公司的車輛，可能會被額外收取服務費。 帳戶申請 # 帳戶申請可在官方網頁線上申請。除了個人資料外，需要填寫駕照、車牌、信用卡以及電子信箱。帳戶管理費$3/年。
如果沒有車 如果自己沒有車，車牌可以任意填寫，之後隨時可以更動。推薦填寫方式：First Name的前3個英文字母、生日4位數字。惟須注意，一個車牌僅能加入至一個帳戶。 裝置購買 # E-ZPass裝置（Transponder）購買途徑主要有三種：
線上購買：註冊帳戶時同時購買，預繳$35，免運費。 實體店購買：地點包含AAA辦公室、高速公路上的便利商店、Giant Eagle等。裝置初始額度$38（其中$3用於帳戶管理費），但實體店販售價會高於$38。需要購買的72小時內將裝置註冊並開新帳戶。 郵寄購買：不推薦。 帳戶加值 # E-ZPass帳戶加值購買途徑主要有三種：
Credit, Debit or Check Card：綁定在帳戶中。除了手動加值外，當帳戶餘額少於$10或更少時，可自動加值$35以上。 銀行帳戶：不推薦。 支票或現金：不推薦。 E-ZPass Plus # 透過信用卡加值的用戶，可以開通E-ZPass Plus選項。用戶可以在JFK、LGA、EWR等紐約、紐澤西機場停車使用E-Zpass付費。</description></item><item><title>全球入境計劃</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/global-entry/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/global-entry/</guid><description>全球入境計劃 # 最後更新日期2021.06.21 全球入境計劃（Global Entry）是由美國海關及邊境保護局（CBP）推出的旅客信任計劃。讓事先申請並通過審核、低風險的旅客在抵達美國時可以快速完成通關檢查，並同時享有TSA Pre✓®機場快速安檢的功能。
計劃福利 # 效期5年。全球入境計劃的會員在入境美國時可以在美國主要機場及全球各地預先核可的地點，使用全球入境計劃的自動查驗機完成海關及移民通關檢查。此外，會員也有資格自動加入TSA PreCheck®。
TSA PreCheck®是由美國國土安全部的運輸保安署所規劃的旅客快速安檢措施，其好處包含：
享有TSA Pre✓®專屬通道。 不需要脫下鞋子、皮帶、薄外套。 不需取出收納於隨身行李中的筆記型電腦與液態物品。 隨行12歲（含）以下兒童可以一同使用。 本身TSA Pre✓®僅限美國公民和綠卡持有者申請。然而，只要參與全球入境計劃的會員，都自動享有TSA PreCheck®的福利。
申請資格 # 全球入境計劃限美國公民、綠卡持有者或台灣等11個國家申請，並持有有效的ESTA或特定美國簽證（包含F、J簽證、H-1B等）。
申請方式 # 備齊必要文件
台灣警察刑事紀錄證明：俗稱警察紀錄或良民證。必須是在申請全球入境計劃前1年內核發的證明，線上申請表會要求填寫警察紀錄上的文號。需要於台灣警察局領取，可請人代領。 有效的台灣護照 有效的ESTA旅行許可或美國簽證 另一種含照片的證件(例如，駕駛執照或身分證) 身分證字號 在線上向美國海關及邊境保護局提出申請 在旅客信任計劃（TTP）網站填寫線上申請表並支付$100。無論通過與否，申請費均不退費。一般而言，外國公民需要等到半年以上才會獲得條件式的初步核准（Conditionally approved）。
申請費用 大多的高階信用卡提供報銷申請費用的福利。 預約面談或在抵達美國時落地註冊 一旦申請獲得初步核准，TTP帳戶會收到訊息，並按指示到線上面談地點（通常在機場）與時間，或參加落地註冊計劃（Enrollment on Arrival）。
落地計劃 初審通過的全球入境計劃申請人在搭乘國際航班抵達的時候，可以在入境前面談而不用事先預約。 面試 帶著有效護照及另一種身分證件（例如駕駛執照或身分證）以及其他簽證相關文件（例如I-20）面談。如果在申請後、面試前搬家，需要額外攜帶2份地址證明。以PIT機場面試為例，抵達西南售票處的機場大廳後，撥打412-472-0805 Ext. 2500 報到。審核的官員會詢問問題、拍照、採集生物識別特徵（例如指紋）、並解說如何使用機場內的自動查驗機器等。
面試問題 問題舉凡：確認email address、媽媽的婚前姓氏、申請Global Entry後還去過哪些國家、列舉5年內去過的國家，並詢問原因、申請地址是不是現在地址等。 核准 除美國公民、綠卡持有者或墨西哥公民外，都不會獲得Global Entry卡片，只會有已知旅客號碼（Known Traveler Number, KTN），這組號碼就是線上申請時的TTP會員編號。</description></item><item><title>飛行常客獎勵計劃</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/flight-program/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/transportation/flight-program/</guid><description>飛行常客獎勵計畫 # 最後更新日期2021.05.24 飛行常客獎勵計劃（Frequent Flyer Program）是許多航空公司給忠實乘客的一種獎勵方案，其中一個最重要的獎勵是航空哩程計畫，允許使用累積的哩程來兌換免費的機票、艙位升等或其他服務、商品的權利。
航空哩程計畫規則 以下為航空哩程計畫的基本概念
航空哩程主要可以透過搭乘飛機、使用聯名信用卡以及銀行點數（例如Chase的UR點、Amex的MR點）轉入等方式獲得。
世界上有三大航空聯盟：星空、寰宇、天合。共享航空代碼、轉機與部分服務（例如貴賓室）。
星空聯盟常見航空公司：長榮、全日空、加拿大航空、聯合航空。 寰宇一家常見航空公司：美國航空、日本航空、阿拉斯加航空、國泰航空。 天合聯盟常見航空公司：華航、達美航空、法國航空、荷蘭皇家航空。 搭乘聯盟內航空公司的航班時，可以累積到同一聯盟內的任一航空公司，必須在購票時輸入或Check-in時給地勤對應的哩程計畫的會員號碼。
舉例來說：搭乘聯合航空（UA），可以要求存入聯合或長榮（EVA）等星空聯盟的哩程帳戶。惟須注意，事先需要到網站註冊好哩程帳戶以及存入比例依艙等不同，艙等存入比例可以使用Where to Credit網站查詢。 哩程帳戶是獨立、不互相通的，哩程一旦存入某個航空公司的哩程帳戶後就不能轉到其他航空公司。相反地，銀行點數可以自由轉入特定航空哩程計畫。
舉例來說，一旦哩程已經存入了UA帳戶，就不能轉移到任何的帳戶。除非有類似全日空的全家桶帳戶，哩程也不能與其他人共用。因此，如果哩程東存一個西存一個，最後會都不足以使用，必須好好規畫什麼哩程計畫是自己感興趣的。 一個哩程帳戶可以兌換同一聯盟任一個航空公司的機票。惟須注意，每個航空公司的哩程計畫兌換自家或別家航空公司航班所需的哩程均有所差異。
舉例來說：可以使用95,000的ANA哩程兌換台美來回的長榮商務艙。當然也可以使用長榮哩程兌換，但就需要160,000的長榮哩程。 哩程票搜尋比較可以使用AwardHacker網站查詢，該網站可以具體提供從A到B各種哩程計畫所需里程以及銀行轉點方式。</description></item><item><title>工作</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/work/work/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/work/work/</guid><description>工作 # 最後更新日期2020.08.04 在美國申請工作時，有合法的工作身分是很重要的，本節主要簡介F1簽證的工作樣態。獲取工作後，原則上可以申請SSN，詳情參照申請SSN章節。
非法打工 未經授權即在校外非法打工，一經發現，遭到遣返的可能性極高，切勿以身試罰。 校內工作 # 持F1簽證的人可在校內自由合法打工，不須Designated School Official（DSO）或美國公民及移民服務局（USCIS）批准。學期中一週不能超過20小時。有Funding的PhD學生，一般即是此類。如果想自行尋找校內工作，CMU學生可在Handshake、Pitt學生可在Talent Center搜尋工作。一般教學助理或研究型工作也可直接聯絡教授詢問。此外，在校內獲取工作一段時間後，是有機會獲得學費減免及學校保險補助的。
CPT / OPT # Curriculum Practical Training (CPT)：給在讀F1學生的實習許可，通常須入學滿一年才能申請。CPT必須是完成學位大綱中要求必可不少的一部分並且工作與所學專業緊密相關。CPT須向學校DSO遞交申請，獲得經DSO批准的I-20後可以開始CPT工作。申請流程每年、每個學院甚至系所規定不一，請參照My OIS, Pitt或OIE, CMU查詢。
Optional Practical Training (OPT)：給F1學生在其所學領域相關的實習工作許可。符合條件的學生可以申請長達12個月的OPT。OPT須向USCIS遞交申請，收到EAD卡後才能開始OPT工作。申請流程、表單每年均有微調變動，請參照My OIS, Pitt或OIE, CMU查詢。
STEM OPT Extension：在STEM1領域獲得學位的F1國際學生，可以申請為期24個月的OPT延期。STEM OPT延期必須向USCIS申請，會收到新EAD卡。申請流程請參照My OIS, Pitt或OIE, CMU查詢。
H1B CAP-GAP：在4月1日遞交H-1B申請的F1學生，若OPT在H-1B生效日（即10月1日）之前結束，則工作身份自動延長到9月30日，成為H1B Cap-Gap。H1B Cap-Gap須向DSO匯報並獲得新的I-20表，使得繼續合法工作。申請流程請參照My OIS, Pitt或OIE, CMU查詢。
註1：STEM全稱為Science, Technology, Engineering, and Mathematics。
常見問題 # 如果來不及獲得SSN是否可以開始工作？ 根據美國社會安全局（SSA)和美國移民局（USCIS)說法，學生不需要SSN即可開始工作。 確認雇主的內部政策，如果遇到困難可向雇主提供美國聯邦指南。</description></item><item><title>校園徵才</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/work/career-fair/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/work/career-fair/</guid><description>校園徵才 # 林青億主協編 最後更新日期2021.06.04 疫情關係，徵才活動可能以Virtual為主。
Pitt # 詳情參閱Pitt網站。
Career Fair # Career Fair分別在Fall跟Spring有兩場大型徵才活動，主要分為3個領域，日期分開：A (Arts, Sciences, Business)、E (Engineering)、C (Computing &amp;amp; Information)。
2021 Fall： TBD，通常在九月底。 2022 Spring: TBD，通常在二月中。 Student Employment Fair # Student Employment Fair主要提供校園實習、校園打工、當地工作機會、以及聯邦研究職位。舉辦於八月底。
Greater Pittsburgh Law Fair # 舉辦於十月中。
CMU # CMU徵才僅限CMU學生及校友參加，詳情參閱CMU網站或Hankdshake。
Encompass # Encompass是混合型徵才活動，每年Fall跟Spring各有一次。
2021 Spring: 1/26-1/27。 2021 Fall: 9/13-14。 Technical Opportunities Conference # Technical Opportunities Conference (TOC)主要是提供技術相關的徵才活動，通常舉辦於Fall。</description></item><item><title>勞工基本權利</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/work/right/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/work/right/</guid><description>勞工基本權利 # 劉又齊協編 最後更新日期2020.08.04 美國全國勞資關係法（National Labor Relations Act）保障所有在美國工作的勞工，不論國籍或簽證身份，組織、投票以支持組成工會、加入工會、參與工會活動、簽署工會卡等權利。如果因員工參加集體活動、工會而解雇、懲戒、騷擾或虐待該員工是違反聯邦法的。
勞工基本權利與反歧視 # 美國大部分的勞動法適用於所有人，不論移民身分為何，包括無證移民或非居民外國人（Nonresident Alien）。這些基本權利包括最低工資、加班工資、至少每半個月在固定發薪日領一次工資、領取薪資明細表、雇主不得以折價券、住宿、折扣等形式支付工資等。
如果對這些基本勞動權利有疑問，可以聯絡亞太裔勞工聯盟匹茲堡分部（Asian Pacific American Labor Alliance, APALA Pittsburgh）、apalapgh@gmail.com或Facebook @ apalapgh。
美國民權法案第七章禁止雇主基於種族、膚色、國籍、性別或宗教信仰歧視員工或求職者。例如，雇主告訴你，你的英文比同事差，所以你的薪水比較低。這有可能構成針對原國籍的歧視。如果你遇到這樣的情形，可以聯絡匹茲堡市的Commission on Human Relations，你能透過電話或本人到辦公室申訴，若案件成立，市政府會提供免費律師代表。
勞工集體活動 # 校內工作或校外工作的學生均有資格並被保障參加集體活動（Concerted Activity）和參與組織工會（Label Union）的權利。在美國與加拿大超過五十所大學的研究生勞工工會之中，國際學生在工會的組織與領導扮演很重要的角色。很多研究生工會藉由工作契約為國際學生創造額外的福利與機會。例如，西雅圖華盛頓大學的研究生勞工和學校舉行季度會議來討論國際學生就業、移民身分、工作許可等議題。
截至2020年，匹茲堡大學的博士生以及碩士生且有擔任TA、RA或GSR的學生持續為了爭取更透明化的制度、更好的求學及工作環境、以及和校方談判工作條件的能力而努力組織工會，詳見 Pitt Graduation Student Organizing Committee (GSOC)。與同學、同事一起採取行動是讓工作環境變得更安全、更公平且公正的好方法。
集體活動（Concerted Activity）是指兩名以上的員工一起採取行動以改善他們的工作條件。</description></item><item><title>內推平台</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/work/recruitment/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/work/recruitment/</guid><description>內推平台 # 由於平台效果不佳，因此關閉此頁面。</description></item><item><title>學校資源</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/campus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/campus/</guid><description>學校資源 # 謝牧君主編 最後更新日期2021.05.24 學校經常提供的免費資源或會議補助。
Pitt # Pantry # Pitt Pantry是Pitt學生免費食物領取的渠道，每月可以申請2次。
每週二或四中午12:00前必須填寫完表單，填寫學生證2P的後四碼pitt Email。 每週三15:00~19:00領取。 分發地點為Thackeray Avenue side porch of Bellefield Presbyterian Church。 如果有你不想要的食物，將它放置在附近標有&amp;quot;donations&amp;quot;的盒子。 CMU # Pantry # CMU Pantry是CMU學生免費食物領取的渠道，每週可以申請1次。
可領取多種罐頭、米飯、義大利麵、蔬菜水果、牛奶雞蛋、零食、醬料、生活用品等等。每天的東西都不太一樣且依照類型有數量限制。 建議提早去排隊，許多食物的數量有限，早點排隊可有較多的選擇 疫情期間改為填寫 Online Order Form 然後由工作人員幫你挑選打包，無法自行選擇 領取前需填寫問卷 Pantry Registration Survey 與 Online Order Form兩份文件。 問卷填寫完畢後，於開放時間內 (Pick-Up Hours) 攜帶學生證領取食物。 Conference Funding # CMU Conference Funding限定CMU Graduate Student申請。
每學年（academic year）可申請一次獎學金補助，採用lottery抽籤（中獎機率約1/2）。 補助金額為：一個人上限 $750，一個團體上限 $1,500。 補助平分 如果一個科系有三個人中籤並獲得補助，且都參加同一個conference，則這三人自動視為同一個團體平分$1,500的補助，建議可與系上承辦人員討論以了解其他同學的申請狀況。 補助金額可報銷參加 conference 的所有花費包含：門票、交通、食物、住宿（不包含衣著與社交費用）。疫情期間報銷範圍可能有調整，建議參照頁面最新公告。 申請流程： 確認會議舉辦時間，在學校網頁確定申請funding的截止時間。一年有四次申請時間。 參照頁面內的 APPLICATION 區塊了解申請流程。其中包含填寫申請表、與系上 Advisor 討論流程與提供申請需要的資料。 Advisor 需要於申請截止前送出申請。 如果獲得獎學金，需要於會後繳交心得報告（參考 REPORTING REQUIREMENTS）。</description></item><item><title>商家會員</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/member-only/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/member-only/</guid><description>商家會員 # 最後更新日期2021.05.24 加入商家會員通常有機會獲得以下福利：
首購折扣：第一次購買有折價。 專屬折扣：加入會員後有便宜的折價券。 免運：加入會員即可享受免運。 集點換禮 生日禮：不同商家可以領到什麼生日領可以參考北美省錢快報文章。 不要交出SSN 有些店員會向你「索取SSN」，表示加入會員會有額外折扣。警覺、警覺！這是一種推銷Store credit card術語！Gap、Banana Republic集團特別常見。</description></item><item><title>心理諮商</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/counseling/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/counseling/</guid><description>心理諮商 # 江孟純協編 最後更新日期2021.01.23 不論疫情封城或是學業壓力，身處他鄉求學往往會遇到不順心的事情。如果對生活持續感到不滿意、情緒感到不舒服，時間或朋友也無法解決時，尋求專業協助對生活與學業都會相當有幫助的。心理保健跟身體保健是一樣重要的，平常的時候就要保養求助。如果一小點點憂鬱的念頭持續了一陣子，就可以打電話來預約了。早期諮商，早期解決。如果完全沒有病史，建議優先找諮商師會談，避免直接尋求藥物控制。
醫療保密：基於健康保險便利和責任法案(HIPAA)，無論是家人、朋友、學校都不能獲取你的醫療信息。因此無須擔心簽證、校園生活會因為心裡諮商或治療受到任何影響。
職業名稱： 美國的系統之下，有不同證照的差異，包含Licensed psychologist, Licensed professional counselor, Licensed social worker，但是對於一般諮商需求來說並無差異，以下統稱諮商師。通常諮商師和心理治療師是不開藥的，以臨床會談為主。如果有使用藥物的需求則會轉診精神科醫師。
校內諮商 # Pitt和CMU均有提供免費的諮商服務，主要屬於短期諮商的資源，透過24/7的電話預約（Pitt: 412-648-7930, CMU: 412-268-2922）。學校會在會談中提供尋找校外長期諮商的建議。
流程：約診時會透過電話問些基本的問題，確認是否有急切的需求。以CMU為例，如果非急迫需求，第一次會談會在約5個工作天內；如果有較為急迫的諮商需求，會有諮商師馬上洽談；有更為緊急的情況，學校會派救護車協助。
時間：一次諮商診療約50分鐘。
校外諮商 # 如果有過諮商經驗或想要建立長期諮商關係，校外諮商會是較佳的選擇，無須經由校內諮商轉介。
流程：可以從Psychology Today與Thriving Campus尋找諮商師。諮商師的談話方式、風格皆有不同，因此建議可以多找幾個會談以尋找適合自己的諮商師 如果覺得初期會談發現與諮商師溝通效果不佳，可以更換諮商師。建立長期諮商關係後，如有需求會提供緊急約診的服務。
費用：依保險不同。每次會談Pitt Graduate Student Medical Plan須負擔$5 copayment，CMU Aetna保險完全免費，兩者皆無使用次數限制。
時間：一次諮商診療約50分鐘。通常一個星期1次，視情況需求，一個星期2~3次亦可。
轉診：可轉移診療紀錄至其他諮商師。如果僅是在選諮商師階段，通常不需要轉移診療紀錄。</description></item><item><title>Pitt Fuel</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/moocho/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/moocho/</guid><description>Pitt Fuel # 最後更新日期2021.09.08 Moocho提供各個校園的第三方支付平台，可在當地合作商家付錢。其中，Pitt Fuel是匹茲堡地區的平台，開放任何人註冊。
Moocho app或Pitt Fuel app均可在匹茲堡使用，目前商家主要分佈在Oakland與Shadyside。
Pitt Fuel註冊對象 任何人均可註冊，不限定Pitt學生。 特色 # 可連結Credit Card或Debit Card儲值，並提供額外儲值金。
購買Git Card 可在Market District購買Gift Card。如果以儲值$300可獲得$330計算，等於獲得10%折扣。 避免囤積大量儲值金 由於Moocho屬於新創的第三方支付平台，如果倒閉有損失儲值金的風險。 每$5可獲得1 Mooche，可對換贈品 。
完成Mission可獲得額外Mooches。
付費方法 # 在手機app點到指定商家 ，右滑啟用 到人工櫃台跟店員說要用Pitt Fuel支付 店員會確認名字 完成支付 尚未普及 該支付尚未普及，因此如果店員不知道如何付費，可能要請經理協助。
退貨政策不明 Moocho並未提供退貨操作，因此建議使用於生鮮或消耗品支出。</description></item><item><title>詐騙防治</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tips/fraud/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tips/fraud/</guid><description>詐騙防治 # 劉又齊協編 最後更新日期2020.08.04 詐騙電話和電子郵件很常見，國際學生容易因為在等包裹或者正在處理F-1 / J-1、OPT等等相關事務就掉以輕心，以下是一些常見的詐騙手法：
紐約辦事處或中國領事館有你的文件。 紐約辦事處或中國領事館說你的銀行帳戶涉及洗錢。 紐約辦事處說你的護照被盜用並且提供你上次入境的地點和日期或轉機的地點。 美國公民及移民服務局（USCIS）或美國移民及海關執法局（ICE）說你違反移民法，有你的搜捕令，你需要匯錢請律師處理你的案件。 國際學生要回報SSN。 國稅局（IRS）要退稅給你或通知你有優惠學貸。 美國公民及移民服務局（USCIS）或美國移民及海關執法局（ICE）說你未更新你的I-94。 國土安全部公民與移民服務（USCIS）說你參與了犯罪組織或恐怖組織。 水電公司、汽車保險等等單位說你欠款。 人口普查。但人口普查調查員不會要求您提供公民身分、駕照、社會安全號碼、信用卡、銀行或其他財務資訊、金錢或捐贈、或PIN碼和密碼。 以上都極為可能是詐騙。請不要經由電話或電子郵件提供你的移民身分、駕照、社會安全號碼、信用卡、銀行或其他財務資訊、金錢或捐贈、或PIN碼和密碼。</description></item><item><title>醫療帳單</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/medical-bill/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/medical-bill/</guid><description>醫療帳單 # 最後更新日期2022.01.17 通常看病完會先後分別收到兩樣文件：福利說明書、醫療帳單。
福利說明書 # 福利說明書（Explantion of Benefits, EOB）是由保險公司所提供的。在投保人就醫後，收到醫療機構或醫療提供者的帳單後出爐。所有EOB上面都會註明「This is not a bill」。EOB的目的是告訴投保人：
描述已得到的醫療服務，例如就診、化驗測試或篩檢。 醫療機構要求支付的款項。 保險公司實際幫投保人支付了什麼、支付了多少錢、拒絕支付了什麼。 投保人需要支付的金額。 EOB上面主要內容如下：
Benefit Report：總結這份醫療福利，主要包含保險公司付了多少錢、投保人還須支付多少錢。 Service：醫療服務內容，每項醫療措施、檢驗、處方藥都會分開成列，包含醫療提供者（Provider）、日期、服務內容、服務代碼（主要為CPT或HCPCS code，可透過Codify by AAPC查詢）。 Provider Charge：醫療服務的定價。 Network Discount：In-network下提供的折扣，每個保險公司會有不同的折扣。 Plan Allowance：In-network的折扣價。 Plan Share：保險公司為該項醫療服務所負擔的金額。 Copayment：獲得該醫療服務後須支付的固定金額。通常不需要先滿足年度Deductible的支出。 Deductible：如果在投保週期內須先支付的費用，超過規定費用後即不需要再支付。 Amount You Owe Provider：投保人該項醫療服務所負擔的金額，包含Coinsurance（固定比例）和拒絕支付的醫療服務費用（通常是Out-of-network）。 Subtotal：該項、套醫療服務投保人所需負擔的金額，包含Copayment、Deductible與Coinsurance。 Annaul Summary：主要包含投保人投保年度所支付的Deductible與Out-of-pocket以及其上限。 Explanation of Remark Codes：保險公司同意或拒絕支付的理由。 下兩張圖是EOB的兩個範例，數字分別對應上述的解釋。
UPMC Health Plan's EOB範例 費用計算 — UPMC Health Plan&amp;rsquo;s EOB範例 上述範例分為A、B、C、D四個部分的醫療服務與支出，保險為Pitt Genernal Student Medical Plan（Deductible: $250；Coinsurance: 10%）。</description></item><item><title>Shopping Portal</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/shopping-portal/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/shopping-portal/</guid><description>Shopping Portal # 最後更新日期2022.01.11 Shopping Portal的機制就是使用回饋渠道的連結進入購物網站消費，回饋渠道將賺得一部分廣告傭金返還給用戶。最重要的是，消費回饋通常可與任何消費折扣、信用卡優惠並用。
常見線上購物回饋網站 # Rakuten # Rakuten的前身為Ebates，超過20年歷史、用戶最多且操作方便。 可使用官網、網頁瀏覽器插件、或者手機app三種方式進行操作。 少數支援實體店購物的回饋網站（需手動加入），需手動加入消費商店。 與Amex合作，如果持有MR點的信用卡，可以將所有現金回饋以1MR : 1cent比例轉換成MR點數。 每季結算。 領出回饋的方式主要以支票、Paypal或轉入Amex MR帳戶，需要超過$5才能領出。 TopCashback # 超過15年歷史。 可使用官網、網頁瀏覽器插件、或者手機app三種方式進行操作。 商家比例覆蓋廣。 經常有自家額外金額回饋的促銷活動（例如：滿$10送$2.5）。 回饋比例通常最高。 每筆交易單獨結算（4-14週）。 領出回饋的方式較為多樣（ACH、Paypal、Gift Card等），沒有最低額限制，現金以外獲得最多額外5%回饋。 RebateKey # 主要是讓商家（主要在Amazon）提供高額現金回饋以快速打出新產品的知名度。 回饋金額可高達100%。 完成消費後需要將訂單代號填寫至RebateKey網站。 30天後結算。 領出回饋的方式主要以支票或Paypal。 產品侷限。 航空公司 # 許多航空公司（例如美國航空、阿拉斯加航空、西南航空等）都有自己的Shopping portal，提供哩程回饋。 定期有額外哩程回饋的促銷活動（例如：滿$125送500mile）。 新哩程獲得可防止航空哩程計畫過期。 銀行 # 主要是Chase、Citi等提供銀行點數回饋。 常見實體店購物回饋 # Rakuten # Rakuten的前身為Ebates，超過20年歷史、用戶最多且操作方便。 可使用官網、網頁瀏覽器插件、或者手機app三種方式進行操作。 少數支援實體店購物的回饋網站（需手動加入），需手動加入消費商店。 與Amex合作，如果持有MR點的信用卡，可以將所有現金回饋以1MR : 1cent比例轉換成MR點數。 每季結算。 領出回饋的方式主要以支票、Paypal或轉入Amex MR帳戶，需要超過$5才能領出。 Dosh # 將信用卡綁定在App後，以後在特定的實體店消費後都會自動獲得消費回饋。 合作商家侷限，但具有特色，例如Uber Eats、Sam&amp;rsquo;s club等。 採用Plaid公司的技術，是被銀行app採用的公司。 領出回饋的方式為Paypal、Venmo、ACH，需要超過$25才能領出。 Cashback Monitor # 由於有許多消費回饋渠道，同一個商家有不同的回饋比例而且隨時間變化。使用Cashback Monitor可以即時查詢最佳的回饋網站。</description></item><item><title>UPMC數位服務</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/upmc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/upmc/</guid><description>UPMC數位服務 # 最後更新日期2022.01.16 匹茲堡大學醫學中心（University of Pittsburgh Medical Center, UPMC）是非營利、私立醫療保健提供商和保險公司，為匹茲堡地區最大雇主，全美綜合排名長年約在第15名左右。
看診費用 以下所提看診費用，均不包含處方籤費用。 MyUPMC # MyUPMC是病患與UPMC的醫護人員溝通與病理資訊分享的線上平台。病患可以通過myupmc.upmc.com或是MyUPMC App查看病歷、診後建議、約診、線上看診、與醫生、護理團隊溝通（傳訊息）、更新處方籤、支付帳單等。
只要有在UPMC看診的人均可以申請帳號。惟須注意，如果沒有SSN的人，需要等到第一次看診時才能申辦。
MyUPMC Video Visits # 使用者可以預約MyUPMC Video Visit，透過MyUPMC　App進行線上看診。需要提前30分鐘抵達，點選「Start Video Visit」。與一般看診雷同，醫生並不會馬上、準時進入，需要視訊中等待醫生加入。Pitt Graduate/General Student Plan保險的Copay均與現場看診相同。
eDermatology # UPMC eDermatology提供線上、非緊急皮膚病的諮詢服務，使用時須位於賓州。皮膚科醫生會透過填寫的線上問卷與照片診斷，並於3個工作天內回覆。費用為$49以下，依保險而定。Pitt Graudate Student Plan為$10、Pitt General Student Plan為$40，Copay均與現場看診相同。
UPMC AnywhereCare # UPMC AnywhereCare提供虛擬緊急護理（Virtual Urgent Care）服務，不需要預約，24/7。可以使用電腦（anywherecare.upmc.com)或UPMC AnywhereCare app進行看診。
使用該服務時須位於美國。當使用者位於賓州時將由UPMC團隊提供服務，如果不在賓州將由 Online Care Network II, P.C.提供服務。
僅接受UPMC保險，費用為$0~$59。沒有UPMC保險的人，費用為$59。Pitt Graudate Student Plan為$0、Pitt General Student Plan為$15，兩者均比現場看診便宜。惟須注意，處方藥費用另計。</description></item><item><title>COVID-19篩檢</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/covid-testing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/covid-testing/</guid><description>COVID-19篩檢 # 最後更新日期2022.02.01 美國檢驗機構 # 大多數檢驗機構無論是否有保險均免費，沒保險的話篩檢費用是由聯邦政府吸收。如果有保險，需要提供保險資料，未填則仍會被查詢保險紀錄。
以下COVID-19檢驗機構均提供核酸檢驗，部分檢驗機構亦提供抗原檢驗：
CMU Tartan Testing：CMU教職員生免費，每週可檢驗1次。校內檢驗站自行使用檢驗包。 Curative：以廂型車作為檢查站。結果約在1~2天出爐。 Walgreen: 必須開車經Drive-thru車道，並在指導下自行使用檢驗包。Diagnostic Lab Test (PCR)約48小時內出爐；Rapid Diagnostic Test (ID NOW)約24小時內，通常在幾小時內出爐；Rapid Antigen Test (BinaxNOW)約1小時內出爐。 CVS：必須開車經Drive-thru車道，並在指導下自行使用檢驗包。Lab Test (PCR/ NAAT)結果約在1~2天出爐;Rapid-result (PCR)約幾小時內出爐;Rapid-result (antigen)約幾小時內出爐。 Rite Aid：必須開車經Drive-thru車道，並在指導下自行使用檢驗包。結果約在2~5天出爐。 Pixel by LabCorp：檢驗包寄至住處，自行採樣由FedEx寄回。 MedExpress：有保險免費，沒有保險的話會被收取$119~$229費用。結果約在2~3天出爐。 Drive-thru車道 任何Drive-thru車道檢驗均不允許步行參與，可開車、騎乘摩托車、腳踏車或滑板車。
Walgreen Rapid Diagnostic Test Walgreen的Rapid Diagnostic Test (ID NOW)屬於NAAT檢驗，可用於返台，但據點、名額較少，需要提早預約。
居家快篩試劑 # 自2022.01.15起，擁有雇主贊助或個人健康保險的人，每個月每人最多可以報銷8次、家庭醫保最多報銷32次FDA批准的非處方COVID-19居家快篩試劑。這項規定並不適用於Medicare的投保人。
不是按照購買盒數計算 次數是按照實際可測試的次數，而非購買盒數。一個包裝盒中可包含多個測試。例如，兩個測試包裝在一個盒子中，會計算成2次測試。 美國政府 # 每個「家庭」都有資格訂購 4 次免費的COVID-19居家快篩試劑，透過USPS發送且無須運費。測試完全免費，不需要保險。訂購連結。
同地址僅限4次 由於訂購紀錄會依據地址留存，因此如果家裡有其他室友已經使用完額度，會導致訂購被拒。 UPMC Health Plan # Pitt的學校保險。目前主要是先買後報銷的形式，FDA批准的居家快篩試劑均可，詳細清單參考連結，報銷流程可參閱UPMC Health Plan。</description></item><item><title>Referral Program</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/referral-program/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/referral-program/</guid><description>Referral Program # 最後更新日期2021.05.24 Referral Program一種不需要自掏腰包的感謝以及增進彼此感情方法。有些時候申請帳戶沒有透過Referral得到的獎勵會較低，此時Referral就是彼此互惠的；但有時僅有Referral方會額外獲得獎勵。
Referral Program類型 # 美國各種消費相關產業都可能提供Referral program，包含：
商家會員 Shopping Portal 信用卡 銀行帳戶 手機電信 租屋 … 提供的回饋可以為：
現金 點數 購物金 折價券 … Amex Referral Program # AmEx信用卡可以Refer大部分自家信用卡，步驟如下：
點選連結或將連結複製於瀏覽器的無痕模式。 點選左上角View all Cards with a Referral offer 點選All Personal Cards即可看到各種卡。 連結提供者會在原本卡得到固定獎勵，連結使用者會依照選取卡種得到開卡獎勵。 惟須注意，在瀏覽器無痕模式使用推薦連結有時會得到較好的開卡獎勵。
各類推薦連結 # 如果想感謝本手冊對你的幫助，可使用以下連結申請帳號，隨機鼓勵我們編輯團隊的其中一員（重新整理可以刷新連結、邀請碼）。
信用卡 # Discover itDiscover itDiscover itDiscover it Deserve eduDeserve edu American Express Chase Freedom Flex/Unlimited Chase Sapphire Preferred 消費回饋網站 # RakutenRakutenRakutenRakutenRakutenRakuten Topcashback 商家會員 # VenmoVenmoVenmoVenmoVenmo RaiseRaise 餐廳外送 # Grubhub DoorDashDoorDash 飯糰外賣 Uber Eats: eats-cclzjmgjueeats-owj79w</description></item><item><title>小費文化</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tips/tips/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tips/tips/</guid><description>小費文化 # 最後更新日期2021.05.24 美國的小費文化是相當獨特的，美國的許多餐廳或其他服務業都用最低薪水來雇用服務生，因此對於服務人員來說小費是他們重要的收入來源。因此，大部分的「服務」都不成文規定地收取小費，學習怎麼給小費也是一種入境隨俗的表現。
何時該給小費 # 基本概念就是享受專屬服務時，就必須付出相對應的報酬，如餐廳吃飯倒水的服務生、酒吧裡的酒保等。此外，紐約對於小費文化在各個層面涉及更廣，屬於特殊區域。惟須注意，移民官、USPS郵差等公共雇員受法律約束是不能接受小費。
該給多少小費 # 絕大多數情況下，給稅前費用的15%（或$1以上）是普通標準，給10%或以下代表不滿意服務，給20%或以上則表示很滿意。下面列舉的金額或稅前價格的額外百分比僅供參考，可依據當下情況。
餐廳 # 一般餐廳：通常早、午餐為稅前15%，晚餐、假日為稅前18~20%。通常10%代表服務很不及格。通常特定餐廳或是多人聚餐會酌收18~20%的固定服務費，稱為Gratuity Included。 酒吧：每杯飲料$1~$2或是按照一般餐廳百分比辦理。 速食餐廳：通常不須額外付小費。如果用現金付款，有些人可能會跟店員說Keep the change（即把零錢留著吧！）當成小費。櫃檯前方偶爾會放投錢箱，如果很滿意店員服務，也可以投個$1~$2。 手搖飲料：通常不須給小費。 外帶：通常不須給小費。 住宿 # 行李搬運：每件行李$1~$2。 客房清潔（鋪床、打掃房內）：依照飯店等級每次$1~$5。可以放在枕頭上或要在小費旁留張紙條，隨意亂放可能會被認為是私人財物。 客房服務：一般情況索取毛巾、刮鬍刀等備品通常不須要。客房餐飲可給10~15%。 交通 # 叫車：計程車為15%。由於Uber、Lyft等叫車服務都是不是當場給付，因此很多人沒有給小費的習慣。 外送：依距離或天氣給予$1~$3或10~20%。 泊車人員：領車時給$2~$5。 飯店的免費接駁車：一般不需要，如果服務員有幫忙上下行李，每件行李$1~$2。 其他 # 理髮：10~20%。 擦鞋：$2~$3。 導覽解說：如果是非聯邦公共雇員，可給予$5~$20。 搬家、送貨上門（大型家具）工人：每人$3~$5。 租屋處管理員：在匹茲堡沒有給管理員小費的傳統，而紐約有於節慶給小費的傳統。 如何給予小費 # 如果在餐廳以刷卡消費，可直接在刷卡單填寫金額並簽名放置桌上離去。 如果在餐廳以現金消費，通常不會直接把小費遞給服務生或酒保，可選擇不用找零或把小費留在桌上或吧台上後離開。 其他服務多是直接給現金。 可否不給小費 # 並沒有法律強制規定給小費，但如果沒給或給得過低可能會被服務生追問。如果實在不滿意服務生的服務時，苛扣小費並非良好的表達方式，而是給予正常的小費並直接向餐廳經理投訴。記住，給不給或給多少小費最終決定權還是在自身上，但如果將來還會來同樣餐廳吃飯，最好不要留下壞印象。</description></item><item><title>COVID-19疫苗接種</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/covid-vaccine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health/covid-vaccine/</guid><description>COVID-19疫苗接種 # 最後更新日期2022.01.11 目前全美不論有沒有保險，任何人都可以「免費」施打COVID-19疫苗。
美國核准疫苗 # 目前美國FDA緊急授權的疫苗：
Pfizer（輝瑞，2劑，每劑間隔至少21天，12歲以上） Moderna（莫德納，2劑，每劑間隔至少28天，18歲以上) Janssen（嬌生，1劑，18歲以上） 施打場所 # 如何預約：線上預約為主，且方便。電話預約亦可。少數提供Walk-in。施打地點可能是醫院、藥局、體育中心或是賣場等。預約時就會告知這個地點會提供什麼疫苗牌子，基本上只要有提供都可以自由選擇。
PittCoVax：可以Walk-in，不限Pitt學生。 CDC VaccineFinder Allegheny County Vaccine Registration Rite Aid Giant Eagle Pharmancy（可以Walk-in） CVS（可以Walk-in） Costco 所需文件：Photo ID（如護照或美國駕照）、保險卡（如果有保險就提供，沒有也非必要）、COVID-19疫苗卡（施打第二劑用）
加強劑 # Pfizer或Moderna是美國主要推薦的COVID-19加強劑，可任意選擇，除了低於18歲的兒童仍僅能施打Pfizer。原先施打Pfizer或Moderna的人須間隔5個月後可施打加強劑，原本施打Janssen的人僅須間隔2個月。
原圖摘錄自美國CDC官網 已在美國外接種疫苗 如果在美國境外完成了Pfizer、Moderna或Janssen疫苗的人，可應遵循上述指示獲取加強劑。 如果在美國外施打WHO緊急授權完整疫苗或混合施打WHO緊急授權與FDA授權的疫苗，可以在施打所有推薦劑量後的6個月施打Pfizer或Moderna作為加強劑。
加強劑劑量 加強劑成分完全相同，但Moderna劑量為一半。</description></item><item><title>性騷擾與性侵害防治</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tips/sexual-assault/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tips/sexual-assault/</guid><description>性騷擾與性侵害防治 # 謝牧君主編 最後更新日期2021.05.24 性犯罪是美國校園常見的犯罪，根據統計，美國大學生中有將近 26.4% 的女性和 6.8% 男性在就讀期間曾遭遇過性侵或性暴力。本篇將講述Title IX 法案以及遇到性騷擾與性侵害可採取什麼行動。
Title IX 法案 # 《1972年教育修正案第九條》（Title IX）禁止學校課程與教學活動中基於性的不當行為（即不當性行為，Sexual Misconduct），其中包括性騷擾（Sexual Harassment）、性暴力（Sexual Violence）等行為。該法案要求每間學校應有明確的定義條例、舉報流程、人力資源等，除了性騷擾、性侵，該法案也涵蓋所有不當的互動或暴力行為包含性別或種族歧視、言語污辱、報復、威脅、肢體言語暴力、跟蹤等，其定義或處理流程每個學校有些微差異。如果發生任何行為不當的事，建議可以向系上（administrator, director, professor）以及校園內相關處理單位舉報。
不當性行為 # 性暴力 # 性侵害（Sexual Assault）：包括敏感部位的侵入或觸摸。未經他人同意侵入其陰道或肛門或者以生殖器侵入其口；未經他人同意觸摸其私密部位或者令他人觸碰或接觸加害者的私密部位。 關係暴力（Relationship Violence）：對密切關係人施加性暴力、肢體暴力或威脅。包含約會暴力與家庭暴力。 跟蹤（Stalking）：出於兩性、浪漫或其他基於性的本性或動機，針對他人出現的重複行為，包含例如，跟踪、監控、觀察、監視、威脅、交流等。 性騷擾 # 回報型：基於就業決定、學術評估、成績或晉升、或影響參與大學課程或活動的其他決定，進而隱晦或明確屈從於令人反感的性行為 敵意環境：令人反感的性行為或其他基於性的行為足夠嚴重、持久或普遍存在，以致無理地拒絕、不利地限制、或妨礙某人參與或受益於大學的教育、就業或其他課程或活動，並創造出理性之人會感到害怕或令人反感的環境。 性騷擾包括基於性別、性別認同、性別表達、性或性別刻板觀念或者性取向的言語、非語言或身體攻擊、恐嚇或敵意行為。 其他 # 性剝削（Sexual Exploitation）：未經他人同意而侵犯他人性隱私，包含偷窺、暴露性器官、影像紀錄。利用酒精或藥物等方式，誘使他人喪失能力進而發生性行為、性交易等。 報復（Retaliation）：指針對該人採取的不利行動使理性之人不敢舉報上述不當行為，不利行動包含文字、言語、肢體上的威脅、恐嚇、騷擾、歧視和脅迫。 性侵害定義 # 根據美國司法部定義，性侵是指其一方非自願或未同意（包含喪失行為能力）的情況下發生性行為。除了狹義定義性交外，性行為亦包括敏感部位的觸摸或侵入、肛交、口交。
The term “sexual assault” means any nonconsensual sexual act proscribed by Federal, tribal, or State law, including when the victim lacks capacity to consent.</description></item><item><title>禮卡</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/gift-card/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/gift-card/</guid><description>禮卡 # 最後更新日期2021.05.24 禮卡最初的目的是一個不失禮貌送禮方法。當結合店家的促銷手段、二手禮卡折扣或信用卡回饋，買禮卡也可以是一個省錢手段。 購買禮品卡前，首先需要了解下禮品卡都有使用條件與分類：
部分禮卡僅能用線上或現場支付。 使用禮卡能不能與其他優惠共用。 有沒有時間限制。 單筆交易使用張數限制。 收單機構信用卡發行禮卡，例如如Visa Gift Card、American Express Gift Card 、Master Prepaid Card等，這種禮品卡和Debit Card使用方式一樣，但是購買這類禮卡通常需要支付額外費用。 實物卡（Physical Card）需要等待郵寄；eGift Card一般透過email寄達，可立即使用。 購買禮卡省錢概念： # 購買禮卡、用禮卡支付款項通常都可以合併使用Shopping Portals，可以獲得多重回饋，詳情參考Shopping Portals章節。 如果持有的信用卡有高額超市回饋，可以到超市購買禮卡。 二手禮卡通常都會打折，通常越難用的店家（例如特定的服飾店或小眾餐廳）折扣越好。 如果剛辦的信用卡信用額度不夠高額消費，透過分批買入禮卡則避免超用信用額度。 新禮卡 # 常見的購買新禮卡網站與商家：
GiftCardMall GiftCards.com Amazon eBay Costco Groupon 二手禮卡 # 常見的購買二手禮卡網站：
Raise CardCash Cardpool 購買與使用禮卡注意事項 # 購買禮卡時可能會被要求看Photo ID。
Amex信用卡不能透過購買禮卡來達成開卡禮刷卡要求。
二手禮卡比價可以參考Gift Card Wiki網頁。</description></item><item><title>折扣季</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/outlet/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/outlet/</guid><description>折扣季 # 最後更新日期2021.05.24 如同台灣一樣，美國各大商家會在特定時間推出大力折扣，以下簡單提幾個常見的折扣季。
Back to School # 時間：8月中旬至9月初。 各大商家都會推出針對學生市場的一些促銷折扣，例如電子產品、學生用品。
Labor&amp;rsquo;s Day # 時間：9月第一個禮拜一。 主要為夏季清倉拍賣。
Thanksgiving Day # 時間：11月~11月第四個星期四。 從感恩節前1個月左右開始，各大商家都在這個時候推出最大折扣。感恩節的促銷打折囊括了各種產品。主要為電子產品、大型電器等。
Black Friday # 時間：11月第四個星期五。 以往黑五這天會有Early birds special，提供最優惠的價格或贈品，所以商場或Outlet都是大排長龍。但近年，網上商店也提供有同等的促銷活動了。
Christmas to New Year # 時間：12/25~1/1。 主要打折商品為聖誕禮物、美妝、服飾、鞋類。
Cyber Monday # 時間：各大節日後的星期一。 延續各大節日，打折活動主要限於網路上。</description></item><item><title>推薦網站</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/best-website/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/savemoney/best-website/</guid><description>推薦網站 # 最後更新日期2021.05.24 許多網站提供打折或信用卡資訊。
信用卡 # Doctor of Credit：主要提供信用卡、銀行帳戶、飯店等特惠資訊，亦提供少數店家（如外送、Amazon）促銷資訊。
美國信用卡指南：提供全面信用卡、銀行帳戶、航空哩程、飯店計畫介紹以及當下的開戶獎勵與特惠資訊。
TripPlus：台灣人設立的網站，主打航空哩程、飯店計畫使用、特惠資訊以及旅遊分享。
比價/促銷網站 # 北美省錢快報:北美最大的華人省錢資訊平台。
SlickDeals：提供商品當下促銷、特惠資訊。
Dealsea：提供商品當下促銷、特惠資訊。
三駱駝：針對Amazon價格追蹤的網站，了解商品的歷史價格走勢。
Gift Card Wiki：二手禮卡比價網站。
Cashback Monitor：Shopping Portals回饋比價網站。</description></item><item><title>關於TSS</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tss/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tss/about/</guid><description>關於我們 # 最後更新日期2021.05.24 匹茲堡台灣學人學生會（ Taiwanese Scholar Society in Pittsburgh）創立於2008年，主要由Carnegie Mellon University （CMU）和 University of Pittsburgh （Pitt）學生聯合組成。是第一個致力於幫助匹茲堡地區臺灣學人、學者與學生的社團。每年服務的人數約200人，是目前賓州西部規模最大的台灣學生社團。
BOARD 2021 # 林奕丞 CMU會長 CMU ECE PhD 游鎧璘 Pitt會長 Pitt Nursing PhD 2021-2022新幹部 會長 - 林奕丞（CMU）、游鎧璘（Pitt） 活動 - 鄭晏奇（CMU） 場務 - 林青億（CMU） 財務 - 曾筱玲（CMU）、梁海薇（Pitt） .contributor_container { display: flex; flex-wrap: wrap; margin-top: 20px; justify-content: center; } .</description></item><item><title>活動</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tss/events/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tss/events/</guid><description>活動 # 最後更新日期2021.05.24 疫情下的活動會與歷年有所差異，敬請期待新的一年活動規劃！
新生說明會（台灣） # 每年5月至6月期間，在台灣的學長姐會在台灣舉辦新生說明會。在新生開始在踏上匹茲堡的冒險之前，我們將介紹來美國前的準備事項以及生活資訊。
2019年新生說明會@Taipei 迎新（匹茲堡） # 每年在8月底至9月初，在匹茲堡校園舉辦迎新活動，我們將提供一些有用的資訊，舉凡交通、超市以及社團活動，這也是個認識彼此的絕佳機會。
2018年迎新@Pitt 中秋烤肉 # 中秋節是團員的日子。每年的10月份，我們會在CMU校園辦烤肉活動。不僅可以享受美食，並且可以和來自不同領域、學校的朋友一起活動。
2019年中秋烤肉@CMU 農曆新年晚會 # 一年將過去了，忙碌的學業生活多少會有些思鄉情緒。每年的新年附近，我們會舉辦一個盛大聚會，一起享用美食與表演活動。通常會有上百人參與活動。
2020年農曆新年晚會@蜀香園 更多&amp;hellip; # 有時候說走就走，大手一揮，享受創造力與活力的時刻。
2019年國慶漆Fence@CMU</description></item></channel></rss>