<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>📖 生活小常識 on TSS-Pittsburgh 匹茲堡生存手冊</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tips/</link><description>Recent content in 📖 生活小常識 on TSS-Pittsburgh 匹茲堡生存手冊</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><atom:link href="https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tips/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>詐騙防治</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tips/fraud/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tips/fraud/</guid><description>詐騙防治 # 劉又齊協編 最後更新日期2020.08.04 詐騙電話和電子郵件很常見，國際學生容易因為在等包裹或者正在處理F-1 / J-1、OPT等等相關事務就掉以輕心，以下是一些常見的詐騙手法：
紐約辦事處或中國領事館有你的文件。 紐約辦事處或中國領事館說你的銀行帳戶涉及洗錢。 紐約辦事處說你的護照被盜用並且提供你上次入境的地點和日期或轉機的地點。 美國公民及移民服務局（USCIS）或美國移民及海關執法局（ICE）說你違反移民法，有你的搜捕令，你需要匯錢請律師處理你的案件。 國際學生要回報SSN。 國稅局（IRS）要退稅給你或通知你有優惠學貸。 美國公民及移民服務局（USCIS）或美國移民及海關執法局（ICE）說你未更新你的I-94。 國土安全部公民與移民服務（USCIS）說你參與了犯罪組織或恐怖組織。 水電公司、汽車保險等等單位說你欠款。 人口普查。但人口普查調查員不會要求您提供公民身分、駕照、社會安全號碼、信用卡、銀行或其他財務資訊、金錢或捐贈、或PIN碼和密碼。 以上都極為可能是詐騙。請不要經由電話或電子郵件提供你的移民身分、駕照、社會安全號碼、信用卡、銀行或其他財務資訊、金錢或捐贈、或PIN碼和密碼。</description></item><item><title>小費文化</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tips/tips/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tips/tips/</guid><description>小費文化 # 最後更新日期2021.05.24 美國的小費文化是相當獨特的，美國的許多餐廳或其他服務業都用最低薪水來雇用服務生，因此對於服務人員來說小費是他們重要的收入來源。因此，大部分的「服務」都不成文規定地收取小費，學習怎麼給小費也是一種入境隨俗的表現。
何時該給小費 # 基本概念就是享受專屬服務時，就必須付出相對應的報酬，如餐廳吃飯倒水的服務生、酒吧裡的酒保等。此外，紐約對於小費文化在各個層面涉及更廣，屬於特殊區域。惟須注意，移民官、USPS郵差等公共雇員受法律約束是不能接受小費。
該給多少小費 # 絕大多數情況下，給稅前費用的15%（或$1以上）是普通標準，給10%或以下代表不滿意服務，給20%或以上則表示很滿意。下面列舉的金額或稅前價格的額外百分比僅供參考，可依據當下情況。
餐廳 # 一般餐廳：通常早、午餐為稅前15%，晚餐、假日為稅前18~20%。通常10%代表服務很不及格。通常特定餐廳或是多人聚餐會酌收18~20%的固定服務費，稱為Gratuity Included。 酒吧：每杯飲料$1~$2或是按照一般餐廳百分比辦理。 速食餐廳：通常不須額外付小費。如果用現金付款，有些人可能會跟店員說Keep the change（即把零錢留著吧！）當成小費。櫃檯前方偶爾會放投錢箱，如果很滿意店員服務，也可以投個$1~$2。 手搖飲料：通常不須給小費。 外帶：通常不須給小費。 住宿 # 行李搬運：每件行李$1~$2。 客房清潔（鋪床、打掃房內）：依照飯店等級每次$1~$5。可以放在枕頭上或要在小費旁留張紙條，隨意亂放可能會被認為是私人財物。 客房服務：一般情況索取毛巾、刮鬍刀等備品通常不須要。客房餐飲可給10~15%。 交通 # 叫車：計程車為15%。由於Uber、Lyft等叫車服務都是不是當場給付，因此很多人沒有給小費的習慣。 外送：依距離或天氣給予$1~$3或10~20%。 泊車人員：領車時給$2~$5。 飯店的免費接駁車：一般不需要，如果服務員有幫忙上下行李，每件行李$1~$2。 其他 # 理髮：10~20%。 擦鞋：$2~$3。 導覽解說：如果是非聯邦公共雇員，可給予$5~$20。 搬家、送貨上門（大型家具）工人：每人$3~$5。 租屋處管理員：在匹茲堡沒有給管理員小費的傳統，而紐約有於節慶給小費的傳統。 如何給予小費 # 如果在餐廳以刷卡消費，可直接在刷卡單填寫金額並簽名放置桌上離去。 如果在餐廳以現金消費，通常不會直接把小費遞給服務生或酒保，可選擇不用找零或把小費留在桌上或吧台上後離開。 其他服務多是直接給現金。 可否不給小費 # 並沒有法律強制規定給小費，但如果沒給或給得過低可能會被服務生追問。如果實在不滿意服務生的服務時，苛扣小費並非良好的表達方式，而是給予正常的小費並直接向餐廳經理投訴。記住，給不給或給多少小費最終決定權還是在自身上，但如果將來還會來同樣餐廳吃飯，最好不要留下壞印象。</description></item><item><title>性騷擾與性侵害防治</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tips/sexual-assault/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/tips/sexual-assault/</guid><description>性騷擾與性侵害防治 # 謝牧君主編 最後更新日期2021.05.24 性犯罪是美國校園常見的犯罪，根據統計，美國大學生中有將近 26.4% 的女性和 6.8% 男性在就讀期間曾遭遇過性侵或性暴力。本篇將講述Title IX 法案以及遇到性騷擾與性侵害可採取什麼行動。
Title IX 法案 # 《1972年教育修正案第九條》（Title IX）禁止學校課程與教學活動中基於性的不當行為（即不當性行為，Sexual Misconduct），其中包括性騷擾（Sexual Harassment）、性暴力（Sexual Violence）等行為。該法案要求每間學校應有明確的定義條例、舉報流程、人力資源等，除了性騷擾、性侵，該法案也涵蓋所有不當的互動或暴力行為包含性別或種族歧視、言語污辱、報復、威脅、肢體言語暴力、跟蹤等，其定義或處理流程每個學校有些微差異。如果發生任何行為不當的事，建議可以向系上（administrator, director, professor）以及校園內相關處理單位舉報。
不當性行為 # 性暴力 # 性侵害（Sexual Assault）：包括敏感部位的侵入或觸摸。未經他人同意侵入其陰道或肛門或者以生殖器侵入其口；未經他人同意觸摸其私密部位或者令他人觸碰或接觸加害者的私密部位。 關係暴力（Relationship Violence）：對密切關係人施加性暴力、肢體暴力或威脅。包含約會暴力與家庭暴力。 跟蹤（Stalking）：出於兩性、浪漫或其他基於性的本性或動機，針對他人出現的重複行為，包含例如，跟踪、監控、觀察、監視、威脅、交流等。 性騷擾 # 回報型：基於就業決定、學術評估、成績或晉升、或影響參與大學課程或活動的其他決定，進而隱晦或明確屈從於令人反感的性行為 敵意環境：令人反感的性行為或其他基於性的行為足夠嚴重、持久或普遍存在，以致無理地拒絕、不利地限制、或妨礙某人參與或受益於大學的教育、就業或其他課程或活動，並創造出理性之人會感到害怕或令人反感的環境。 性騷擾包括基於性別、性別認同、性別表達、性或性別刻板觀念或者性取向的言語、非語言或身體攻擊、恐嚇或敵意行為。 其他 # 性剝削（Sexual Exploitation）：未經他人同意而侵犯他人性隱私，包含偷窺、暴露性器官、影像紀錄。利用酒精或藥物等方式，誘使他人喪失能力進而發生性行為、性交易等。 報復（Retaliation）：指針對該人採取的不利行動使理性之人不敢舉報上述不當行為，不利行動包含文字、言語、肢體上的威脅、恐嚇、騷擾、歧視和脅迫。 性侵害定義 # 根據美國司法部定義，性侵是指其一方非自願或未同意（包含喪失行為能力）的情況下發生性行為。除了狹義定義性交外，性行為亦包括敏感部位的觸摸或侵入、肛交、口交。
The term “sexual assault” means any nonconsensual sexual act proscribed by Federal, tribal, or State law, including when the victim lacks capacity to consent.</description></item></channel></rss>