<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>💳 生活金融 on TSS-Pittsburgh 匹茲堡生存手冊</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/financial/</link><description>Recent content in 💳 生活金融 on TSS-Pittsburgh 匹茲堡生存手冊</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><atom:link href="https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/financial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>國際電匯</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/financial/international-transfer/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/financial/international-transfer/</guid><description>國際電匯 # 最後更新日期2020.08.13 繳學費、房租或未來繳貸款親自搬運大筆資金往來台美不太可行，勢必得靠電匯處理。
台灣匯至美國 # 台灣的匯款大多需要臨櫃匯款，匯款人不一定要在美國有銀行帳戶，只要任選一家有開設跨國匯款的銀行即可。因此如果是親人操作，建議親人自己有美金帳戶較為方便。轉帳所需要資料有（以下資料均為英文）：
受款人姓名 受款銀行全名 受款銀行Swift Code 受款銀行地址 Routing Number Account Number 轉帳的手續費可以分成三筆：
由台灣的銀行收取 由中轉銀行收取（不一定，依據美國的銀行與台灣的銀行沒有直接匯款渠道時） 美國收款銀行 轉帳時台灣的銀行僅預收自身銀行的手續費，但由於仍有中轉行和收款行的手續費，因此匯出去的金額會比實際收到的少。
美國匯至台灣 # 匯款流程大致與台灣匯款到美國相同，大多也需要親自臨櫃。因此未來離開美國想關閉銀行帳戶時，建議先行操作。
花旗全球速匯 # 台美兩邊均有花旗銀行帳戶，即時、長年無手續費、可以網路操作。匹茲堡無花旗銀行，須至鄰近的紐約、芝加哥或華盛頓特區開戶。
台灣速匯至美國 # 需要先綁定美國帳戶。第一次需要臨櫃台灣花旗綁定美國帳戶，第二次後可以書面綁定、變更美國帳戶。因此如果尚未抵達美國，可以考慮綁定親友的美國帳戶，等到美國開戶後，再以書面方式綁定自己的美國帳戶。
美國速匯至台灣 # 網路輸入台灣花旗銀行帳戶資訊即可以匯款。</description></item><item><title>美國境內轉帳</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/financial/domestic-transfer/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/financial/domestic-transfer/</guid><description>美國境內轉帳 # 最後更新日期2021.05.24 美國境內轉帳系統與台灣相差甚大，具有不同的轉帳方式，到帳時間、手續費、轉帳金額均有不同的規定。
ACH Transfer # ACH是美國一個低成本的轉帳系統，Transfer在銀行網頁或手機App上被簡稱為Transfer或Money Transfer。這類授權轉帳都會需要提供Routing Number和Account Number。ACH主要有四個用途：
同一個人的不同銀行帳戶之間轉帳。 部分銀行支持同一間銀行不同人之間轉帳（少用）。 C2P：如薪資發放、退稅等。 P2C：如學費、房租繳納等。 優點：通常是免費的，適合用於同一人帳戶之間的資金調動。 缺點：轉帳通常需要2~3個工作日。轉出金額有每日或每月上限。
帳戶間綁定操作 # 第一次個人轉帳前須要認證帳戶是自己並綁定，類似台灣的約定帳戶。帳戶綁定方式有兩種，均可在網路上完成：
直接登入該銀行帳戶。 銀行會存些暫時性金額，需到綁定帳戶確認後填寫出該數字。 ACH綁定是單向的， 在A銀行綁定B銀行後，可以從A銀行推錢（ACH Push）至B銀行或從A銀行發起從B銀行拉錢（ACH Pull）。然而，並不能在B銀行對A銀行發起推錢或拉錢，須要在B銀行綁定A銀行才能進行。
Wire Transfer # 類似於台灣的銀行轉帳，通常用於轉帳金額較大或時間急迫。需要收款人的姓名、地址、Routing Number和Account Number。
優點：當天到帳、可跨行、接受較大額轉帳。 缺點：匯款方與收款方都有手續費（$15~$20）。
Zelle # Zelle是銀行間的即時轉帳系統，只須知道收款人的手機號碼或Email即可以轉帳。如果開戶銀行已經是Zelle的合作夥伴（大銀行通常都是），銀行App通常已經內建Zelle。
優點：即時到帳、可跨行、無手續費、操作方便。 缺點：每日或每月轉出金額上限（例如：PNC $1,000/日、$5,000/月；Chase $2,000/日、$16,000/月），且收款方需要有Zelle。目前只和美國本土銀行有合作。
第三方轉帳 # 付款是投過帳戶餘額或綁定的個人金融帳戶（支票帳戶、簽帳金融卡及信用卡），收款方則是即時存入系統帳戶裡，帳戶餘額需要自行轉入綁定的銀行帳戶。由於是即時轉帳，一旦提交是不可以撤回，交易平台並不會為付款方提供保護，因此需要注意匯款金額與對象。
PayPal # 老牌的第三方轉帳軟體，兼具網路購物付款渠道。轉帳方面，透過Email尋找轉錢對象，使用簽帳金融卡和信用卡轉帳均需要手續費。網路購物方面，買方的付款方式均無手續費，且具有保護信用卡信息的功能。經姓名認證後，單筆支付上限為$10,000，總額沒有限制。支援25種貨幣。
Venmo # 具社交元素的新興轉帳軟體，申辦僅須要姓名、Email、美國電話號碼即可。透過帳號或QR-code找到轉錢對象，亦可以申請好友（非必須）。除了信用卡轉帳是需要手續費外，其餘方式均為免費。每周有轉出金額上限，未驗證帳號為$299.99、驗證帳號為$2,999.99。僅支援美元。
Venmo申請連結Venmo申請連結Venmo申請連結Venmo申請連結Venmo申請連結
如果想感謝本手冊對你的幫助，可使用「Venmo申請連結」申請帳號，隨機鼓勵我們編輯團隊的其中一員（重新整理可以刷新連結）。
票據 # Personal Check、Money Order、Cashier’s Check是美國常見的票據，三者用途、簽發方式不同。</description></item><item><title>信用卡</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/financial/credit-card/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/financial/credit-card/</guid><description>信用卡 # 最後更新日期2021.05.24 信用卡使用基本守則：僅當成是支付工具，而非借款工具，以不延遲繳款、不預借現金、不分期付款為原則。本節主要簡略涉及使用信用卡優勢與福利，並介紹累積信用紀錄後的熱門信用卡。零信用紀錄信用卡申請請參照申辦信用卡章節。
信用卡優勢 # 信用卡（Credit Card）有許多簽帳金融卡（Debit Card）沒有的優勢。
A. 安全性 # 保障： 相較Debit Card，Credit Card美國法律對於盜刷（Unauthorized Purchases）有較全面保障。
Credit Card Debit Card 盜刷責任（Liability limit） 盜刷責任上限為$50。基於商業考量，銀行大多直接免除盜刷責任，即Zero liability。 2天內的盜刷責任上限為$50、2~60天內為$500、60天以上全責。 盜刷調查 在調查期間，持卡人無須負擔盜刷金額。 在調查期間，持卡人盜刷金額凍結，有資金週轉等風險。 爭議款（Dispute） 交易遇到交易糾紛時（例如：物品未寄達、收款金額錯誤等）， 有權向銀行提出爭議款（通常透過網路提交即可）。 銀行對於Debit Card爭議款處理流程通常較為繁瑣與冗長。 交易方式 交易時不需輸入PIN碼，快速、方便。 需要輸入PIN碼， 如果PIN碼遺失所造成的盜刷，銀行可拒絕理賠。 B. 消費回饋 # 開卡獎勵：申請信用卡大多提供獎勵，依卡種而有所不同，其價值約$0~$1,200。
定期回饋：以現金回饋來說，最少有1%，多則4~10%。有些則以銀行點數、飯店點數、航空哩程等回饋。</description></item><item><title>信用紀錄</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/financial/credit-record/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/financial/credit-record/</guid><description>信用紀錄 # 最後更新日期2021.05.24 信用紀錄是由個人信用相關資料（Credit Data）構成，除了個人、就業資料外，包括信用卡/信貸帳戶資訊（Account Information）、信用查詢（Credit Inquiry）與債權催收（Debt Collections） 以及一些公共紀錄（如：破產、法拍等）。銀行、債權人、政府等都會主動將上述信息提交到三大信用報告機構（Credit Bureaus）。三大信用局將這些信息綜合整理成信用報告（Credit Report），並利用特定模型加權計算出信用分數（Credit Score），其中FICO信用評分模型是美國最為普遍的模型之一。金融機構利用信用報告、分數來評估借貸人的信用，以審批信用卡、貸款等。保險公司、雇主或房東亦會參考信用分數以評估申請人的信用、財務狀況。
信用分數影響因素 # 信用分數的組成在不同模型有不同的權重，以下僅敘述信用卡影響FICO信用分數的五大因素：
還款紀錄（Payment History）— 占35% 每月繳款截止日（Payment Due Date）前至少償還最低還款額（Minimum Payment, or Min Pay）即可滿分。尚未償還的餘額會有利息，但不影響還款紀錄這項因素的分數。最好拿到信用卡直馬上設定Auto Pay以避免遺忘還款。如果不小心忘記準時還款，馬上還款並致電銀行試著請求不提交至信用局。
欠款比例（Utilization Rate）— 占30% 信用卡欠款和信用卡總額度的百分比，越低越好（&amp;gt;0%~10%）。可於每月帳單日（Next Closing Date）1提前還款，以壓低欠款比例至&amp;lt;10%。不建議在帳單日前全部還清（即欠款比例0%），0%代表該月未有新信用紀錄。
信用卡帳單日 帳單日為結算該卡欠款的日期，銀行會將結算的欠款金額上報信用局。每張信用卡的帳單日是固定的但各自獨立的。 信用歷史長度（Length of Credit History）— 占15% 信用卡的持有時間，歷史紀錄越長越好。分為總信用歷史長度與平均信用歷史長度。第一張免年費卡不要關卡，以為持續增加總信用歷史長度；所有免年費卡都不要關卡，使得開新卡時平均信用歷史長度變化不大。一般來說，留學生的歷史紀錄只有短短1~3年，不像長期居住的人有7、8年或10年以上的歷史紀錄，通常該類別分數偏低是正常的。
信用徵調（Credit Inquiry）— 占10% 申請新信用卡時，銀行向信用局索取信用報告，俗稱Hard Pull，會暫時性降低信用分數（約3個月）。網購時常詢問的分期付款也會產生信用徵調，不要任意使用。
信用類型（Type of Credit）— 占10% 信用卡的數量越多，分數越高。由於留學生通常欠缺車貸、房貸、學貸等，多樣性不足導致該類別分數偏低是正常的。
信用報告/分數查詢 # 免費信用報告 # 每12個月可向每個信用局各索取一份免費信用報告，官方連結。</description></item><item><title>稅務</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/financial/tax/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/financial/tax/</guid><description>稅務 # 謝家瑄協編 最後更新日期2021.05.24 美國稅務複雜，本節主要簡介個人稅務身份定義與非居民外籍人士的報稅流程。
個人稅務身份定義 # 在處理美國個人稅務問題和申請銀行帳戶時需要知道幾個稅務身份的概念以及其關係。除了美國公民（U.S. Citizen），身份即是外國人（Alien）。美國公民與居民外籍人士（Resident Alien, RA）所支付預估稅的規定基本上是與相同的，兩者屬於U.S. Persons，兩者皆須繳交「社會安全和聯邦醫療保險稅（FICA）」、遺產稅和贈與稅，並且全球收入都納入報稅標的，也就是常聽見的全球徵稅。不是U.S. Person，則被歸類為非居民外籍人士（Non-Resident Alien, NRA）。
個人稅務身份的關係 非居民外籍人士的定義 # 由於身份的差異對於報稅的規定大大不同，外國人在繳美國稅前要先了解自己是屬於RA還是NRA。
辨別是否為RA可參考以下步驟：
Green Card Test：持有綠卡的人直接歸類為RA，無論報稅年度是否居住在美國。
通過實質居住測試（Substantial Presence Test），詳情參考IRS規定：
報稅年度在美國領土停留超過31天。 今年、去年、前年三年中，在美國領土停留時間加起來超過183天。 例外1：持有F1簽證累積的前五個日曆年（以前來交換學生也累積）、或持有J1簽證累積的前兩個日曆年，兩者免除實質居住測試，均視為NRA。 例外2：如果屬於NRA，但配偶屬於U.S. Person，可以選擇（非強制）與該配偶聯合報稅，詳情參考IRS規定。 有多項例外不計入情形，本文並未提及。 結論，除非已在美國長期讀書的人，基本上持有F1或J1簽證剛到美國都會是NRA。 原則上，持F1簽證的人於第6年、持J1簽證的人於第三年變成RA。 NRA專用報稅軟體，會詢問各種出入境時間，詳填後會協助最終判斷稅務身份。
報稅流程─非居民外籍人士 # 報稅時間：通常每年報稅的截止日為4月15日，等收入相關文件到手後盡早報稅。若逾時須向IRS提交延長報稅表格。 稅務種類：聯邦稅、州稅、地方稅。 繳稅對象：無論有沒有收入，均需要報稅。沒有收入的人，仍會產生一張Form 8843，繳交此稅表目的是向美國國稅局（Internal Revenue Service, IRS）表明自己是不須接受實質居住測試的身份。 報稅目的：退稅、補稅。多數工作在學生一開始入職就會填一張Form W-4，公司會按照Form W-4的填寫的內容提前把稅務扣下來（Tax Withholding），因此實際領到的收入是After Tax的Take Home Pay。所以報稅主要的目的就是核對公司先預繳給IRS的稅收是否正確。但是多數公司都會多繳稅，所以多繳的部分須由繳稅的人自行報稅確認，再由IRS進行退稅。 所需身份文件：護照、簽證、SSN、住址、I-20、收入相關表格。 收入相關表格：常見為W2（工資，雇主應在1/31前寄給員工）、1042-S（學校獎學金）。有些人會收到1099-INT（銀行存款利息收入）1、1099-MISC（Referral獲得超過一定獎勵）。其餘股票收入、房屋租金收入等表格。 報稅軟體：Glacier Tax Prep、Sprintax。通常學校會提供折扣或免費碼。基本上要什麼填什麼，不會有太多問題，亦可參考別人的Glacier Tax Prep 報稅指南、Sprintax 報稅指南。 NRA情請勿使用TurboTax。如果NRA非居民身份使用此類軟件報稅會產生不符合身份的報稅文件與結果，未來有可能受到國稅局處罰的風險。 報稅繳交：填完相應的內容，以上的報稅系統會自動產生需要的報稅文件，NRA必須將這些文件至USPS郵寄至美國國稅局。 1099-INT NRA的銀行存款利息收入是免稅，當初開戶填的Form W-8 BEN後，理論上不應收到1099-INT，如果收到需要盡速跟銀行確認。 報稅注意事項 # F2簽證的人無論有沒有收入也須報稅。如果F2簽證的人有收入（例如股票收入），須由F1配偶申請F2的稅號（Taxpayer Identification Numbers, TIN）。 配偶均為NRA需要分開報稅。 慈善捐贈給符合條件的機構可以抵稅，例如捐衣物給Goodwill。記得索取收據。 不論是否為NRA，只要在美國待超過183天均要繳交股票資本利得稅，詳情參考IRS規定。 漏報稅或逃稅輕則補稅、罰款，重責惹上刑事官司。 常見問題 # 我常聽到別人說的非稅務居民是什麼？ 以前IRS曾經將Non-Resident Alien翻譯為「非稅務居民」，雖然離英文本身較為偏離，但這翻譯有比較好理解，所以仍有許多人繼續使用。根據IRS的中文網頁，標準翻譯為「非居住外籍人士」。 我居住在美國是不是就是Resident Alien？ 稅法上定義的居民跟移民法上定義的居住是沒有直接關係的。由於實質居住測試的例外情況（常見是5年內的F-1簽證或2年內的J-1簽證），你有可能居住在美國但稅法並不把你歸類在居住外籍人士（Resident Alien）。 NRA需要將聯邦報稅文件郵寄至哪？ NRA必須將報稅軟體產生的報稅文件郵寄至美國國稅局，限定透過USPS郵寄。 Department of the Treasury Internal Revenue Service Austin, TX 73301-0215, USA</description></item><item><title>留學貸款</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/financial/loan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/financial/loan/</guid><description>留學貸款 # 最後更新日期2020.08.03 政府籌辦留學生貸款均有優惠利率，如果資金仍有不足，也可以考慮銀行自辦的留學貸款。
臺北市青年留學生就學貸款 # 承貸銀行：台北富邦銀行，詳細規定參照該銀行網頁。
資格：設籍台北市1年以上且高中、大學畢業於台灣者可以申請台北市留學貸款。領有台灣政府提供之各項公費或留學獎助學金者、貸有教育部留學生貸款、就學貸款不得申請。
貸款金額：修讀碩士學位可以申貸100萬台幣，修讀博士學位可以申貸200萬台幣。
利息補助：依納稅義務人（獨立申報或受父母扶養）的綜合所得淨額稅率，最高補助100%利息，補助10年。
教育部留學貸款 # 承貸銀行：多家銀行承貸，詳細規定參照教育部留學貸款專區網頁。
資格：高中、大學畢業於台灣的國民可以申請教育部留學貸款。領有台灣政府提供之各項公費或留學獎助學金者或貸有教育部就學貸款不得申請。
貸款金額：修讀碩士學位可以申貸100萬台幣，修讀博士學位可以申貸200萬台幣。
利息補助：依家庭年收入（單者者與父母合計；結婚者與配偶合計），最高補助寬限期內（3~5年）100%利息。
銀行自辦留學貸款 # 承貸銀行：中國信託、合作金庫、台北富邦、玉山銀行、兆豐銀行、臺灣銀行等。
資格：基本上僅須要國外大學院校研究所入學許可證明或在學證明即可。不與政府貸款、獎學金等補助有任何衝突。
貸款金額：依各銀行有所不同。
利息：依各銀行有所不同。</description></item></channel></rss>