<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>🏠 租屋教戰守則 on 匹茲堡生存手冊</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/</link><description>Recent content in 🏠 租屋教戰守則 on 匹茲堡生存手冊</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><atom:link href="https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>房型介紹</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/terminology/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/terminology/</guid><description>房型介紹 # 最後更新日期2021.05.24 租屋常見的名詞：
Studio/Efficiency：廚房與臥房相通、沒有間隔，煮飯後全房內會有油煙味。 1b1b：One-bedroom and one-bathroom、一房一廳，廚房與臥房分開（0.5b通常指的是沒浴室的廁所）。 Apartment：物業管理所擁有的公寓，屬於出租導向公寓。 Condominium：簡稱Condo，私人公寓但也可能有物業管理維護公共區域。 House：獨立房屋，通常有好幾間房間、車庫、草坪和院子。 Town House：類似於House，但數間連排共用小庭院，通常沒有獨立院子。 Apartment與House比較 # Apartment House 所有權 物業管理公司統一管理。 私人擁有，有時為物業仲介管理。 空間 欠缺儲物空間。經常因客廳出租而更加缺乏活動空間。 通常有地下室作為儲物空間、車庫、草坪和院子。 管理 通常可以24hr提交維修，維修迅速。 通常需要跟屋主商討、安排維修事宜。 找房與入住 通常有精美的官網可以導覽，也通常有學長姐傳承家具。惟須注意，長時間承接租約，可能因欠缺務業整理而屋況不佳。 每間房子差異性極大且通常承接學長姐機會較少，需要花費心思尋找以及重新購買家具。通常入住前，房東都會請人整理房子。 環境 可有找左鄰右舍聚會，但同時也可能會受到隔壁或樓上的噪音干擾。 主要與室友共同生活，通常較為安靜。 房租 除住客廳（$500~$600）外，通常每月租金約在$700~$1,300/人。 通常每月租金約在$550~$850/人。 簡評 通常找屋、入住方便以及擁有物業管理，但通常價格較高。 House通常有較大的空間與價格優勢，但環境整潔以及租屋糾紛較為頻繁。</description></item><item><title>學校宿舍</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/school-dorm/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/school-dorm/</guid><description>學校宿舍 # 最後更新日期2022.12.18 校園宿舍 # 校園宿舍（On-campus）通常提供基本床具、書桌並包含餐點購買計畫（Dinning Plan），費用納入學費中。
Pitt Pitt校園宿舍通常僅提供大學生住宿、提供基本床具、書桌並包含餐點購買計畫，費用納入學費中（費用已含Utilities）。大一強制住宿，大二以上基本上都需要抽籤排隊（一人排到，同隊室友可以一起入住）。部分樓只提供給大一住宿，部分樓只收大二以上。大部分樓都是多人一間（沒有獨立房間）。強制購買Dining Pass＋Dining Dollars，大一限定購買至少Tier 2以上的（2020年價格為$2,050/學期）。建議選最少次的Dining Pass即可。以下僅列舉四間校園宿舍。
Litchfield Tower 指定樓層限大一住宿，其他樓層提供給高年級。位於主校區的中心，總共有三棟。每間房間配有微波爐、冰箱；每層樓共用1~2個廁所、沖澡區，每天會有專人清潔；每棟共用一個洗衣房。一樓是學生中心（Panther Central），負責辦理學生證、學生住宿事宜，24小時營運。地下一樓是學生餐廳（Market Central）。
Holland 限大一住宿。位於主校區的中心，Litchfield Tower隔壁。每間房間配有微波爐、冰箱；頂樓有Lounge/Study Area。一樓是University Store，可購買書、文具、日用品與紀念品。
Nordenburg 位於主校區的中心，Holland正對面。每間房間配有微波爐、冰箱、電視。每一層共用洗衣房。一樓有PNC、AT&amp;amp;T以及Pitt藥局。
Irvis Hall 限高年級住宿。位於校園上層，Petersen Events Center附近。每間有獨立浴室的雙人間。
CMU CMU校園宿舍 CMU校園宿舍包含家具，費用納入學費中（費用已含Utilities）。大一強制住宿，如果需要指定特定室友，須提供他人的Andrew ID。大二以上、研究所以上需要排隊。大一強制購買Traditional Dining Plan。 學校公寓 # 學校公寓（Apartment-style Housing）採公寓管理模式運營，不被視為校園住宿。通常不附帶家具，也不用購買Dining Pass，租金採月收。 Pitt Pitt學校公寓大學高年級生、研究生皆可入住。
College Gardens（大學生、研究生、教職員） Darragh Street（研究生） Hyacinth Place（大學生、研究生） Mayflower Apartments（研究生） Residences on Bigelow（大學生、研究生）：2022年從萬豪飯店集團購得，基本上維持於飯店原有裝設。 CMU CMU未提供研究生用的學校公寓，僅提供Off-Campus Housing網站查詢校外租屋。</description></item><item><title>校外租屋</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/off-campus/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/off-campus/</guid><description>校外租屋 # 林青億協編 最後更新日期2021.05.24 每個人對於房屋的喜好不同，推薦「好」房子是極為困難的事情，列出自己的喜好（例如預算、距離、採光、地板等等）會比較容易尋找適合的房子。
校外租屋考量因素 # 價格 # 基本上就考量預算與性價比。需不需要希望生活品質換取較低的租金，例如出租客廳、住遠一點。評估住宿費用占學費、生活花費的比例。
地理位置 # 由於學生需要到學校上課，大多台灣學生校外租屋大多落於North Oakland、Shadyside、Squirrel Hill，入住情報較多也比較容易與大家有互動。如果對於時間較不敏感的人，特別是疫情期間大多人在家上課、上班，選擇住South Side或是East Liberty會有不錯的性價比，但入住情報較少。如果沒有交通工具，則需要考慮附近是不是有公車站牌與超市。
對於剛來的人來說，買車並不是急需。匹茲堡的公車網絡發達，加上Pitt與CMU的學生證、工作證可以免費搭乘公車，學校、超市、藥妝店大多快速方便抵達。另外，學期間Pitt、CMU白天有提供校車、CMU晚上提供Escort校車（行駛時間6:30 pm~6:30 am）。詳情可參照匹茲堡交通。
Pitt與CMU鄰近常見公車路線與超市及藥妝店分佈，百合超市與Sambok Korean Groceries位於沿54、86公車路線上的左側地圖外區域。 Apartment/House # Apartment與House的優缺點比較可參照連結。
室友 # 在合租前，問清楚彼此的生活習慣與要求，從房租與Utility比例分攤、合買東西、清潔分配、可不可帶訪客、異性等。
環境清潔和金錢經常是紛爭源頭，千萬不要一時的佔小便宜而傷了室友和氣。如果對於房租與Utility比例分攤不熟悉，可以多向他人詢問，積極與未來室友討論達成共識。 物業/房東 # 房子狀況難免有些問題，好的房東是能即時回應、盡速維修等，在入住前有沒有清潔、驅蟲等。這方面主要需要靠口耳相傳，需要多多問已經來匹茲堡的人。
如果你是承接他人租約，特別是公寓承接，物業管理可能就沒有入住前清潔的責任。 看屋與徵室友 # 通常4月多開始會有人陸續釋出空位，5月多通常是房源最多的時候，過了5月房源會漸漸減少。雖然現場看房子比較有踏實感，但也是需要考量房源的多寡。找室友可以利用PTT、TSS Facebook社團、中國留學生組織CSSA或加入租屋微信群。
能視訊就視訊看房，照片往往跟現實有落差。 多詢問其他人該區域或建築的風評。 租屋查詢 # 物業管理公司通常有專屬的網站，提供數間公寓出租；私人租屋則通常是到租屋網站或微信群。
Pitt與CMU鄰近常見公車路線與公寓分佈 評價較高的物業管理公司：
Forbes Management Meyer’s Management McQuarters Realty Portal Place Sherwood Towers Sterling Land Reinhold Residential Rockwell Reality 其他的物業管理公司：</description></item><item><title>租約</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/contract/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/contract/</guid><description>租約 # 林奕丞、劉又齊協編 最後更新日期2020.08.03 簽約時要特別注意看清條約款項。
合約基本內容 # 簽約對象：分為與房東/物業管理公司（以下簡稱房東）簽約或第三方轉租（sublease）若對方為房東/物業管理公司，應確認產權屬於對方；若對方為轉租，應確認對方原始租約。
所有房客名單：確認自己與共同簽約者是否載明於合約上。除了受到保障外，未來在申請駕照等可作為居住證明（Proof of Address）。
房租所包含的費用：確認合約載明租金、相關費用（例如申請費等）、是否涵蓋水電瓦斯（統稱Utility）以及電話、網路、哪些修繕費用由房東負擔等。此外，於租約期間房東不能調整相關費用。
房租付款方式與日期：確認每月交房租日。付款方式除了常見的支票、eCheck、Money Order，如果可以使用信用卡的手續費。部分私人租屋可能會要求以Venmo等其他第三方支付。
租約期限：應確認合約載明租約起訖日，租金交付期限，押金退還期限等。起租日通常以每月1號（月初）開始，全新租約大多為一年一簽，少部分公寓提供半年約（不建議簽超過1年以上）。如果想調整起租日，簽約前先洽詢房東可行性。此外，合約通常會載明若想續約的最後期限，一般須在期滿兩個月前（每年4、5月）書面或其他方式告知房東。
押金（Security Deposit）：確認合約載明押金，一般押金不得超過二個月房租（加預繳第1個月最多3個月房租），並應確認押金用法與退還方法、扣款名目（allowable deductions）以及押金退還期限（一般來說房東必須於離開30天內退還）。為保障自身權益不被亂扣押金，最好於退房前請房東檢查並退還押金。
居住環境權利及義務：是否與他人共用客廳/廚房等，客廳是否有其他租客等，修繕、積雪、垃圾處理等。
租房保險（Renters Insurance）：為有強制或非強制的。許多公寓會在簽約時同時提供相關保險，也有可能要求租客自行購置保險。一般理賠範圍分成個人財產險，責任險與額外開銷險三大部分。分別為保障個人財產的遺失與損壞維修，個人意外引起採產損害與人身傷害以及當房屋因故無法居住造成額外開銷之保障。
其他：是否可以轉租、 房客人數限制、違約賠償條件、退租手續、 房東在何種緊急情況下可以進入房屋、 非緊急情況須多久前告知、 解約責任等。
屋況與設施 # 屋況檢查：建議能視訊就視訊看房，照片往往跟現實有落差。入住時務必檢查房間各項設備狀況，以拍照/影片搭配紀錄房間之損壞情形，並與房東回報相關問題。檢查房屋的清潔及通風情況。
家具：租約應載明提供家具與損壞維修賠償相關事宜。
地板：美國多數房間鋪設地毯。若對塵蟎等過敏，可考慮屋內鋪設木質地板而非地毯之房子。
爐子：美國多數提供電熱爐而非瓦斯爐。電熱爐僅對應平底鍋具，且火力掌控較瓦斯爐受限。若對此有要求應注意申租房子提供爐子類型。
隔音：對於噪音敏感之同學應注意房間房內的隔音與室外隔音是否能夠接受。可於承租前詢問或是實際看房評估。一般隔音好的房子相對來說冬天保暖效果也較佳。
抽油煙機：基於法律規定，美式抽油煙機是一般禁止把油煙抽到室外，也就是抽進的油煙經由過濾後又循環回室內，對於台灣人炒菜產生的大量油煙通常不足。熱衷於煮飯的人須斟酌廚房旁是有窗戶或擁有較好的抽油煙設備。
裝飾：退租時大多會要求復原房子，因此有不可逆性的裝修大多須要經過房東核准（例如：漆油漆、牆上打釘子等）。
水電瓦斯 # 簽約時先確認：
水電瓦斯三項費用有哪些包含於租金中。 確認是否需要額外申請使用（新房還可能有沒接通問題）。 哪些費用需繳交給房東或水電瓦斯公司。如果繳給房東的話，是否以租客名義承擔費用。 冷暖氣費用是否各戶獨立計算。（部分公寓為統一控管） 詢問平均費用（詢問房客較佳），但使用習慣差異仍會反應在費用多寡上。 自行聯絡申請：
公司：匹茲堡地區的電力公司僅有Duquesne Light 一家, 瓦斯常見有 Peoples Gas、Dominion Gas 或 Equitable Gas 等。各公司的網站電話等連絡資訊可自行上網搜尋。 申請流程：各公司有提供網路申請方式，惟建議直接先以電話聯絡加速流程，並依照相關指示提交文件完成後續步驟。 申請文件：一般須填好公司所提供的申請文件，包含個人資訊，電話與地址等。申請時可能會要求提供SSN，若無則需附上護照等證明文件。 押金：若無SSN，公司可能會要求付押金（例如2018年電力服務押金為$165）。 繳費：多半提供線上繳費服務，利用帳單上的網址即可繳費。Duquesne Light可以從此頁面申請帳號並進行繳交。 網路/有線電視 # 少數房屋提供網路與有線電視（TV Cable），大多都必須自己重新申請。匹茲堡地區主要供應商為Xfinity（Comcast）與Verizon二家，然而並非所有房屋都可以申裝所有電信商的服務，須先向房東以及電信商確認自己所承租的房屋是否可以申辦指定電信商的服務。</description></item><item><title>轉租</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/sublease/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/sublease/</guid><description>轉租 # 最後更新日期2021.05.24 轉租是有許多互惠的優勢，但也要注意有許多風險。
雖然承接他人推薦的房子是相當便利的事情，但仍須注意這些轉租人所提供的推薦是不是符合現實。由於越多人住的地方轉租消息就會越多，這些正面評價數目並不代表這地方更好，建議仍多多找房與比較。除了轉租人的評價外，參考不住在該建物人的評價亦是一種選擇。 轉租類型 # 承接他人剩下租約。這種租約需要確認屋況、押金轉移等。
不承接他人租約，但承接他人房間。由於不需要向物業、房東退房，可能需要確認房間清潔、屋況權責。
簽約模式 # 房東簽約：建議選項，通常會有額外手續費，但雙方較有保障。轉租人可以拿走押金；承租人不用擔心合約問題。
私下協議：務必詳閱轉租人原始合約，確認租約原始期限、是否允許轉租，同時釐清租金付款方式、押金轉移、轉租人/承租人毀約賠償事宜、租金補貼（如果轉租人降價出租）等事宜。
轉租注意事項 # 確認客廳是否有住人、確認室友組成、生活習慣（例如異性同戶、常有聚會是否介意）。
談妥承接家具事宜。注意時價、物品狀態，避免當冤大頭。</description></item><item><title>租屋解約</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/terminate/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/terminate/</guid><description>租屋解約 # 最後更新日期2020.08.03 如果簽完約之後無法照常履約，就須要提前終止合約（Early Termination），也就是所謂的解約。解約的規定、流程每個管理公司或私人房東的合約雖然略有不同，但基本大同小異。一般無條件解約，解約前須「提前通知」，大部分是30～60天不等。解約方通常得付一筆違約金。除了包含解約金以外，通常還得繼續付租金，直到有人接了你的合約，也就是違約金包含：
解約金＋新房客入住前的房租 由於賓州並未要求房東「降低損害」的義務，也就是房東無義務積極尋找新房客。解約方為了降低損失，應積極協助房東尋找新房客。因此，解約過程與房東良好溝通是相當重要的。如果解約因素較為複雜（例如：房東未能履行合約中義務或其他非本人因素威脅基本生活和健康等），可向學校提供的免費法律協助（CMU、Pitt）或自行尋找律師。
利益衝突 學校提供的法律諮詢不得以學校為訴訟對象。</description></item><item><title>租房保險</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/renters-insurance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/housing/renters-insurance/</guid><description>租房保險 # 最後更新日期2021.08.24 租房保險（Renters Insurance）是保護租客的個人財產和責任的保險。雖然法律並沒有強制規定租客要購買租房保險，但如果房東或物業管理公司要求購買租房保險，依然是合法的。簽約前確認租屋協議。
為何需要租房保險 # 房東的房東保險（Landlord Insurance）一般僅保障房屋的整體結構、公共設施及場所，並不涵蓋火災、天災、竊盜等因素造成租客的財產損失。
如果是租客造成的損害，例如廚房失火造成的廚房設備損壞或冬天誤關暖氣造成水管爆裂、甚至造成其他租客的財產損失，租客可能都要自行負擔。即便房東保險可承擔建築物的損害賠償，房東可能為其支付的自付額、保額增加向租客索賠。
避免糾紛。不論突發意外、他人或自身過失，只要有租房保險都不用為了財物損失而煩惱，也不用花大費經歷捍衛自己的責任或損失。
因契約要求。一般租約上面通常都會載明購買租客保險。有些房東希望看到保險單或保險聲明的副本；有些房東口頭告知即可。即便合約有載明購買義務，但許多房東並不在乎租客有沒有沒購買保險，畢竟意外發生大多是租客自身損失。
附加利益人 有些房東要求租客將其列為保單的附加利益人（Additional Interest）。如果保單失效或被取消，保險公司會馬上通知附加利益人（即房東）。惟須注意，「附加利益人」不同於「附加被保險人」（Additional Insured），後者是針對與租客一起居住的室友、家人或其他希望被保單覆蓋的人。千萬不可將房東列為附加被保險人，否則將喪失對房東求償的權利。 保險範圍 # 標準的租客保險涵蓋以下類別：
個人財產（Personal Property）：泛指租客自身的個人物品，包括家具、衣物以及電器等。惟須注意，部分貴重的個人財產可能是獨立選項，包含手機、電子產品、樂器、運動器材、珠寶、手錶等。
隨身物品 除了屋內的東西，隨身帶的東西依照合約也可能是受保的。例如：隨身攜帶的筆電被偷，可以申請保險理賠。 責任險（Liability）：由於租客過失或其租屋範圍內造成的他人（房東、朋友、鄰居、路人等）的經濟損失，包含財產和醫療賠償等。例如：房內水管堵住造成他們房屋淹水；住在House冬天忘記剷雪造成路人滑倒。
使用損失（Loss of Use）：如果因為意外後住處暫時無法居住，住飯店的開銷將由保險公司理賠。例如：變電箱、暖氣損壞暫時無法居住。
醫療支出（Medical Expense）：他人在租客的住處受傷所需要的醫療開銷，不限於租客過失。例如：朋友來家幫忙切菜切到手去急診。
不理賠情況 # 大多數房屋保險都會將以下情況排除在理賠範圍以外：
洪水 地震 坍方 發霉 除了水管或者家電導致的情況以外的水害 蟲害鼠害等 地基變形沉降等 寵物動物 由寵物造成的破壞 磨損、損耗 故意丟失 核事故 政府行動 匹茲堡夏天偶爾會有暴雨情形，特別是如果住的House處於易淹水地區，可考慮額外購買洪水保險（Flood Insurance）。</description></item></channel></rss>