<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Docs on TSS-Pittsburgh 匹茲堡生存手冊</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/</link><description>Recent content in Docs on TSS-Pittsburgh 匹茲堡生存手冊</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><atom:link href="https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>最新消息</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/news/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/news/</guid><description>最新消息 # TSS消息 # 2021-2022新幹部
消息日期2021.05.17 會長 - 林奕丞（CMU）、游鎧璘（Pitt） 活動 - 鄭晏奇（CMU） 場務 - 林青億（CMU） 財務 - 曾筱玲（CMU）、梁海薇（Pitt）
重要新聞 # CMU學生都需要施打Covid-19疫苗
消息日期2021.05.21 Carnegie Mellon University will require all enrolled students to be vaccinated for COVID-19, effective this fall semester. This policy will apply to all undergraduate and graduate students in U.S.-based programs.
施打疫苗的人在美國境內移動不需要隔離或篩檢
消息日期2021.05.19 People who are fully vaccinated with an FDA-authorized vaccine or a vaccine authorized for emergency use by the World Health Organization can travel safely within the United States.</description></item><item><title>主編的話</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/preface/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/preface/</guid><description>主編的話 # 歡迎加入匹茲堡這個大家庭，一起在美國追求自己的夢想！無論是否是第一次赴美或是從其他地方搬來的學子，新生活總是令人忐忑不安。匹茲堡生存手冊希望提供最全面與即時的資訊，從簽證辦理、找房到金融小知識儲備，幫助在匹茲堡地區甚至其他地區的台灣學人適應全新的美國生活。手冊的每個章節都它的背後故事，來自於我們曾受到的大小幫助，最後將這些感恩回饋成文字。這些經驗將帶你繞過許多彎路與掙扎，與你攜手克服恐懼與迷茫，陪伴你生活在匹茲堡。如果你喜歡上手冊的熱情與精神，期待未來的你能將你遇到的挑戰與歡樂，分享給未來的每一個匹村學子。
匹茲堡生存手冊囊括通用的美國行前準備與生活技巧以及匹茲堡當地特色資訊，其中參考了許多公開資訊、私人經驗以及其他學人的著作，如PITT CSSA的2016版新生生存手冊與UCSD TGSA新生手冊等。部分資訊可能隨時間推移而不合時宜，特別是疫情期間，許多措施和政策變化迅速。如果有錯誤、建議或需要補充的地方，歡迎利用選單左下方的「意見回饋」告訴我們你的想法，我們將會持續更新。如果你有想要撰寫的主題與經驗分享，也歡迎透過意見回饋聯絡我們。
文件中所有提到的各網站、商店、商標、產品之版權均屬原擁有者所有。所有文件的全部或部分內容嚴禁盜為己有或在未經同意之下供作商用。
免責聲明：本文內容及其中任何文字僅供一般性的介紹，所載的資訊不能保證是最新的，絕不會構成任何法律、稅務意見或建議，不應依賴本文所載的資訊採取行動。若有法律、稅務等問題，請立即先諮詢律師、稅務律師或稅務顧問。
匹茲堡生存手冊主編 2021年5月13日</description></item><item><title>編輯團隊</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/contributors/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/survival-book-dev-website/docs/contributors/</guid><description>編輯團隊 # .contributor_container { display: flex; flex-wrap: wrap; margin-top: 20px } .child { width: 30%; text-align:center; margin-bottom: 20px } 編輯委員 # 李柏逸 主編 謝牧君 網頁設計兼編輯 江廷睿 網頁工程 伍成心 網頁工程 周晁德 網頁工程 特別顧問 # 林奕丞 2021 CMU會長 游鎧璘 2021 Pitt會長 楊博元 2020 CMU會長 林青億 2019 CMU會長 合作撰稿人 # 董晉東 疫苗/健康檢查 謝家瑄 稅務 劉又齊 租屋與勞工基本權利 蔡思亭 超市外送服務 江孟純 心理諮商</description></item></channel></rss>