<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>🧳 出國前待辦清單 on 匹茲堡生存手冊</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/</link><description>Recent content in 🧳 出國前待辦清單 on 匹茲堡生存手冊</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><atom:link href="https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>加入當地社群</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/join-fb-group/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/join-fb-group/</guid><description>加入當地社群 # 最後更新日期2020.05.15 加入TSS in Pittsburgh、匹茲堡同鄉會、Pitt大學學生會或CMU大學學生會社團，獲取最新資訊、尋找租屋夥伴等。點選加入時請務必回答入社問題。
更多社群及詳細資訊可參照台灣社群與社團章節。</description></item><item><title>簽證</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/visa/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/visa/</guid><description>簽證 # 最後更新日期2021.05.24 除了美國公民或擁有美國綠卡外，任何人皆需要申請簽證來美國就讀。
I-20 / DS-2019 # I-20 / DS-2019由學校國際事務處寄發，分別用來申請美國的F1與J1的簽證，也是入境以及在美國辦理許多事務的必備文件。
在確認錄取信後須至My OIS, Pitt或My OIE, CMU填寫相關資料：
個人資料 財力資訊：如果有Funding，系上會代為提交。 護照：如果護照剩餘年份太短，可考慮先重辦護照。 如果覺得太久沒收到I-20處理消息，請主動與學校的國際學生辦事處聯絡，很可能是系上或辦事處中心遺漏。學校寄送官方文件到台灣快的話不用一星期。
收到I-20 / DS-2019後應檢查姓名、出生日期（以上兩項需與護照相同）、學校科系以及財力證明金額是否正確、准予居留期限及報到日期是否合理、國際學生顧問是否在首頁簽名等。若有錯誤，則附上正確資料請求重新核發。
惟須注意，I-20上的主修名稱與學校的Program名稱不同是正常現象，I-20上的主修名稱是在SEVIS中是固定、有限的，學校會選擇與Program名稱最接近的放入I-20上。兩者名稱不一致不會造成申請簽證或過移民官的問題。
備註 # 疫情期間，學校可簽發電子版的I-20 / DS-2019。 I-20只會在學校指定報到日前120天內核發。 轉學生無論是否已取得學位，都須先到原校國際學生辦公室辦理轉校。 建議I-20/DS-2019掃描或影印一份放在身邊。 國際事務處名稱：Office of International Service, Pitt或Office of International Education, CMU 申請簽證 # 以下敘述為F與J簽證申請，步驟可以參考美國在台協會網頁。
線上填寫DS-160 # 至線上系統填寫，填寫完後列印出確認頁， 詳細填寫流程可以參照Cindy’s部落格。
主要填寫所需文件資訊：
有效期限內的護照 申請學校核發的I-20（用於F簽證） / DS-2019（用於J簽證）：SEVIS ID位於I-20左上角、DS-2019右上角。 符合美簽規格（5x5公分）的照片電子檔 在美國的住宿地址、電話（如果尚未找住宿、填學校地址即可） 父母的英文護照姓名、生日 兩位好友（需為非親屬關係）的英文護照姓名及地址 過去五年內所使用過的社群媒體帳號 預約面簽時間 # 預約面簽時間前須要先繳交簽證申請費、SEVIS I-901。兩者是獨立費用，簽證申請費是在簽證線上系統建立個人檔案並列印繳費單至郵局繳交(收據務必保留)，並由收據上的號碼預約面談。SEVIS費用為線上繳交（連結），繳完記得列印繳費收據。</description></item><item><title>租屋</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/rent-in-the-us/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/rent-in-the-us/</guid><description>租屋 # 最後更新日期2021.06.26 拿到錄取通知後，即可開始著手尋找租屋。詳細的租屋須知、常見租屋清單請參閱租屋教戰守則章節。
通常4月開始會有人陸續在TSS社團上尋求轉租或新室友，5月多通常是房源最多的時候。如果想要找室友，可以利用PTT、TSS Facebook社團、中國留學生組織CSSA或託人拉入租屋微信群。5月底到6月的行前新生說明會通常會有室友媒合活動。</description></item><item><title>機票</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/flight/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/flight/</guid><description>機票 # 最後更新日期2021.06.04 機票的購買是一門大學問，本篇主要討論從台灣出發。機票價格跟許多因素有關，沒有所謂的最佳解。除了轉機次數，轉機時間、是否為聯程機票、轉機是否須換機場、是否想於轉機點中停都需要注意以及到達匹茲堡的時間。暑期經濟艙單程票價介於$850~$1,400。
機票查詢平台 # 如果不想要直接透過旅行社處理，可以藉由搜尋平台機票比價。常見搜尋平台：
Google Flight Skyscanner KAYAK Studentuniverse Expedia 機票組合 # 聯程機票 # 多航段機票由單一航空公司開票（每個航段執飛的航空公司可不同）。途中如果行李轉運、航班誤點等，航空公司會負責處理，確保旅客能到達終點。
聯程機票的優缺點 ✅ 航段間提供協助轉機、托運行李免費直掛、國內線托運行李免額外付費。 ❌ 每個航段都要搭乘，不能放棄起始或途中的航班。例如，台北飛美國在日本轉機，不能放棄台灣起飛直接跑去日本搭飛機。
相對於非聯程機票是航段間是獨立出售過程中轉機、行李轉接大多都是要自己負責，可能需要領了行李後再重新check-in。美國國內線托運行李要額外支付費用，兩件共約$70~$80）。旅行社提供機票可能是將非聯程機票套裝出售，須特別注意不同航班的行李規定。
轉機時間 # 抵達美國的國際線至國內轉機或加拿大前往美國轉機前，將會需要通過移民官、領出託運行李並再通過海關入境美國，因此保留最少3小時的轉機時間為佳。
美國境內轉機通常登機口相當靠近。此外，如果是購買聯程機票，航空公司會盡力確保你轉機成功，如果因為班機延誤或轉機時間較短，可跟空服員告知轉機需求，通常會安排你降落後優先離開座位。通常保留40~60分鐘就相當足夠了。如果是非聯程機票，通常如果轉機失敗，可能就要自行跟下班航空公司交涉。
中停 # 在查詢聯程機票時，一般預設總航程時間會追求最小化，因此每一次轉機時間會大多會在24小時內完成。在有些情況下（例如想遊玩城市、拜訪親友），乘客不想要馬上轉機離開該城市，中停（Stopover）的目的即是使轉機時間超過24小時甚至數日。通常轉機超過12小時候，就會需要將托運行李取出並於等待下個航段開始前重新check-in。期間可以離開機場並在城市過夜。
想要轉機中停某個城市，除了直接分開買機票外，也可以使用Multi-city搜尋功能搜尋聯程機票。可先使用One way查詢大致了解可行航段，在Multi-city模式下設定中停城市抵達與再次起飛的時間（通常中停城市必須相同）。有中停的票價不一定會更貴。如果不介意拖著行李移動，是個值得考慮的選擇。
航程中停的優點 ✅ 從容不迫地轉機、換機場。 ✅ 拜訪親友。 ✅ 開學前遊玩另一個城市。 ✅ 在大城市開花旗銀行帳戶，詳情參照花旗全球速匯章節。 ✅ 至駐紐約辦事處紐約現場辦駕照譯本，省去準備money order、寄送資料，詳情參照免試申換賓州駕照章節。 ❌ 需要托著許多行李跑來跑去。
使用中停航班範例： 聯程機票，美國航空官網票價：25,555 NTD（~$870） （JFK, LGA都是鄰近紐約機場，算同城市）
2018/07/24 TPE→NRT→JFK 2018/07/31 LGA→PIT 台美航線航空公司 # 台灣與匹茲堡國際機場（PIT）之間沒有直飛航班，所以至少要轉1~2次機。選擇亞洲航空公司的班機大多會在晚上離開亞洲，大清早到匹茲堡，美國或加拿大的公司則多是早上離開晚上到。1次轉機航線較少且昂貴，由於匹茲堡沒有直飛亞洲航班，轉機點將位於美國境內或加拿大，飛行時間約20~28小時。</description></item><item><title>攜帶物品</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/items/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/items/</guid><description>攜帶物品 # 最後更新日期2021.07.23 第一次前往美國最重要的是記得攜帶必備官方文件、啟動資金以及個人藥品。相對於民生用品，美國物流發達，從生活雜務到大型家具都可以從官網上（滿額）免運購得，也有從像Amazon、eBay這種大型線上零售商，購物是相當便利，或是從別人的Moving sale購得。因此，建議攜帶的物品以美國沒有的物品為第一優先，美國很難買到或很貴的其次。如果想要郵寄物品，建議等安頓好以後再請在台灣的親友一起送，會比較安全且可以針對所需東西做一些調整。
文件/金錢 # ⭐必備項目
具有美簽的護照、I-20、Letter of Admission、財力證明（如果需要） 台灣駕照、國際駕照：用於短期美國駕駛或用於免試更換美國駕照，詳情參見申辦駕照章節。 現金：負擔剛開始的生活開支。 數張張小額（$1、$5）鈔票在某些不找零的場所可能會用上，如公車。 準備一些面額在20元以下的現鈔，大面額更的鈔票可能會被部分商店拒收。 入境美國攜帶超過$10,000需要於美國海關申報。 疫苗證明、重大傷病病歷、體檢證明（如果需要） 成績單、畢業證書（正本或官方複印本） 信用卡：自己主卡或父母的副卡均可，以備不時之（例如：部分航空加掛行李只收信用卡不收現金）。如果持有台灣版美國運通信用卡的主卡滿一年，可以跟美國運通申請轉成美國版信用卡，詳情參照美國運通國際轉卡章節。 美國運通旅行支票 美國運通旅行支票已於2020年7月起停售，因此不再列為必備項目。 ✅推薦項目
台胞證：台胞證必須將護照及身分證交由台灣的指定旅行社辦理，出國後辦理相當不便。 Costco卡：台灣Costco主、副卡均可在美國賣場消費，但不能使用線上購物或租車功能。 無違規肇事紀錄：未來買車險可能有幫助。 自然人憑證跟讀卡機：可以拿來報台灣的稅以及一些台灣的官方文件（例如戶口名簿），但須結合讀卡機使用。讀卡機搭配IC金融卡也可以用來網路ATM。 ❌不推薦項目
健保卡、身份證：護照遺失時，雖可以作為身分證明，但台灣駕照可以作為替代。 行李箱 # 使用配有TSA標準鎖行李箱。由於托運行李可能會開箱檢查，如果需要上鎖，美國海關人員可以透過專用鑰匙打開具有TSA標準鎖的行李箱或外加TSA標準鎖。如果美國海關人員無法打開，他們有合法權利撬開或破壞行李箱方式檢查。
貴重物品不建議放在托運行李，因為行李箱遺失或被撬開是時有耳聞。 如果有易碎物品，請在打包時多加留意，可以多包一層衣服等方式避免震動等。 食物 # 匹茲堡有華人超市，很多台式食物都買的到，價錢為台灣販售的1.5~3倍。
不可攜帶食物可參考美國海關及邊境保衛局網站，常見不可攜帶項目：
新鮮的蔬果、種子、植物、土壤 各種肉、奶、蛋、禽肉類（無論新鮮、冷藏、罐頭、泡麵、月餅內的蛋黃） 常見可以攜帶食物：
糖果餅乾 無肉調味品、果醬 鳳梨酥（無蛋黃） 海鮮產品 無肉泡麵 茶葉/茶葉包 藥品/醫療產品 # 根據FDA規定，外國人可攜帶90天份個人藥品，但必須注意成份符不符合美國規定。如果是處方藥，最好隨身攜帶處方籤。非處方，如OK繃、隱形眼鏡藥水、感冒藥，如果不挑特定品牌，學校附近的大小藥妝店（類似寶雅）都買的到。</description></item><item><title>疫苗</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/vaccine/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/vaccine/</guid><description>疫苗 # 董晉東協編 最後更新日期2022.01.11 自2021.11.08起，所有外籍旅客須施打完整COVID-19疫苗才可入境入境，其餘疫苗接種依照學校/系所的要求完成疫苗施打或提供預防接種證明。
目前Pitt與CMU學校未要求入學前的體檢；部分科系可能有額外要求。 完整COVID-19疫苗 # 詳情參考CDC規定，目前主要接受FDA與WHO緊急授權的疫苗，並滿足以下要求：
施打相同疫苗2劑，並滿14天 混打合規疫苗2劑，並滿17天 施打J&amp;amp;J疫苗1劑，並滿14天 施打紀錄紙本、數位檔案均可。
在台施打間隔 兩劑Moderna、BNT需間隔4週、AZ需間隔8週。
高端疫苗混打 由於美國入境規定尚未採納高端疫苗，如果先前在台灣已施打高端疫苗，需要間隔28天後持相關證明申請施打Moderna、Prifzer或AZ疫苗。
學校接種規定 # 首先確認學校的接種規定（Immunization Requirements），可參照Pitt與CMU網頁會有相關資訊。 不同時間、不同系所規定會有所差異，特別是醫藥學群。此外，如果選擇住在學校宿舍或公寓，可能有額外疫苗要求。
Pitt 2021年強制項目：
Measles, Mumps and Rubella (MMR)：需2劑或證明有抗體 Varicella (Chickenpox)：需2劑或證明有抗體 Meningococcal：需1劑（住學校宿舍強制施打） Pitt 2021年建議項目：
Meningococcal MenB Hepatitis A Hepatitis B Human Papilloma Virus (HPV) Polio Tetanus, Diphtheria, and Pertussis (Tdap) Influenza (Yearly) CMU 2021年強制項目：
COVID-19 vaccine：來美國接種可參閱疫情生活指南章節。 Measles, Mumps and Rubella (MMR)：需2劑或證明有抗體 Varicella (Chickenpox)：需2劑或證明有抗體 Meningococcal：需1劑（住學校宿舍強制施打） Tuberculosis Screening Form 肺結核檢查（非疫苗） CMU 2021年建議項目：</description></item><item><title>陰性證明</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/covid-testing/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/covid-testing/</guid><description>COVID-19陰性證明 # 最後更新日期2022.06.13 自2022.06.12起，前往美國班機登機前不再需要出具COVID-19陰性證明或已感染且康復之證明文件，詳情參照美國CDC網站。</description></item><item><title>旅遊平安險/留學險</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/travel-insurance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/predeparture/travel-insurance/</guid><description>旅遊平安險/留學險 # 最後更新日期2021.05.24 學校大多是從8~9月開始生效。如果早於這時間前往美國，會有醫療保險的空窗期。如果剛好遇上水土不服，可能就需要花費大筆醫療支出。建議離開台灣前可先選購短期的旅遊平安險或留學險（均須在出國前購買）。由於美國的醫療費昂貴，所以記得買醫療給付較高類型的保險。</description></item></channel></rss>