<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>📝 健康保險 on 匹茲堡生存手冊</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/</link><description>Recent content in 📝 健康保險 on 匹茲堡生存手冊</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-tw</language><atom:link href="https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>緒論</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/summary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/summary/</guid><description>健康保險緒論 # 最後更新日期2022.12.20 如果沒有健康保險的情況下，美國醫療費是相當昂貴的。以2020年一名染上新冠肺炎的老人為例，經過約兩個月的治療後，收到了一份多達181頁的醫療帳單，其中列出了近3000項詳細費用，總金額超過110萬美元。
然而，在美國只要有適合的健康保險、在正確的醫療院所、醫生看病，就能以相對合理的價錢接受醫療服務。
（文章截自The Seattle Times，版權屬於原作者） 保險購買 # 美國健康保險可以從以下渠道獲得
企業團體保險：學校的學生或教職員保險、公司保險均屬於此類別，通常由機構的人力資源部 (Office of Human Resources) 負責管理。通常比自己在外面購買個人保險更優惠，此類保險大多數可以讓配偶和子女加入。詳情可參考企業團體保險章節。
自購保險
Marketplace保險：俗稱歐巴馬健保。美國聯邦政府根據「平價醫療法案」 (Affordable Care Act, ACA) 運營的健康保險交易平台 — HealthCare.gov，其平台上所販售的保險都要符合法案規定的基本醫療保險福利。保險公司僅能依照年齡、地點以及抽菸與否調整保費。此外，依據收入多寡享有不等的稅額抵免 (Premium Tax Credit) 醫療補貼。詳情可參考Marketplace保險章節。 Non-Marketplace保險：不需要符合ACA法案規範下的商業保險，常見私人保險公司、經銷商網站上的保險或留學生健康保險均屬於此類。保險公司可依據投保人的先前疾病等因素調整保費或拒保。由於不需要滿足基本醫療保險福利，承保內容依各自條款而定。詳情可參考Non-Marketplace保險章節。 公共保險
聯邦醫療補助計劃 (Medicaid) ：俗稱白卡，主要提供給低收入人群。 聯邦醫療保險 (Medicare) ：俗稱紅藍卡，主要提供65歲以上或其他殘疾或腎功能衰竭人士。 兒童健康保健計畫 (Chip) ：提供給低收入家庭中兒童的健康保險。 費用負擔 # 常用術語 # 閱讀美國保險前，除了保費（Premium）以外，首先要理解四個費用負擔術語：
Deductible：自負額，或稱免賠額。保險公司開始賠付前，投保人須在投保週期內（通常1年內）先行支付的累積費用。通常不計入Copayment。 Copayment (Copay)：類似台灣的掛號費。每次看病、治療時須支付的固定金額。採計Copayment的醫療服務不一定需要滿足Deductible要求，依照保險合約而定。 Coinsurance：類似台灣健保的部分負擔。在負擔完Deductible後，投保人所須要支付剩餘費用的百分比。 Out-of-pocket Maximum：投保人在保週期內最多須支付的醫療費用總額，不計入保險未涵蓋或拒絕支付的醫療費用。支付超過此金額後保險公司會100%報銷所有有涵蓋的醫療費用。 保費關聯 Low Deductible、Low Copayment、Low Coinsurance、Low Out-of-pocket Maximum通常保費會較為昂貴。 案例解說 # Case A 假設小明的醫療保險計劃如下：</description></item><item><title>計畫種類</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/plan-type/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/plan-type/</guid><description>健康保險種類 # 最後更新日期2022.12.20 依治療類型 # 健康保險可分為：
醫療保險（Medical Plan）：按來源可細分為團體保險（工作、學校）外、歐巴馬醫保、商業保險（短期醫療保險、定額保險）等。 牙科保險（Dental Plan）： 負責報銷牙齒檢查、洗牙、補牙等。 眼科保險（Vision Plan）： 負責報銷驗光、眼睛檢查、配（隱形）眼鏡。 依約診模式 # 醫療保險依照約診的彈性度，主要可分為4種類型：
Health Maintenance Organization (HMO)：投保人須要指定家庭醫生。幾乎專科診察須要家庭醫師轉診，少數計畫不需要（例如Pitt Pather Gold HMO [for postdoc/staff/faculty]） 。只報銷In-network的醫療服務（緊急狀況除外），自由度低。保費與費用負擔最少（低Deductible、低Copayment、低Coinsurance）。
Exclusive Provider Organization (EPO)：無須指定家庭醫生且專科診察不須經由轉診，但仍只報銷In-network的醫療服務（緊急狀況除外），自由度比HMO稍高。
Point of Service (POS)：投保人須要指定家庭醫生，通常專科診察須要家庭醫師轉診。報銷Out-of-network的醫療服務，但報銷費用會少In-network許多。
Preferred Provider Organization (PPO)：專科診察不須經由轉診外，報銷Out-of-network的醫療服務，但報銷費用會少In-network許多，自由度最高，保費與費用負擔最高。
Gated/Non-gated 指看專科醫生之前是否需要透過家庭醫生轉診。Gated計劃代表需要轉診，反之，Non-gated計畫是不需要。
牙科約診模式 牙科保險亦有DHMO與DPPO的分別，分別類似醫療保險的HMO與PPO。</description></item><item><title>醫療帳單</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/medical-bill/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/medical-bill/</guid><description>醫療帳單 # 最後更新日期2022.12.20 在美國就診後會分別收到兩樣文件：福利說明書、醫療帳單。
福利說明書 # 福利說明書（Explantion of Benefits, EOB）是由保險公司所提供的。在投保人就醫後，收到醫療機構或醫療提供者的帳單後出爐。所有EOB上面都會註明「This is not a bill」。EOB的目的是告訴投保人：
描述已得到的醫療服務，例如就診、化驗測試或篩檢。 醫療機構要求支付的款項。 保險公司實際幫投保人支付了什麼、支付了多少錢、拒絕支付了什麼。 投保人需要支付的金額。 EOB上面主要內容如下：
Benefit Report：總結這份醫療福利，主要包含保險公司付了多少錢、投保人還須支付多少錢。 Service：醫療服務內容，每項醫療措施、檢驗、處方藥都會分開成列，包含醫療提供者（Provider）、日期、服務內容、服務代碼（主要為CPT或HCPCS code，可透過Codify by AAPC查詢）。 Provider Charge：醫療服務的定價。 Network Discount：In-network下提供的折扣，每個保險公司會有不同的折扣。 Plan Allowance：In-network的折扣價。 Plan Share：保險公司為該項醫療服務所負擔的金額。 Copayment：獲得該醫療服務後須支付的固定金額。通常不需要先滿足年度Deductible的支出。 Deductible：如果在投保週期內須先支付的費用，超過規定費用後即不需要再支付。 Amount You Owe Provider：投保人該項醫療服務所負擔的金額，包含Coinsurance（固定比例）和拒絕支付的醫療服務費用（通常是Out-of-network）。 Subtotal：該項、套醫療服務投保人所需負擔的金額，包含Copayment、Deductible與Coinsurance。 Annaul Summary：主要包含投保人投保年度所支付的Deductible與Out-of-pocket以及其上限。 Explanation of Remark Codes：保險公司同意或拒絕支付的理由。 下兩張圖是EOB的兩個範例，數字分別對應上述的解釋。
UPMC Health Plan's EOB範例 費用計算 — UPMC Health Plan&amp;rsquo;s EOB範例 上述範例分為A、B、C、D四個部分的醫療服務與支出，保險為Pitt Genernal Student Medical Plan（Deductible: $250；Coinsurance: 10%）。</description></item><item><title>加退保</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/enrollment-period/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/enrollment-period/</guid><description>加退保 # 最後更新日期2023.01.06 Open Enrollment Period # 開放投保期 (Open Enrollment Period) 是投保人每年註冊、調整或取消健康保險的時間。一般情況下，超出這時間是不能對主要醫療保險 (Major Medical Plan) 作任何更動（例如學校學生保險），以避免等到生病才想投保。
常見的註冊期
學校保險：通常在秋季開學的前後幾週。春季入學的人可以與秋季開學前幾週投保。 團體健康保險 (Employer Sponsored Health Plans): 依顧主規定，通常在秋季。 HealthCare.gov: November 1 — January 15（大多數州） 聯邦醫療補助計劃 (Medicaid): 隨時 聯邦醫療保險 (Medicare): October 15 — December 7 Special Enrollment Period # 您可以在每年的開放註冊期之外註冊健康保險的時間。如果您經歷過某些生活事件，包括失去健康保險、搬家、結婚、生孩子或收養孩子，或者您的家庭收入低於一定數額，您就有資格享受特殊投保期。 根據您的特殊投保期類型，您可能有 60 天或事件後 60 天的時間來投保計劃。您可以隨時加入 Medicaid 或兒童健康保險計劃 (CHIP)。 基於工作的計劃必須提供至少 30 天的特殊投保期。
Qualifying Life Event # 當投保人或欲投保人經歷某些「合格生活事件」(Qualifying Life Event) 時，此人才允許在開放投保期以外加入或退出保險。根據投保的類型，通常在發生「合格生活事件」的30~60天內有權利加退保，稱之為特殊投保期 (Special Enrollment Period)。</description></item><item><title>承保陷阱</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/plan-trap/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/plan-trap/</guid><description>承保陷阱 # 最後更新日期2022.12.20 即便有健康保險，也要注意避免掉入承保陷阱。 Noncoverage # 很多保險看起來都有不錯的Deductible、Copayment、Coinsurance，但一切前提要在保險給付項目（Coverage）裡面！
便宜的醫療保險通常有大量不給付條文。
切記一分錢一分貨 不承保條文範例 Elective Surgery or Elective Treatment Treatment for an injury or sickness caused or contributed by the voluntary use of alcohol, illegal drugs or any drugs… Regular health checkups, immunizations, vaccinations, routine physical or other examination where there are no objective indications of impairment in normal health Practice or play in any amateur, club, intramural, interscholastic, intercollegiate, professional or semiprofessional sports contest, competition or exhibition Services provided normally without charge by the Health Service of the institution attended by the Insured or services covered or provided by a student health fee Medical expenses resulting from a motor vehicle accident… Charges which are in excess of usual, reasonable and customary charges Charges that are not medically necessary Injury sustained while taking part in any of the following: mountaineering or mountain climbing (where ropes or guides are used); hang gliding, glider flying, or flight in any kind of aircraft; skydiving; parachuting; bungee jumping; base jumping; racing by horse, motor vehicle or motorcycle; snowmobiling; motorcycle/motor scooter riding; scuba diving, involving underwater breathing apparatus, unless PADI or NAUI certified; snorkeling; water skiing; jet skiing; snow skiing; spelunking; sail planning or parasailing; white water rafting; surfing; and snowboarding Out-of-network # 美國Out-of-network的給付流程主要採取先付款後報銷模式。保險公司可因未涵蓋項目、非醫療必要或超出Allowed Amount等因素拒絕給付。</description></item><item><title>醫療保險簡介</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/medical-plan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/medical-plan/</guid><description>醫療保險簡介 # 最後更新日期2023.01.06 一般人獲取美國醫療保險的渠道主要為企業團體保險與自購保險，其中自購保險又分為「主要醫療險 (Major Medical Plan)」、「短期醫療險 (Shor-term Health Plan)」、「定額醫療險 (Indemnity Plan)」。本章節將介紹各類保險差異以及醫療保險權益書中的常見名詞。
企業團體保險 # 美國大部分人所使用的健保類型。由機構和保險公司談判，為其機構提供的健康保險。此外，由於雇主需要幫雇員繳交60%以上的保費，因此公司保險通常比自行購買個人保險顯著優惠。
學校提供的學生健康保險亦屬於此類保險。雖然學校提供的學生保險未直接被學校補貼，但由於投保人口主要為低年齡層與高教育程度，因此學校保費較其他市面上同類型保險更有競爭力。
團體保險參保人免受先前疾病歧視 根據1996年制定的HIPAA法案規定，保險公司不得因團體保險的參保人有先前疾病而拒保或收取高額保費。在平價醫療法案（Affordable Care Act, ACA，即歐巴馬健保）推出前，企業團體保險幾乎是唯一讓有先前疾病的人獲取保險的唯一渠道。 FSA # Flexible Spending Account (FSA) 是一種雇主提供的特殊帳戶，有以下特色：
不受醫療保險計畫限制。 帳戶擁有者為雇主，通常離職後帳戶帳戶即作廢。 允許將收入以稅前（Pre-tax）方式的存入，每年有存款上限。以2022年為例，Heathcare FSA個人帳戶能存入$2,850。 帳戶資金僅能用於支付自己、配偶以及被扶養人的符合資格的醫療費用。由於帳戶屬於雇主，員工未必能隨意動用帳戶資金用於非合格醫療費用。 帳戶資金必須當年用完，逾其作廢。最多允許2.5月的寬限期或轉存$570到下年度使用。 無利息或投資用途。 主要醫療險 # 主要醫療險 (Major Medical Plan) 俗稱歐巴馬健保，保險內容需要符合「平價醫療法案」 (Affordable Care Act, ACA)的規範。
主要醫療險有以下特色：
不得因有先前疾病（包括懷孕）的人收取更多費用或拒保，保險公司僅能依照年齡、地點以及抽菸與否調整保費。 免費的預防醫學服務 (Preventive Care Services)，詳細內容可參考連結。在In-network下，完全不需要支付Deductible、Copayment或Coinsurance。 需要包含基本醫療保險福利且不能為其設定年度或終身限額 (Maximum Benefits)。 主要可從HealthCare.gov購得，是美國聯邦政府根據 ACA 法案運營的健康保險交易平台 (Marketplace)，在平台上所販售的醫療保險均符合 ACA 法案的規範。 如果美國公民或稅務居民 (Resident Alien)無法獲得企業團體保險，可在Marketplace上購買醫療保險，並依據收入享有不等的稅額抵免 (Premium Tax Credit) 醫療補貼。 非移民身份亦可在Marketplace購買，但仍必須提供社會安全碼 (SSN)，且沒有稅務補貼。 值得注意，許多保險公司仍Marketplace以外在提供符合 ACA 法案規範的醫療保險，但在Marketplace以外購得的保險均沒有稅務補貼。 主要醫療險有以下缺點：</description></item><item><title>牙科保險簡介</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/dental-plan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/dental-plan/</guid><description>牙科保險簡介 # 最後更新日期2023.01.06 雖然牙科保險並非強制的，但牙科保險保費一年僅約$220並提供免費檢查與每半年一次的洗牙，推薦購買。如果沒有保險要檢查牙齒，可能光X光片就要$99。
常用術語 # 牙科保險項目主要分為4類服務（可能根據保險公司有所差異）：
Class I：預防診斷類別，包含口腔檢查 (Exam)、X-rays、常規洗牙 (Cleanings)、塗氟 (Fluoride Treatment) 等，學校保險都是100%報銷且不計入Deductible。一般無保險的情況下，光檢查費用就要$200。 Class II：基礎治療，包含補牙 (Fillings)、拔牙 (Extractions)、根管治療 (Root Canal/Endodontics)、深度洗牙 (Periodontal Maintenance) 等。大多數保險的報銷為70%~80%。 Class III：主要治療，包含烤瓷牙 (Crown)、植牙 (Implant)、假牙 (Denture)。大多數保險的報銷為50%。 Class IV：牙齒矯正（Orthodontia），通常報銷與上述3類分開計算，通常僅限19歲以下。 牙齒意外損傷 部分醫療保險承保意外所致的牙齒損傷，例如Pitt和CMU提供的醫療保險。 校外牙科保險 # 如果臨時有看牙需求但沒有學校保險的情況下可考慮購買校外牙科保險。如Delta Dental，購買校外保險前需要確定是否有Waiting Period。如果來不及等Waiting Period結束，可以告知診所狀況，診所可以協助以適當的方法規避Waiting Period。
牙科折扣計畫 # 牙科折扣計畫（Dental Discount Plan）不是保險，類似會員折扣計畫，費用為年付，如DentalPlans.com。通常沒有Waiting Period、Dedutible與Maximum Benefits，但限定於In-Network且沒有免費口腔檢查與護理。
相對於傳統的牙科保險， 牙科折扣計劃需要在看診時需要支付更多的錢，而且必須向In-network的牙醫尋求治療，否則折扣將不適用。</description></item><item><title>眼科保險簡介</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/vision-plan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/vision-plan/</guid><description>眼科保險簡介 # 最後更新日期2022.12.20 眼鏡、隱形眼鏡可在台灣多買幾份備份替代此保險。眼睛檢查相當完整，則是在台灣須要自費項目。通常建議兩年一次，因此當年度有需求可以投保。
保險項目 # 眼科保險主要用於報銷/折抵以下費用：
驗光：配眼鏡、隱形眼鏡強制，驗光的結果可以兩年內重複使用。 眼睛檢查：包含散瞳、眼底鏡、視覺功能和眼睛健康測試，包括深度知覺、色覺、周邊。以上檢測在台灣是自費項目。 眼鏡（配鏡架和鏡片）、隱形眼鏡：依照不同等級有不同的給付比例。 眼睛疾病診斷治療 眼睛疾病診斷治療是使用醫療保險而非眼科保險。
視網膜成像 如果不想要點散瞳做眼睛檢查，視網膜成像（Retinal imaging）會額外收費。
校外眼科保險 # 如果臨時有配眼鏡需求但沒有學校保險的情況下可考慮購買校外眼科保險，價格和福利沒有比學校學生保險差太多，甚至有部分權益更優秀。惟須注意，購買校外保險前需要確定是否有Waiting Period。
案例介紹 # 以UnitedHealthcare Vision - Plan B為例，沒有Waiting Period，保滿一年後可以任意終止。總體上沒有比學校學生保險差太多，臨時有需求仍可投保。
UnitedHealthcare Vision - Plan B 保費： $15.7/月。 眼睛檢查$10。 同個年度可同時報銷眼鏡與隱形眼鏡。 隱形眼鏡最多報$150，Costco一盒90片日拋約$70多。 鏡框報銷$150，Costco一副約$120。 鏡片只報銷最基礎款，Copayment為$10，其於鍍膜、較薄的鏡片（High index）有不同的Copayment。 UnitedHealthcare Vision Plan Pitt Student Plan 保費： $7.54/月。 眼睛檢查免費。 同個年度可同時報銷眼鏡與隱形眼鏡。 隱形眼鏡最多報$100，Costco一盒90片日拋約$70多。 鏡框：Davis Vision’s Collection的Fashion、Designer的Copymant為$0、$20、$40。其餘至多報銷$100。 鏡片報銷最基礎款Copayment $0，其於鍍膜、較薄的鏡片（High index）有不同的Copayment。 Pitt Student Vision Plan</description></item><item><title>保險選擇</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/insurance-choice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/insurance-choice/</guid><description>保險選擇 # 最後更新日期2023.01.06 本文主要闡述留學生、學人及其家屬的醫療保險選擇。另外，本文也將提及過去不在美國生活的美國公民與綠卡持有者醫療保險選擇。
F簽證 # F簽證包含F-1在校生、OPT實習生以及F-2家屬（配偶與子女）。美國政府並未對F簽證持有者有醫療保險的最低要求。
F-1在校生 # 學校通常會F-1在校生生有最低保險要求，獲取保險方式主要為：
學校學生保險：通常分為強制購買或有條件豁免。 校外留學生保險：大部分學校允許學生投保符合規定的校外保險以豁免學校要求。通常校外保險公司都有自己的學校資料庫，以提供留學生符合規定的保險。詳情參考校外留學保險章節。 OPT # OPT實習生通常沒有資格購買學校學生保險（畢業前已投保的年度仍可繼續但下年度無法續保），也不受到學校保險規範。獲取保險方式主要為：
雇主團體保險 校外留學保險：雇主未提供保險、自雇者或失業期的空窗期銜接。 F-2眷屬 # 通常學校也不會強制F-2簽證的配偶或子女有醫療保險。獲取保險方式主要為：
學校學生保險：通常不能獨立投保，必須依附在F-1在校生的保險下。此外，部分學校也不提供F-2眷屬的保險。 校外留學保險：大部分F-2眷屬可以獨立投保。 J簽證 # 美國政府對J1/J2簽證有最低投保要求的，具體要求如下：
每宗傷病的最高醫療保額至少有$100,000 遺體遣返費用保障達$25,000 緊急醫療運送的費用保障達$50,000 每宗傷病的Deductible不超過$500 承擔保險計劃醫療福利的承保商符合最低要求的評級 J-1學生學人 # J-1簽證持有人主要分為長期的J-1 Scholar（包含Research Scholar、Professor，至多5年）、與短期的J-1 Short-term Scholar（至多6個月）與J-1 Student（包含Intern與Non-degree，至多1年）。獲取保險方式主要為：
計畫資助人提供的保險：例如美國國務院辦理的訪問計畫。 學校員工保險：限長期的J-1 Research、Scholar/Professor，且必須要在學校編制內才能投保。，由於受到學校補助，保費通常相當實惠。 惟需注意，不能選擇High deductible類型的保險。 校外留學保險：部分保險經銷商會提供給J-1 Scholar比F-1/J-1 Student更優惠的保險，例如PSI Health Insurance。 J-1簽證持有者務必確認保險來源 J-1學生學人可能不屬於學校編制內，因此不能投保學校員工保險。可試著跟雇主（教授）或系上爭取編入成為staff，則可以獲得實惠又全面的學校員工保險。 J-2眷屬 # 獲取保險方式主要為：</description></item><item><title>學校學生保險</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/student-health-plan/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/student-health-plan/</guid><description>學校學生保險 # 最後更新日期2022.12.20 學生健康保險（Health Insurance）包含醫療保險（Medical Plan）、牙科保險（Dental Plan）、眼科保險（Vision Plan）。國際生強制購買醫療保險，但不強制購買學校方案。牙科、眼科保險非強制性，可斟酌購買。
2022-2023的Pitt醫療、牙科、眼科保險分別與UPMC、United Concordia與Davis Vision合作。保險方案大學生和研究生選擇略有不同。
2022-2023的CMU醫療、牙科、眼科保險是與Highmark合作。保險方案大學生和研究生一樣。
教職員保險 Faculty或大部分的Postdoc不是投保學生保險，投保期限也有所不同。詳情參考Pitt人力資源辦公室與CMU人力資源辦公室網頁。 保期與投保期限 # 學生健康保險一般情況只能與規定時間加入，除非有「合格生活事件」（Qualifying Life Event）才能中途加入或退出。 Pitt 過去Pitt起保日期一般從9/1開始，即便疫情因素，有提供投保8/16~8/31的醫療險選項，但8月的空窗期建議以旅遊險或留學險填補。
CMU Spring 2023 Open Enrollment December 19, 2022 - January 31, 2023 (new students only)
Spring 2023 Coverage Period January 1, 2023 - July 31, 2023
2022-2023 Coverage Period August 1, 2022 - July 31, 2023
醫療保險 # Pitt Pitt的醫療保險與UPMC合作，主要分為「Graduate Student Medical Plan」、「General Student Medical Plan」。</description></item><item><title>校外留學生保險</title><link>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/international-student-insurance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tss-pittsburgh.github.io/docs/health-insurance/international-student-insurance/</guid><description>校外留學生保險 # 最後更新日期2023.01.06 校外留學生保險（以下簡稱留學生險）是專為留學生量身定做的保險。
資格 # 與學校團體保險不同的是，留學生險僅提供F簽證與J簽證持有者投保，即持有F簽證與J簽證的學生、訪問學者以及其眷屬簽證。綠卡持有者或美國公民身份是不能投保。
特色 # 價格實惠：留學生險的保費往往會比學校團體保險便宜，特別是未滿25歲的留學生。但對於年紀比較大的訪問學者來說，保費價格將會大幅上升。學校團體保險雖然昂貴但保障非常全面與沒有年齡歧視。 投保彈性：留學生險可以隨時加入以及選定時間暫停，學校團體保險則有特定時間的投保期（通常是暑假）。留學生險很適合作為學校、企業團體保險空窗期的銜接。 留學生險提供牙科、眼科並沒有特別有優惠 由於牙科、眼科本身不受到「平價醫療法案」(Affordable Care Act, ACA)保障，留學生險經銷商額外販售的牙科、眼科保險不一定比較實惠。此外，也必須注意所販售的是「牙科保險」(Dental Insurance) 還是「牙科折扣計畫」 (Dental Discount Plan)，詳情參考牙科保險簡介章節。 風險 # 校外留學生保險大多屬於短期醫療保險 (Shor-term Health Plan)，不需要符合「平價醫療法案」 (Affordable Care Act, ACA)的規範。
通常先前疾病 (Pre-existing Conditions)需要等待6-12月後才能承保。 通常不承保預防醫學、疫苗接種。 通常不承保懷心理諮商、物理治療。 通常不承保常規產前保健、懷孕、生育、產後護理，新生兒例行護理服務。 通常不承保可在學校獲得卻到校外求診的醫療保健服務。 通常不承保極限運動（例如滑雪、潛水）或校內課程、社團活動的意外治療。 通常不承保飲用酒精或非法活動導致的意外所尋求的醫療服務。 通常有設定年度Maximum Benefit，超過該額度投保人需要自行負擔所有醫療費。 保險公司在審核理賠申請時，可能會要求查看病人的既往病歷或調查事發經過，來決定是否符合理賠條件。 閱讀保險權益說明書 由於留學生險通常有高度針對性以及包含各種除外責任。購買前請確保一定要閱讀並完全了解保險計劃內容。 適合對象 # 以下情況可考慮投保留學險：
無法投保學校團體保險或其他團體保險的人（例如自雇OPT或J1 Vistor Scholar） 保險有空窗期的人（例如剛抵達美國時尚未有保險或畢業後暫時無工作的人） 經濟困難且充分了解留學生險保險權益的人 以下情況可能不適合投保留學險：
美國公民或綠卡持有者 有已知先前疾病的人 年齡超過25歲的人 參與運動社團、極限運動的人 飲酒習慣差的人 有懷孕計畫的人 無法使用學校保健中心的F-1在校生（通常是長期遠端上課的人） 常見留學生險經銷商 # 網路上販售留學生險的網站大多是保險經銷商，包裝販售不同健康保險公司的保險，通常也提供中文服務。常見留學保險經銷商：</description></item></channel></rss>